[
[
[
[
[
[
[
[
{"A": [], "B": [], "D": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, ante la Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico, para\ninformar sobre las medidas que se est\u00e1n adoptando tras la Cumbre de Par\u00eds contra el Cambio Clim\u00e1tico, y la posici\u00f3n del Gobierno sobre la ratificaci\u00f3n del acuerdo contra el calentamiento global. (213/000098)", "url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "ref": "213/000098"}[
{"A": [], "B": [], "D": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, ante la Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico, para\ninformar sobre las medidas que se est\u00e1n adoptando tras la Cumbre de Par\u00eds contra el Cambio Clim\u00e1tico, y la posici\u00f3n del Gobierno sobre la ratificaci\u00f3n del acuerdo contra el calentamiento global. (213/000098)", "url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "ref": "213/000098"}
][
{"A": [], "B": [], "D": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, ante la Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico, para\ninformar sobre las medidas que se est\u00e1n adoptando tras la Cumbre de Par\u00eds contra el Cambio Clim\u00e1tico, y la posici\u00f3n del Gobierno sobre la ratificaci\u00f3n del acuerdo contra el calentamiento global. (213/000098)", "url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "ref": "213/000098"}
][
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
[
{"A": [], "B": [], "D": ["132/000001    La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy, ha adoptado el acuerdo    que se indica respecto del asunto de referencia.    (132) Real Decreto legislativo que aprueba texto refundido.    Autor: Gobierno.    Correcci\u00f3n de errores en el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de    octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley General de la    Seguridad Social.    Acuerdo:    Incorporar al expediente de la iniciativa y publicar en el Bolet\u00edn Oficial    de las Cortes Generales.    En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena la publicaci\u00f3n de conformidad con    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.    Palacio del Congreso de los Diputados, 16 de febrero de 2016.-P.D. El    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.    Nota.-Las referencias a las p\u00e1ginas citadas remiten a la publicaci\u00f3n en el    \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam 756, de 16 de noviembre    de 2015.    Advertidos errores en el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de    octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley General de la    Seguridad Social, publicado en el \"Bolet\u00edn Oficial del Estado\", n\u00fam. 261,    de 31 de octubre de 2015, se procede a efectuar las oportunas    rectificaciones:    En la p\u00e1gina 164, en la disposici\u00f3n derogatoria \u00fanica, apartado 22, en la    segunda l\u00ednea, donde dice: \"... y la disposici\u00f3n final duod\u00e9cima de la    Ley 27/2011,...\", debe decir: \"... y el apartado 2 de la disposici\u00f3n    final duod\u00e9cima de la Ley 27/2011,...\".    En la p\u00e1gina 171, \u00edndice, donde dice: \"Art\u00edculo 164. Recargo de las    prestaciones econ\u00f3micas derivadas de accidente de trabajo y enfermedad    profesional.\", debe decir: \"Art\u00edculo 164. Recargo de las prestaciones    econ\u00f3micas derivadas de accidente de trabajo o enfermedad profesional.\".    En la p\u00e1gina 175, \u00edndice, donde dice: \"Art\u00edculo 320. Base reguladora en    determinados supuestos de exoneraci\u00f3n de cuotas.\", debe decir: \"Art\u00edculo    320. Base reguladora en los supuestos de cotizaci\u00f3n con 65 o m\u00e1s a\u00f1os de    edad.\".    En la p\u00e1gina 187, art\u00edculo 23, apartado 5, donde dice: \"... conforme al    inter\u00e9s de demora que se encuentre vigente cada momento...\", debe decir:    \"... conforme al inter\u00e9s de demora que se encuentre vigente en cada    momento...\".    En la p\u00e1gina 201, art\u00edculo 53, apartado 2, donde dice: \"... art\u00edculo 1.973    del C\u00f3digo Civil...\", debe decir: \"... art\u00edculo 1973 del C\u00f3digo    Civil...\".    En la p\u00e1gina 203, art\u00edculo 59, apartado 2, p\u00e1rrafo tercero, donde dice:    \"... el complemento destinado a remunerar a la persona que le    atiende...\", debe decir: \"... el complemento destinado a remunerar a la    persona que les atiende...\".    En las p\u00e1ginas 222 y 223, art\u00edculo 95, apartado 2, p\u00e1rrafo a), donde dice:    \"... por las contingencias y prestaciones se\u00f1aladas en el apartado 1.a),    el cual, voluntariamente, podr\u00e1 elevarse...\", debe decir: \"... por las    contingencias y prestaciones se\u00f1aladas en el apartado 1.a), la cual,    voluntariamente, podr\u00e1 elevarse...\".    En la p\u00e1gina 234, art\u00edculo 124, apartado 1, donde dice: \"1. La Comisi\u00f3n    Asesora del Fondo de Reserva de la Seguridad Social...\", debe decir: \"1.    La Comisi\u00f3n Asesora de Inversiones del Fondo de Reserva de la Seguridad    Social...\".    En la p\u00e1gina 240, art\u00edculo 136, apartado 2, p\u00e1rrafo o), donde dice: \"... a    salvo de lo previsto en los art\u00edculos 74 y 75, de la Ley 7/1985,...\",    debe decir: \"... a salvo de lo previsto en los art\u00edculos 74 y 75 de la    Ley 7/1985,...\".    En la p\u00e1gina 251, art\u00edculo 170.4, donde dice: \"Asimismo,    reglamentariamente se regular\u00e1...\", debe decir: \"Asimismo, de acuerdo con    lo previsto en la disposici\u00f3n adicional decimonovena de la Ley 40/2007,    de 4 de diciembre, de medidas en materia de Seguridad Social,    reglamentariamente se regular\u00e1...\".    En la p\u00e1gina 254, art\u00edculo 177, donde dice: \"... de acuerdo con lo    previsto en el los apartados 4, 5 y 6 del art\u00edculo 48 del texto refundido    de la Ley del Estatuto de los Trabajadores...\", debe decir: \"... de    acuerdo con lo previsto en los apartados 4, 5 y 6 del art\u00edculo 48 del    texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores...\".    En la p\u00e1gina 295, art\u00edculo 270, apartado 4, donde dice: \"... ser\u00e1 el    promedio de las bases por la que se haya cotizado...\", debe decir: \"...    ser\u00e1 el promedio de las bases por las que se haya cotizado...\".    En la p\u00e1gina 297, en el art\u00edculo 272.1.c), tercera y cuarta l\u00edneas, donde    dice: \"... que causen alta inicial en el R\u00e9gimen Especial...\", debe    decir: \"... que causen alta en el R\u00e9gimen Especial...\".    En la p\u00e1gina 298, en el art\u00edculo 274.2, al inicio, donde dice: \"Asimismo    ser\u00e1n beneficiarias...\", debe decir: \"Asimismo ser\u00e1n beneficiarios...\".    En la p\u00e1gina 300, art\u00edculo 275, apartado 4, p\u00e1rrafo primero, al final,    donde dice: \"... todo ello en los t\u00e9rminos que se establezca    reglamentariamente.\", debe decir: \"... todo ello en los t\u00e9rminos que se    establezcan reglamentariamente.\".    En la p\u00e1gina 306, art\u00edculo 287, apartado 4, p\u00e1rrafo primero, donde dice:    \"... en actividades sujetas al Sistema Especial Agrario de la Seguridad    Social...\", debe decir: \"... en actividades sujetas al Sistema Especial    para Trabajadores por Cuenta Ajena Agrarios...\".    En la p\u00e1gina 306, art\u00edculo 287, apartado 4, p\u00e1rrafo segundo, donde dice:    \"... las jornadas reales cubiertas en el Sistema Especial Agrario de la    Seguridad Social...\", debe decir: \"... las jornadas reales cubiertas en    el Sistema Especial para Trabajadores por Cuenta Ajena Agrarios...\".    En la p\u00e1gina 306, art\u00edculo 287, apartado 6, p\u00e1rrafo a), donde dice: \"...    las jornadas reales cubiertas en el Sistema Especial Agrario de la    Seguridad Social...\", debe decir: \"... las jornadas reales cubiertas en    el Sistema Especial para Trabajadores por Cuenta Ajena Agrarios...\".    En la p\u00e1gina 307, art\u00edculo 287, apartado 6, p\u00e1rrafo b), donde dice: \"...    las jornadas reales cotizadas en el Sistema Especial Agrario de la    Seguridad Social,...\", debe decir: \"... las jornadas reales cotizadas en    el Sistema Especial para Trabajadores por Cuenta Ajena Agrarios,...\".    En la p\u00e1gina 313, art\u00edculo 305, apartado 2, p\u00e1rrafo d), donde dice: \"... a    los que se refiere el art\u00edculo 1.2.b) de la Ley 20/2007.\", debe decir:    \"... a los que se refiere el art\u00edculo 1.2.b) de la Ley 20/2007, de 11 de    julio.\".    En la p\u00e1gina 328, art\u00edculo 340, apartado 3, \u00faltimo p\u00e1rrafo, donde dice:    \"... En caso de presentarse la solicitud transcurrida el plazo    citado,...\", debe decir: \"... En caso de presentarse la solicitud    transcurrido el plazo citado,...\".    En la p\u00e1gina 332, art\u00edculo 347, apartado 1, p\u00e1rrafo a), donde dice: \"a)    Solicitar a la misma mutua colaboradora de la Seguridad Social...\", debe    decir: \"a) Solicitar a la misma mutua colaboradora con la Seguridad    Social...\".    En la p\u00e1gina 337, art\u00edculo 361, apartado 1, donde dice: \"... el derecho a    percibirla solo podr\u00e1 ser reconocido en favor de uno de ellos.\", debe    decir: \"... el derecho a percibirlas solo podr\u00e1 ser reconocido en favor    de uno de ellos.\".    En la p\u00e1gina 338, en el art\u00edculo 367.1, donde dice: \"1. El grado de    discapacidad o de la enfermedad cr\u00f3nica padecida,...\", debe decir: \"1.    Podr\u00e1n ser constitutivas de invalidez las deficiencias, previsiblemente    permanentes, de car\u00e1cter f\u00edsico o ps\u00edquico, cong\u00e9nitas o no, que anulen o    modifiquen la capacidad f\u00edsica, ps\u00edquica o sensorial de quienes las    padecen. El grado de discapacidad o de la enfermedad cr\u00f3nica    padecida,...\".    En la p\u00e1gina 340, art\u00edculo 373, apartado 1, p\u00e1rrafo b), donde dice: \"b) El    Instituto Nacional de Mayores y Servicios Sociales,...\", debe decir: \"b)    El Instituto de Mayores y Servicios Sociales,...\".    En la p\u00e1gina 340, art\u00edculo 373, apartado 3, donde dice: \"... los servicios    del Instituto Nacional de Mayores y Servicios Sociales...\", debe decir:    \"... los servicios del Instituto de Mayores y Servicios Sociales...\".    En la p\u00e1gina 346, en la disposici\u00f3n adicional decimos\u00e9ptima, en el t\u00edtulo,    donde dice: \"Adecuaci\u00f3n del Adecuaci\u00f3n del R\u00e9gimen Especial...\", debe    decir: \"Adecuaci\u00f3n del R\u00e9gimen Especial...\".    En la p\u00e1gina 349, en la disposici\u00f3n adicional vig\u00e9sima tercera, el    apartado 2 se sustituye por el siguiente: \"2. Los empresarios, excluida    la Administraci\u00f3n P\u00fablica y las entidades, organismos y empresas del    sector p\u00fablico, dedicados a actividades encuadradas en los Sectores de    Agricultura, Pesca y Acuicultura; Industria, excepto Energ\u00eda y Agua;    Comercio; Turismo; Hosteler\u00eda y resto de servicios, excepto el Transporte    A\u00e9reo, Construcci\u00f3n de Edificios, Actividades Financieras y de Seguros y    Actividades Inmobiliarias, en las Ciudades de Ceuta y Melilla, respecto    de los trabajadores que presten servicios en sus centros de trabajo    ubicados en el territorio de dichas ciudades, tendr\u00e1n derecho a una    bonificaci\u00f3n del 50 por ciento en sus aportaciones a las cuotas de la    Seguridad Social por contingencias comunes, as\u00ed como por los conceptos de    recaudaci\u00f3n conjunta de desempleo, formaci\u00f3n profesional y Fondo de    Garant\u00eda Salarial\".    En la p\u00e1gina 352, en la disposici\u00f3n transitoria cuarta, apartado 3, sexta    l\u00ednea, donde dice: \"... de la correspondiente autorizaci\u00f3n del Ministerio    de Trabajo y Seguridad Social\", debe decir: \"... de la correspondiente    autorizaci\u00f3n del entonces Ministerio de Trabajo y Seguridad Social\".    En la p\u00e1gina 360, disposici\u00f3n transitoria decimosexta, apartado 2, donde    dice: \"... en funci\u00f3n de las bases de cotizaci\u00f3n a que se refieren los    n\u00fameros 1.\u00ba y 2.\u00ba y 3.\u00ba del apartado 1.a)...\", debe decir: \"... en    funci\u00f3n de las bases de cotizaci\u00f3n a que se refieren los n\u00fameros 1.\u00ba, 2.\u00ba    y 3.\u00ba del apartado 1.a)...\".    En la p\u00e1gina 364, disposici\u00f3n transitoria vig\u00e9sima cuarta, apartado 2,    donde dice: \"... reguladas en la Ley 45/1960 de 21 de julio de 1960 y    suprimidas...\", debe decir: \"... reguladas en la Ley 45/1960, de 21 de    julio, y suprimidas...\".    En la p\u00e1gina 367, disposici\u00f3n final cuarta, donde dice: \"... La    regularizaci\u00f3n de los mismos se har\u00e1...\", debe decir: \"... La regulaci\u00f3n    de los mismos se har\u00e1...\".    En la p\u00e1gina 368, en la disposici\u00f3n final octava, segundo p\u00e1rrafo, donde    dice: \"El Gobierno aprobar\u00e1, asimismo, cuantas otras disposiciones    resulten necesarias para la aplicaci\u00f3n y desarrollo de lo previsto en    esta ley.\", debe decir: \"El Gobierno aprobar\u00e1, asimismo, cuantas otras    disposiciones resulten necesarias para la aplicaci\u00f3n y desarrollo de lo    previsto en esta ley. En particular, se habilita al Gobierno a regular    dentro de la acci\u00f3n protectora por desempleo y con el r\u00e9gimen financiero    y de gesti\u00f3n establecido en el cap\u00edtulo VI del t\u00edtulo III de esta ley el    establecimiento de una ayuda espec\u00edfica denominada Renta Activa de    Inserci\u00f3n, dirigida a los desempleados con especiales necesidades    econ\u00f3micas y dificultad para encontrar empleo que adquieran el compromiso    de realizar actuaciones favorecedoras de su inserci\u00f3n laboral.\"    CONTROL DE LA ACCI\u00d3N DEL GOBIERNO    PROPOSICIONES NO DE LEY    Pleno    La Mesa de la C\u00e1mara en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy ha acordado admitir a    tr\u00e1mite, conforme al art\u00edculo 194 del Reglamento, la siguiente    Proposici\u00f3n no de Ley y considerando que solicitan el debate de la    iniciativa ante el Pleno de la C\u00e1mara, disponer su conocimiento por \u00e9ste,    dando traslado al Gobierno y publicar en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes    Generales.    En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena su publicaci\u00f3n de conformidad con    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.    Palacio del Congreso de los Diputados, 16 de febrero de 2016.-P.D. El    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.    162/000074    "], "title": "Correcci\u00f3n de errores en el Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley General de la Seguridad\nSocial. (132/000001)", "url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas?_piref73_2148295_73_1335437_1335437.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28132%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "ref": "132/000001"}
]