[
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28070%29.SINI.", "autor": [["Jefe de la Casa de S.M. El Rey"]], "publications": [], "title": "Calendario de las consultas de Su Majestad El Rey con los representantes designados por los grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria en el\nCongreso de los Diputados. (070/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28112%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n provisional, y de su pr\u00f3xima publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, del Canje de Notas por el que se prorroga y\nenmienda el Acuerdo de Cooperaci\u00f3n Cient\u00edfica entre el Reino de Espa\u00f1a y los Estados Unidos de Am\u00e9rica sobre la Estaci\u00f3n de Seguimiento de la NASA, suscrito el 28 de enero de 2003, hecho en Madrid el 31 de agosto y el 4 de septiembre de 2015.\n(112/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28042%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Delegaci\u00f3n en las Mesas de las Comisiones de la competencia de \u00e9stas de adopci\u00f3n de los acuerdos a que se refiere el art\u00edculo 44 del Reglamento,\nconcordante con la Resoluci\u00f3n de la Presidencia de la C\u00e1mara de 2 de noviembre de 1983. (042/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28189%29.SINI.", "autor": [["Mart\u00edn Llaguno, Marta (GCs)"], ["Rivera de la Cruz, Marta Mar\u00eda (GCs)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de informe a la Corporaci\u00f3n de Radiotelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola RTVE, recabando la fecha de emisi\u00f3n prevista para el documental centrado en la vida y\ntrayectoria de S.M. el Rey Don Juan Carlos I, grabado por la televisi\u00f3n p\u00fablica francesa o motivos por los que no se ha valorado su emisi\u00f3n, en su caso. (189/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28189%29.SINI.", "autor": [["Mart\u00edn Llaguno, Marta (GCs)"], ["Rivera de la Cruz, Marta Mar\u00eda (GCs)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de informe a la Corporaci\u00f3n de RTVE, recabando el informe que contenga una relaci\u00f3n de puestos de trabajo de los 165 cargos directivos de RTVE,\nespecialmente las retribuciones de diversos directivos. (189/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28299%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Presidente"]], "publications": ["PERSONAL\n\n    "], "title": "Nombramiento del personal eventual adscrito a la Presidencia del Congreso de los Diputados. (299/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General"]], "publications": [null], "title": "Resoluci\u00f3n de 12 de febrero de 2016, reca\u00edda en el concurso convocado el 23 de diciembre de 2015 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de\nUjieres de las Cortes Generales, de la plaza de Ujier de Servicio Nocturno en la Unidad de Servicios Generales dentro del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal y Gobierno Interior de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda\nGeneral del Congreso de los Diputados. (295/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Senado. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": ["<br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina2)\"><b>P\u00e1gina\n    2</b></a></p><br>\n\n     PERSONAL Y ORGANIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA\n\n     ACTOS\n\n     295/000016 (CD)\n\n     900/000020 (S)\n\n     Examinadas las solicitudes y documentaci\u00f3n anexa presentadas por los\n    aspirantes que han participado en el concurso para proveer, entre\n    funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, la plaza\n    de Responsable de \u00c1rea de Prestaciones a Senadores dentro del\n    Departamento de Prestaciones a Senadores de la Direcci\u00f3n de Recursos\n    Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del Senado,\n    convocado el d\u00eda 17 de mayo de 2016,\n\n     Vistas las puntuaciones obtenidas por los aspirantes en dicho concurso, en\n    aplicaci\u00f3n del baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las plantillas\n    org\u00e1nicas mediante el sistema de concurso, aprobado con fecha 20 de\n    septiembre de 2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\",\n    serie B, n\u00fam. 45, de 26 de septiembre de 2013,\n\n     Vista la propuesta de calificaci\u00f3n de m\u00e9ritos formulada por la Directora\n    de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del\n    Senado, as\u00ed como los informes emitidos por los superiores jer\u00e1rquicos de\n    los funcionarios participantes en el presente concurso, referidos a la\n    adecuaci\u00f3n al puesto de trabajo al que aspiran,\n\n     Vistos los art\u00edculos 33 y 34 del Estatuto del Personal de las Cortes\n    Generales,\n\n     He resuelto adjudicar dicha plaza, con efectos del d\u00eda 15 de junio de\n    2016, a la funcionaria del Cuerpo Administrativo D.\u00aa Nuria Dom\u00ednguez\n    Rodr\u00edguez, quien queda adscrita a la misma en r\u00e9gimen de jornada\n    completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n especial y con\n    complemento de destino (el de Responsable de \u00c1rea).\n\n     Las puntuaciones obtenidas por los aspirantes a esta plaza han sido las\n    siguientes:\n\n     Nombre y apellidos;Puntos\n\n     D.\u00aa Nuria Dom\u00ednguez Rodr\u00edguez ;41,495\n\n     D.\u00aa Ar\u00e1nzazu And\u00fajar Ram\u00edrez ;30,875\n\n     D. Jos\u00e9 Luis Maroto P\u00e9rez ;29,80\n\n     D.\u00aa Mar\u00eda Isabel Alcalde Barrero ;14,20\n\n     Contra esta resoluci\u00f3n, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75\n    del Estatuto del Personal de las Cortes Generales, podr\u00e1 interponerse\n    recurso ante la Mesa del Senado, dentro del plazo de un mes contado a\n    partir del d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la presente resoluci\u00f3n\n    en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales.\n\n     Palacio del Senado, 14 de junio de 2016.-El Letrado Mayor del Senado,\n    Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     Examinadas las solicitudes y documentaci\u00f3n anexa presentadas por los\n    aspirantes que han participado en el concurso para proveer, entre\n    funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, la plaza\n    de Administrador de la Oficina de Fiscalizaci\u00f3n y Contabilidad dentro de\n    la Intervenci\u00f3n de la Secretar\u00eda General del Senado, convocado el d\u00eda 17\n    de mayo de 2016,\n\n     Vistas las puntuaciones obtenidas por los aspirantes en dicho concurso, en\n    aplicaci\u00f3n del baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las plantillas\n    org\u00e1nicas mediante el sistema de concurso, aprobado con fecha 20 de\n    septiembre de 2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\",\n    serie B, n\u00fam. 45, de 26 de septiembre de 2013,\n\n     Vista la propuesta de calificaci\u00f3n de m\u00e9ritos formulada por la Directora\n    de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del\n    Senado, as\u00ed como los informes emitidos por el Interventor del Senado y\n    por diversos Directores, superiores jer\u00e1rquicos de los funcionarios\n    participantes, referidos a su adecuaci\u00f3n al puesto de trabajo objeto del\n    concurso,\n\n     Vistos los art\u00edculos 33 y 34 del Estatuto del Personal de las Cortes\n    Generales,\n\n     He resuelto adjudicar dicha plaza, con efectos del d\u00eda 15 de junio de\n    2016, al funcionario del Cuerpo Administrativo D. Jos\u00e9 Luis Maroto P\u00e9rez,\n    quien queda adscrito a la misma en r\u00e9gimen de jornada completa, con\n    horario ordinario, con dedicaci\u00f3n normal y con complemento de destino (el\n    de Administrador).\n\n     Las puntuaciones obtenidas por los aspirantes a esta plaza han sido las\n    siguientes:\n\n     Nombre y apellidos;Puntos\n\n     D. Jos\u00e9 Luis Maroto P\u00e9rez ;33,28\n\n     D.\u00aa Mar\u00eda Purificaci\u00f3n San Sim\u00f3n Ca\u00f1ibano ;29,56\n\n     D.\u00aa Carmen Garc\u00eda Rojas ;25,375\n\n     D. Carlos Ramos Villajos ;23\n\n     D.\u00aa Mar\u00eda Isabel Alcalde Barrero ;14,80\n\n     Contra esta resoluci\u00f3n, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75\n    del Estatuto del Personal de las Cortes Generales, podr\u00e1 interponerse\n    recurso ante la Mesa del Senado, dentro del plazo de un mes contado a\n    partir del d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la presente resoluci\u00f3n\n    en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales.\n\n     Palacio del Senado, 14 de junio de 2016.-El Letrado Mayor del Senado,\n    Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     295/000020 (CD)\n\n     900/000023 (S)\n\n     De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 33, y en los apartados 1\n    y 3 del art\u00edculo 35 del Estatuto del Personal de las Cortes Generales, se\n    convocan los siguientes puestos de trabajo, dentro de la Secretar\u00eda\n    General del Senado, para su provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo\n    Administrativo de las Cortes Generales, por el sistema de libre\n    designaci\u00f3n:\n\n     Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n\n\n     Secretar\u00eda:\n\n     - Una plaza de Responsable de Secretar\u00eda, en r\u00e9gimen de jornada completa,\n    con dedicaci\u00f3n especial, con horario ordinario y con complemento de\n    destino (el de Responsable de Secretar\u00eda).\n\n     Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior\n\n     Secretar\u00eda:\n\n     - Una plaza de Responsable de Secretar\u00eda, en r\u00e9gimen de jornada completa,\n    con dedicaci\u00f3n especial, con horario ordinario y con complemento de\n    destino (el de Responsable de Secretar\u00eda).\n\n     Quienes perteneciendo al citado Cuerpo est\u00e9n interesados en acceder a\n    dichos puestos, deber\u00e1n solicitarlo mediante escrito que se podr\u00e1\n    presentar en los Registros de las Direcciones de Recursos Humanos y\n    Gobierno Interior de las Secretar\u00edas Generales de cualquiera de las\n    C\u00e1maras antes de las 12 horas del d\u00eda 20 de junio de 2016, en el que los\n    aspirantes podr\u00e1n aducir los m\u00e9ritos que estimen pertinentes.\n\n     Palacio del Senado, 15 de junio de 2016.-El Letrado Mayor del Senado,\n    Manuel Cavero G\u00f3mez.\n    </div>"], "title": "Convocatoria de 15 de junio de 2016 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, por el sistema de libre\ndesignaci\u00f3n, de varias plazas dentro de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General"], ["Senado. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": [null], "title": "Resoluci\u00f3n de 19 de febrero de 2016, reca\u00edda en el concurso convocado el 23 de diciembre de 2015 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo\nAdministrativo de las Cortes Generales, de diversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado, convocado el 23 de diciembre de 2015. (295/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=349-349&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28005%29.SINI.", "autor": [["Xucl\u00e0 i Costa, Jordi"]], "publications": [null], "title": "Declaraci\u00f3n de bienes y rentas. (005/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28151%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Pleno"]], "publications": [null, null], "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para la auditor\u00eda de la calidad democr\u00e1tica, la lucha contra la corrupci\u00f3n y las reformas institucionales y legales.\n(151/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=133-133&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": ["N\u00fam. expte.: 161/000583/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre el apoyo a los miembros y\n    familias de las Fuerzas Armadas.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 59. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000584/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la generaci\u00f3n de una \u00fanica\n    Base de Datos policial.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 50. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000586/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Popular en el Congreso\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la conmemoraci\u00f3n del\n    150 Aniversario de la creaci\u00f3n del Archivo Hist\u00f3rico Nacional (AHN).\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 65, de 3 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 15. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000588/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Socialista\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno a\n    la revisi\u00f3n de oficio y a la declaraci\u00f3n de nulidad del nombramiento de\n    Agregado de Interior en la Misi\u00f3n Diplom\u00e1tica Permanente de Espa\u00f1a en la\n    Rep\u00fablica de Panam\u00e1.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 65, de 3 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 6. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000590/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno a\n    cumplir con el mandato del Congreso para la cesi\u00f3n del dominio y\n    titularidad de los terrenos de la antigua base LORAN al Ayuntamiento de\n    Torroella de Montgr\u00ed (Girona) y la demolici\u00f3n de las antiguas bater\u00edas\n    militares para ser destinados a equipamientos de inter\u00e9s cultural y\n    natural, en el seno del futuro Parque Natural del Montgr\u00ed-Illes\n    Medes-Baix Ter.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 60. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000591/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la pr\u00f3rroga del plazo de\n    adecuaci\u00f3n de las instalaciones de autoconsumo el\u00e9ctrico existentes a la\n    entrada en vigor del Real Decreto 900/2015.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 98. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000593/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Socialista\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la moratoria en el actual\n    sistema de acceso a la Universidad.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 82. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000594/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Socialista\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la programaci\u00f3n general de\n    la red de centros.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 83. Iniciativa.\n\n    ", "N\u00fam. expte.: 161/000616/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat),\n    Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana, Grupo Parlamentario\n    Socialista y Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la reparaci\u00f3n de las\n    carreteras de titularidad de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Ebro.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 108. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000617/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la continuidad de\n    tratamiento a pacientes participantes de ensayos cl\u00ednicos.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 114. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000618/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre cl\u00e1usulas abusivas en los\n    contratos de pr\u00e9stamo con garant\u00eda hipotecaria celebrados con\n    consumidores.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 40. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000619/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la consolidaci\u00f3n y\n    reactivaci\u00f3n del Pol\u00edgono Aeron\u00e1utico y Log\u00edstico de Albacete.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 104. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000620/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas de fomento de la\n    integraci\u00f3n de las cooperativas agrarias.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 73. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000621/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la pr\u00f3rroga del\n    contrato de formaci\u00f3n y aprendizaje.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 90. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000622/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Ciudadanos\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la cuesti\u00f3n de Gibraltar.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 33. Iniciativa.\n\n     N\u00fam. expte.: 161/000623/0000\n\n     Autor iniciativa: Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea\n\n     Objeto iniciativa: Proposici\u00f3n no de Ley sobre la protecci\u00f3n y garant\u00eda de\n    los derechos ling\u00fc\u00edsticos en el \u00e1mbito de la justicia.\n\n     Publicaci\u00f3n: \"BOCG. Congreso de los Diputados\", serie D, n\u00fam. 67, de 5 de\n    mayo de 2016, p\u00e1g. 42. Iniciativa.\n\n    "], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el apoyo a los miembros y familias de las Fuerzas Armadas. (161/000583)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28294%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados y Senado en reuni\u00f3n conjunta. Mesas"]], "publications": [null], "title": "Acuerdo de 10 de mayo de 2016, adoptado por las Mesas del Congreso de los Diputados y del Senado, por el que se modifica el Estatuto del Personal de las\nCortes Generales. (294/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": [null], "title": "Nombramiento del personal eventual para la atenci\u00f3n del Presidente de la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa. (295/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Senado. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": [null], "title": "Convocatoria de 25 de mayo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Archiveros-Bibliotecarios de las Cortes Generales, de la\nplaza de Jefe de Departamento de Biblioteca de la Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000017)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Presidente del Senado y Presidente del Congreso de los Diputados."]], "publications": [null], "title": "Resoluci\u00f3n de las Mesas del Senado y del Congreso de los Diputados de 26 y 27 de abril de 2016, respectivamente, por la que se convoca oposici\u00f3n para la\nprovisi\u00f3n de cincuenta plazas del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales (turnos libre, restringido y de discapacidad). (295/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General"], ["Senado. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": ["Departamento de Biblioteca\n\n     Servicio de Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica\n\n     Unidad de Atenci\u00f3n al Usuario:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mercedes Herrero de Padura a una plaza de\n    Bibliotecario, en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con\n    dedicaci\u00f3n normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Archivo:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Virginia Ram\u00edrez Mart\u00edn a una plaza de Archivero, en\n    r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n normal\n    y sin complemento de destino.\n\n     SECRETAR\u00cdA GENERAL DEL SENADO\n\n     Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n\n\n     Departamento de Archivo\n\n     Servicio de Proceso T\u00e9cnico y Difusi\u00f3n:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mar\u00eda Isabel Cuesta Fentanes a una plaza de Archivero,\n    en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n\n    normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Documentaci\u00f3n\n\n     Servicio de Documentaci\u00f3n Espa\u00f1ola y Extranjera:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mar\u00eda Mercedes Juliani Aguado a una plaza de\n    Documentalista, en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario,\n    con dedicaci\u00f3n normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Documentaci\u00f3n Auton\u00f3mica\n\n     Servicio de Proceso T\u00e9cnico y Difusi\u00f3n:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Silvia Paz Otero a una plaza de Documentalista, en\n    r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n normal\n    y sin complemento de destino.\n\n     Contra esta resoluci\u00f3n, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75\n    del Estatuto de Personal de las Cortes Generales, podr\u00e1 interponerse\n    recurso ante la Mesa de la C\u00e1mara a la que corresponda la plaza cuya\n    adjudicaci\u00f3n se pretenda recurrir, dentro del plazo de un mes contado a\n    partir del d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n de la presente resoluci\u00f3n.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 1 de abril de 2016.-El Secretario\n    General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.-El Letrado\n    Mayor del Senado, Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     295/000007 (CD)\n\n     900/000006 (S)\n\n     Examinadas las solicitudes presentadas en el concurso para la provisi\u00f3n de\n    diversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los\n    Diputados y del Senado del Cuerpo T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes\n    Generales convocado el d\u00eda 4 de marzo de 2016,\n\n     Visto el baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las Plantillas Org\u00e1nicas\n    mediante el sistema de concurso aprobado con fecha 20 de septiembre de\n    2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\", serie B, n\u00fam.\n    45, de 26 de septiembre de 2013,\n\n    ", "Departamento de Biblioteca\n\n     Servicio de Informaci\u00f3n Bibliogr\u00e1fica\n\n     Unidad de Atenci\u00f3n al Usuario:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mercedes Herrero de Padura a una plaza de\n    Bibliotecario, en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con\n    dedicaci\u00f3n normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Archivo:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Virginia Ram\u00edrez Mart\u00edn a una plaza de Archivero, en\n    r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n normal\n    y sin complemento de destino.\n\n     SECRETAR\u00cdA GENERAL DEL SENADO\n\n     Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n\n\n     Departamento de Archivo\n\n     Servicio de Proceso T\u00e9cnico y Difusi\u00f3n:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mar\u00eda Isabel Cuesta Fentanes a una plaza de Archivero,\n    en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n\n    normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Documentaci\u00f3n\n\n     Servicio de Documentaci\u00f3n Espa\u00f1ola y Extranjera:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Mar\u00eda Mercedes Juliani Aguado a una plaza de\n    Documentalista, en r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario,\n    con dedicaci\u00f3n normal y sin complemento de destino.\n\n     Departamento de Documentaci\u00f3n Auton\u00f3mica\n\n     Servicio de Proceso T\u00e9cnico y Difusi\u00f3n:\n\n     Queda adscrita D.\u00aa Silvia Paz Otero a una plaza de Documentalista, en\n    r\u00e9gimen de jornada completa, con horario ordinario, con dedicaci\u00f3n normal\n    y sin complemento de destino.\n\n     Contra esta resoluci\u00f3n, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75\n    del Estatuto de Personal de las Cortes Generales, podr\u00e1 interponerse\n    recurso ante la Mesa de la C\u00e1mara a la que corresponda la plaza cuya\n    adjudicaci\u00f3n se pretenda recurrir, dentro del plazo de un mes contado a\n    partir del d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n de la presente resoluci\u00f3n.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 1 de abril de 2016.-El Secretario\n    General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.-El Letrado\n    Mayor del Senado, Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     295/000007 (CD)\n\n     900/000006 (S)\n\n     Examinadas las solicitudes presentadas en el concurso para la provisi\u00f3n de\n    diversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los\n    Diputados y del Senado del Cuerpo T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes\n    Generales convocado el d\u00eda 4 de marzo de 2016,\n\n     Visto el baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las Plantillas Org\u00e1nicas\n    mediante el sistema de concurso aprobado con fecha 20 de septiembre de\n    2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\", serie B, n\u00fam.\n    45, de 26 de septiembre de 2013,\n\n    "], "title": "Convocatoria de 4 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes Generales, de\ndiversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado. (295/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Senado. Sr. Letrado Mayor"]], "publications": ["PERSONAL Y ORGANIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA\n\n     ACTOS\n\n     295/000014 (CD) 900/000015 (S)\n\n     De conformidad con la convocatoria de 18 de abril de 2016 y concluido el\n    plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes,\n\n     Visto el art\u00edculo 35 del Estatuto del Personal de las Cortes Generales, y\n    en uso de las atribuciones conferidas por el apartado 3 del citado\n    precepto estatutario,\n\n     He resuelto adjudicar, con efectos del d\u00eda 17 de mayo de 2016, la plaza de\n    Administrativo en la Secretar\u00eda de la Secretar\u00eda General del Senado a la\n    funcionaria del Cuerpo Administrativo D.\u00aa Dolores Sarmiento Rodr\u00edguez, en\n    r\u00e9gimen de jornada completa, con dedicaci\u00f3n normal, con horario\n    continuado de tarde (si bien, condicionado a las necesidades del\n    servicio) y sin complemento de destino.\n\n     Palacio del Senado, 25 de abril de 2016.-El Letrado Mayor del Senado,\n    Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     295/000015 (CD) 900/000016 (S)\n\n     De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 33, y en los apartados 1,\n    2 y 3 del art\u00edculo 34 del Estatuto del Personal de las Cortes Generales,\n    se convoca concurso para proveer, entre funcionarios del Cuerpo de\n    Ujieres, el puesto de trabajo que a continuaci\u00f3n se indica, recogido en\n    la plantilla org\u00e1nica de la Secretar\u00eda General del Senado:\n\n     SECRETAR\u00cdA GENERAL DEL SENADO\n\n     Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior\n\n     Departamento de Gesti\u00f3n de Personal\n\n     Unidad de Servicios Generales:\n\n     - Una plaza de Portero Mayor Adjunto, en r\u00e9gimen de jornada completa, con\n    horario ordinario (si bien, con posibilidad de establecer un horario\n    especial), con dedicaci\u00f3n especial y con complemento de destino (el de\n    Portero Mayor Adjunto).\n\n     Para la resoluci\u00f3n del concurso ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n el Baremo aprobado por\n    el Letrado Mayor de las Cortes Generales con fecha 20 de septiembre de\n    2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\", serie B, n\u00fam.\n    45, de 26 de septiembre de 2013.\n\n     Quienes perteneciendo al mencionado Cuerpo est\u00e9n interesados en acceder a\n    dicha plaza deber\u00e1n solicitarlo mediante escrito que se podr\u00e1 presentar\n    indistintamente en los Registros de las Direcciones de Recursos Humanos y\n    Gobierno Interior de las Secretar\u00edas Generales de cualquiera de las\n    C\u00e1maras, antes de las 14 horas del d\u00eda 6 de mayo de 2016.\n\n     De conformidad con los criterios acordados para la aplicaci\u00f3n de los\n    baremos, s\u00f3lo se tendr\u00e1n en cuenta aquellos m\u00e9ritos que se hayan\n    acreditado documentalmente dentro del plazo de presentaci\u00f3n de\n    solicitudes. No obstante, no ser\u00e1 necesario aportar nuevamente documentos\n    que por referirse a circunstancias funcionariales del concursante, obren\n    en su expediente personal o se hayan aportado ya con ocasi\u00f3n de\n    anteriores concursos. En este caso, el concursante deber\u00e1 indicar la\n    convocatoria del concurso en que aport\u00f3 los documentos que pretende hacer\n    valer.\n\n    ", null], "title": "Convocatoria de 18 de abril de 2016 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, por el sistema de libre\ndesignaci\u00f3n, de una plaza de Administrativo en la Secretar\u00eda de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": [["Senado. Secretario General Adjunto para Asuntos Parlamentarios"]], "publications": ["PERSONAL Y ORGANIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA\n\n     ACTOS\n\n     295/000011 (CD) 900/000012 (S)\n\n     Examinadas las solicitudes y documentaci\u00f3n anexa presentadas por los\n    aspirantes que han participado en el concurso para proveer, entre\n    funcionarios del Cuerpo de Ujieres de las Cortes Generales, la plaza de\n    Portero Mayor de la Unidad de Servicios Generales del Departamento de\n    Gesti\u00f3n de Personal dentro de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno\n    Interior de la Secretar\u00eda General del Senado, convocado el d\u00eda 22 de\n    marzo de 2016,\n\n     Vistas las puntuaciones obtenidas por los aspirantes en dicho concurso, en\n    aplicaci\u00f3n del baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las plantillas\n    org\u00e1nicas mediante el sistema de concurso, aprobado con fecha 20 de\n    septiembre de 2013 y publicado en el \"BOCG. Secci\u00f3n Cortes Generales\",\n    serie B, n\u00fam. 45, de fecha 26 de septiembre de 2013,\n\n     Vista la propuesta de calificaci\u00f3n de m\u00e9ritos formulada por la Directora\n    de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del\n    Senado, as\u00ed como los informes emitidos por los respectivos Directores\n    afectados referidos a la adecuaci\u00f3n de los aspirantes al puesto de\n    trabajo,\n\n     Vistos los art\u00edculos 33 y 34 del Estatuto del Personal de las Cortes\n    Generales,\n\n     He resuelto adjudicar dicha plaza, con efectos del d\u00eda 21 de abril de\n    2016, al funcionario del Cuerpo de Ujieres D. Severiano S\u00e1nchez Lucas,\n    quien queda adscrito a la misma en r\u00e9gimen de jornada completa, con\n    horario ordinario, con dedicaci\u00f3n especial y con complemento de destino\n    (el de Portero Mayor).\n\n     Las puntuaciones obtenidas por los aspirantes a esta plaza han sido las\n    siguientes:\n\n     Nombre y apellidos;Puntos\n\n     D. Severiano S\u00e1nchez Lucas ;39,105\n\n     D. Francisco Soler R\u00edos ;31,87\n\n     D. Jos\u00e9 Javier del Palacio Rojas ;31,505\n\n     D. Rafael Mart\u00edn Oliva ;27,63\n\n     D. Fernando Castillo Santoja ;27,57\n\n     D. Roberto D\u00edez de Sousa ;22,465\n\n     D. Carlos Bartolom\u00e9 Bartolom\u00e9 ;20,325\n\n     D. Jes\u00fas Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez ;19,995\n\n     Contra esta resoluci\u00f3n, de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75\n    del Estatuto del Personal de las Cortes Generales, podr\u00e1 interponerse\n    recurso ante la Mesa del Senado, dentro del plazo de un mes contado a\n    partir del d\u00eda siguiente al de la publicaci\u00f3n de la presente resoluci\u00f3n\n    en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales.\n\n     Palacio del Senado, 20 de abril de 2016.-El Letrado Mayor del Senado,\n    Manuel Cavero G\u00f3mez.\n\n     295/000012 (CD) 900/000013 (S)\n\n     Examinadas las solicitudes presentadas en el concurso para la provisi\u00f3n de\n    diversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los\n    Diputados y del Senado del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales\n    convocado el d\u00eda 1 de abril de 2016,\n\n     Visto el baremo para la provisi\u00f3n de puestos de las Plantillas Org\u00e1nicas\n    mediante el sistema de concurso aprobado con fecha 20 de septiembre de\n    2013 y publicado en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales, n\u00famero\n    45, serie B, de fecha 26 de septiembre de 2013,\n\n    ", null], "title": "Convocatoria de 22 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Ujieres de las Cortes Generales, de la plaza de Portero\nMayor de la Unidad de Servicios Generales del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=190-190&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la reforma del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. (162/000043)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=189-189&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": ["", "Esta situaci\u00f3n gener\u00f3 iniciativas en multitud de \u00e1mbitos, que fueron desde\n    los intentos por solucionar los conflictos en origen, la b\u00fasqueda de\n    acuerdos respecto a los criterios de distribuci\u00f3n de refugiados entre los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea o los intentos de avanzar en una legislaci\u00f3n\n    de asilo europea.\n\n     Por lo que respecta a nuestro pa\u00eds, el 29 de septiembre, como consecuencia\n    de una iniciativa del Grupo Parlamentario Socialista que fue hablada y\n    consensuada con los dem\u00e1s grupos parlamentarios, el Pleno del Congreso de\n    los Diputados aprob\u00f3 por unanimidad una proposici\u00f3n no de ley para\n    impulsar una nueva pol\u00edtica de asilo y refugio.\n\n     En los diez puntos del acuerdo, los grupos parlamentarios instaban al\n    Gobierno, entre otras cuestiones, a impulsar todas las v\u00edas diplom\u00e1ticas\n    existentes para actuar con determinaci\u00f3n, tanto en el seno de la Uni\u00f3n\n    Europea como en la ONU, en la b\u00fasqueda de la pacificaci\u00f3n de los pa\u00edses\n    de conflicto; a apoyar una verdadera pol\u00edtica integral de asilo en la\n    Uni\u00f3n Europea y reforzar el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n con terceros pa\u00edses\n    para atender de forma adecuada a los refugiados; a planificar, coordinar\n    y adaptar la respuesta dada a las necesidades de acogida e integraci\u00f3n de\n    los refugiados; a incrementar los fondos destinados a la acogida e\n    integraci\u00f3n de los refugiados; a agilizar tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos; y\n    promover una campa\u00f1a de sensibilizaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola sobre la\n    convivencia y la integraci\u00f3n de personas de distintas procedencias y\n    culturas, evitando as\u00ed la aparici\u00f3n de actitudes racistas o xen\u00f3fobas.\n\n     Pese a todas estas resoluciones y acuerdos, pr\u00e1cticamente ninguna de las\n    medidas presentadas se ha puesto en marcha de manera completa. As\u00ed, de\n    los 66.400 refugiados procedentes de Grecia que la Uni\u00f3n Europea iba a\n    reubicar, los Estadios solo han ofrecido 1.539 plazas y solo se han hecho\n    efectivas 325 reubicaciones. Y en el caso del cumplimiento de sus\n    compromisos por parte de Espa\u00f1a la situaci\u00f3n no es mejor, ya que de los\n    17.680 refugiados cuya reubicaci\u00f3n se iba a realizar en Espa\u00f1a, solo 18\n    lo han sido.\n\n     As\u00ed pues, casis seis meses despu\u00e9s la situaci\u00f3n, lejos de mejorar, no ha\n    hecho sino empeorar.\n\n     Dos mil quince se cerr\u00f3 con casi 900.000 personas que arribaron a las\n    costas griegas (otros 170.000 han llegado a Italia) huyendo de la guerra,\n    la persecuci\u00f3n y la destrucci\u00f3n, principalmente procedentes de Siria,\n    Libia, Irak y Afganist\u00e1n. Y en los dos primeros meses del a\u00f1o, seg\u00fan\n    cifras facilitadas por ACNUR, son ya 122.637 las personas que, tras\n    jugarse la vida cruzando el mar, han llegado a Grecia; casi tantas como\n    en los primeros seis meses de 2015 (147.209). Sin olvidar los miles de\n    hombres, mujeres y ni\u00f1os que perdieron la vida en el Mediterr\u00e1neo o en el\n    Egeo durante 2015; v\u00edctimas que en estos dos primeros meses ya asciende a\n    410.\n\n     Si este masivo flujo de refugiados por s\u00ed solo ya hab\u00eda colocado a las\n    autoridades e instituciones del pa\u00eds heleno m\u00e1s all\u00e1 de sus capacidades,\n    las recientes noticias del cierre parcial de las fronteras, las\n    restricciones de paso establecidas por Austria, y otras medidas similares\n    adoptadas por otros pa\u00edses de la zona, han llevado la situaci\u00f3n a las\n    puertas del caos. Hasta el punto de que ACNUR ha alertado de una\n    inminente crisis humanitaria.\n\n     En este marco, el 7 de marzo se ha celebrado una cumbre de los Jefes de\n    Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n Europea con Turqu\u00eda en la que se ha dado\n    un giro radical a la posici\u00f3n de la UE en relaci\u00f3n con la crisis de\n    refugiados, consistente en devolver a Turqu\u00eda a todos los que lleguen a\n    las costas griegas, a cambio de incrementar las ayudas a este pa\u00eds y\n    aumentar los reasentamientos en los Estados miembros, no exigir visado a\n    sus ciudadanos y avanzar en el proceso de adhesi\u00f3n. Pero Europa no puede\n    utilizar un tercer pa\u00eds para hacer dejaci\u00f3n de sus obligaciones\n    internacionales en materia de asilo y refugio.\n\n     Cuando el 30 de marzo el Secretario General de la ONU inaugure la Reuni\u00f3n\n    de alto nivel sobre la responsabilidad mundial compartida trav\u00e9s de v\u00edas\n    para la admisi\u00f3n de refugiados sirios ser\u00e1n m\u00e1s de cuatro millones y\n    medio los sirios que hayan abandonado su pa\u00eds, sin que, hasta la fecha\n    ninguna de las medidas puestas en marcha por los pa\u00edses europeos se haya\n    mostrado efectiva para cumplir con nuestras obligaciones humanitarias e\n    internaciones en relaci\u00f3n con el asilo y refugio.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta para su debate y\n    aprobaci\u00f3n en el Pleno del Congreso de los Diputados la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados:\n\n     1. Reitera el contenido de la proposici\u00f3n no de ley aprobada por el pleno\n    de la C\u00e1mara el 29 de septiembre de 2015.\n\n    ", "de las prestaciones; y se excluy\u00f3 del silencio positivo el reconocimiento\n    de las prestaciones econ\u00f3micas para cuidados en el entorno familiar.\n\n     A ello hay que a\u00f1adir que la Resoluci\u00f3n de 13 de julio de 2012, de la\n    Secretar\u00eda de Estado de Servicios Sociales e Igualdad, por la que se\n    publica el Acuerdo del Consejo Territorial del Sistema para la Autonom\u00eda\n    y Atenci\u00f3n a la Dependencia, aprob\u00f3 criterios y contenidos sobre\n    capacidad econ\u00f3mica y participaci\u00f3n del beneficiario en el coste de las\n    prestaciones que supon\u00edan un importante incremento del copago. Adem\u00e1s, se\n    permiti\u00f3 a las Comunidades Aut\u00f3nomas establecer una mayor participaci\u00f3n\n    del beneficiario en el coste de los servicios y de las prestaciones\n    econ\u00f3micas, algo que hicieron muchas de ellas.\n\n     En definitiva, en la pasada legislatura se redujo el contenido\n    prestacional del derecho y se realizaron importantes recortes\n    presupuestarios, con el dram\u00e1tico resultado de que los beneficiarios\n    est\u00e1n recibiendo servicios y prestaciones claramente insuficientes; al\n    tiempo que se encuentran sin atender cientos de miles de personas en\n    situaci\u00f3n de dependencia.\n\n     Adem\u00e1s, se ha producido un gran retroceso en la financiaci\u00f3n estatal del\n    Sistema. Mientras ha ca\u00eddo la aportaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del\n    Estado, se ha incrementado sustancialmente la de las Comunidades\n    Aut\u00f3nomas y el copago de los usuarios.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a adoptar las medidas\n    necesarias, en coordinaci\u00f3n con las Comunidades Aut\u00f3nomas en el \u00e1mbito de\n    sus competencias, para:\n\n     1. Recuperar los principios inspiradores de la Ley de Promoci\u00f3n de la\n    Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las Personas en Situaci\u00f3n de Dependencia,\n    para el adecuado cumplimiento de sus objetivos.\n\n     2. Modificar la Ley para eliminar las medidas incorporadas en la pasada\n    legislatura, suprimiendo las restricciones en materia de\n    incompatibilidades y cuidados familiares, garantizando el acceso con\n    car\u00e1cter universal y con equidad.\n\n     3. Eliminar el incremento del copago introducido en la pasada legislatura.\n\n     4. Establecer la garant\u00eda de gesti\u00f3n p\u00fablica de la valoraci\u00f3n, seguimiento\n    e inspecci\u00f3n.\n\n     5. Reforzar la gesti\u00f3n p\u00fablica del sistema, pr\u00edorizando la titularidad\n    p\u00fablica de los recursos sociales, sin perjuicio de que el sector privado\n    pueda desarrollar actividades complementarias. Desarrollar los aspectos\n    de la Ley que lo requieran, como el caso del asistente personal.\n\n     6. Promover mecanismos de financiaci\u00f3n adicionales en la atenci\u00f3n a la\n    dependencia que se vinculen a la reducci\u00f3n de listas de espera, la\n    incorporaci\u00f3n al sistema de todas las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia moderada, la mejor calidad del servicio prestado, y la\n    creaci\u00f3n de empleo de calidad.\n\n     7. Priorizar los servicios sobre las prestaciones econ\u00f3micas vinculadas a\n    los mismos y potenciar la red de centros y servicios, que generan empleo\n    estable y garantizan atenciones de calidad.\n\n     8. Realizar una evaluaci\u00f3n de la aplicaci\u00f3n de la Ley por la AEVAL a fin\n    de detectar las carencias existentes en su aplicaci\u00f3n, y poner en marcha\n    las mejoras que se requieran a partir de las conclusiones y\n    recomendaciones de dicha evaluaci\u00f3n.\n\n     9. Incorporar, con car\u00e1cter inmediato, al R\u00e9gimen General de la Seguridad\n    Social a los cuidadores familiares de las personas en situaci\u00f3n de\n    dependencia.\n\n     10. Promover un Pacto con las Comunidades Aut\u00f3nomas para garantizar la\n    financiaci\u00f3n y el desarrollo de la Ley de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda y\n    Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 13 de febrero de 2016.-Antonio\n    Hernando Vera, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n    "], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la asignaci\u00f3n de la cuota de at\u00fan rojo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (162/000044)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=158-158&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre pensiones. (162/000075)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=121-121&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre un Plan de lucha contra la corrupci\u00f3n y por la calidad democr\u00e1tica. (162/000112)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=89-89&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la defensa de la Tauromaquia. (162/000144)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=80-80&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica para la mejora de la calidad educativa (LOMCE) y la apertura de un amplio debate educativo\npara formular una nueva Ley de Educaci\u00f3n. (162/000153)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=35-35&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para luchar contra los para\u00edsos fiscales. (162/000198)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=23-23&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Relaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos extraordinarios y suplementos de cr\u00e9dito concedidos a los Presupuestos de los Organismos Aut\u00f3nomos hasta el 31/12/2015, en\ncumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 56.6 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=21-21&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Relaci\u00f3n de las transferencias de cr\u00e9dito tramitadas hasta el 31/12/2015, de acuerdo con lo dispuesto en el apartado siete del art\u00edculo 10 de la Ley\n36/2014, de 26 de diciembre, de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2015. (043/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=22-22&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Asignaciones realizadas y modificaciones presupuestarias tramitadas con cargo al Fondo de Contingencia de Ejecuci\u00f3n Presupuestaria hasta el 31/12/2015, en\ncumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 50.2 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Relaci\u00f3n de las transferencias de cr\u00e9dito no sujetas a limitaciones tramitadas hasta el 31/12/2015, de acuerdo con lo dispuesto en el apartado cinco del\nart\u00edculo 11 de la Ley 36/2014, de 26 de diciembre, de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2015. (043/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe comparativo sobre La gesti\u00f3n de los tributos cedidos a las comunidades aut\u00f3nomas en el ejercicio 2014, elaborado por la Inspecci\u00f3n General del\nMinisterio de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas. (043/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe sobre \"Exportaciones espa\u00f1olas de Material de Defensa, de Otro Material y de Productos y Tecnolog\u00edas de Doble Uso en el primer semestre de 2015\",\nde conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 16.1 de la Ley 53/2007, de 28 de diciembre, sobre el Control del Comercio Exterior de Material de Defensa y de Doble Uso. (043/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informaci\u00f3n referente al cuarto trimestre de 2015, respecto del saldo detallado de las operaciones financieras concertadas por el Estado y los Organismos\nAut\u00f3nomos en materia de pagos efectuados y evoluci\u00f3n de la Deuda del Estado; de las cuentas abiertas por el Tesoro en el Banco de Espa\u00f1a y en otras entidades financieras, as\u00ed como los importes y la evoluci\u00f3n de los saldos; y del importe y caracter\u00edsticas\nprincipales de los avales p\u00fablicos otorgados, en cumplimiento de lo establecido en los art\u00edculos 50 y 55 de la Ley 36/2014, de 26 de diciembre, de Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2015. (043/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informes trimestrales sobre la gesti\u00f3n y actuaci\u00f3n del Fondo de Reestructuraci\u00f3n Ordenada Bancaria correspondientes a 2015, elaborados en cumplimiento de\nlo establecido en el art\u00edculo 56.3 de la Ley 11/2015, de 18 de junio, de recuperaci\u00f3n y resoluci\u00f3n de entidades de cr\u00e9dito y empresas de servicios de inversi\u00f3n. (043/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=16-16&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informaci\u00f3n contable de la Seguridad Social sobre la ejecuci\u00f3n del Presupuesto correspondiente al mes de noviembre de 2015, en cumplimiento de lo\nestablecido en el art\u00edculo 135 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Relaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos extraordinarios y suplementos de cr\u00e9dito concedidos al amparo del art\u00edculo 57.4 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General\nPresupuestaria, en el \u00e1mbito de las Mutuas de Accidentes de Trabajo y Enfermedades Profesionales de la Seguridad Social, durante el cuarto trimestre del a\u00f1o 2015. (043/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe sobre el cumplimiento del C\u00f3digo de Buenas Pr\u00e1cticas correspondiente al semestre de julio a diciembre de 2015, elaborado por la Comisi\u00f3n de Control\ndel C\u00f3digo de Buenas Pr\u00e1cticas para la reestructuraci\u00f3n viable de las deudas con garant\u00eda hipotecaria sobre la vivienda habitual, en cumplimiento de lo establecido en el apartado 4 del art\u00edculo 6 del Real Decreto-Ley 6/2012, de 9 de marzo, de medidas\nurgentes de protecci\u00f3n de deudores hipotecarios sin recursos. (043/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe a las Cortes Generales sobre evoluci\u00f3n y composici\u00f3n del Fondo de Reserva de la Seguridad Social, a 31/12/2015, en cumplimiento de lo dispuesto en\nel art\u00edculo 127 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 8/2015, de 30 de octubre. (043/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe sobre el desarrollo del Pacto de Toledo 2011-2015. (043/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=12-12&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Estad\u00edstica de ejecuci\u00f3n del Presupuesto del Estado, correspondiente al mes de diciembre de 2015, de acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 135 de la Ley\n47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informaci\u00f3n sobre la ejecuci\u00f3n del Presupuesto de los organismos aut\u00f3nomos, agencias estatales y otros organismos p\u00fablicos cuyos presupuestos de gastos\ntienen car\u00e1cter limitativo, correspondiente al mes de diciembre de 2015, de acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 135 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000015)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Plan de Objetivos de la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria para 2016, en cumplimiento de lo establecido en la disposici\u00f3n adicional novena de la\nLey 36/2006, de 29 de noviembre, de medidas para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal. (043/000017)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe de los resultados de la actividad de la Agencia Estatal de Administracion Tributaria en el a\u00f1o 2015 en cumplimiento de lo dispuesto en la\ndisposici\u00f3n adicional novena de la Ley 36/2006, de 29 de noviembre, de medidas para la prevenci\u00f3n del fraude fiscal. (043/000016)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe Anual de Acci\u00f3n Exterior correspondiente al a\u00f1o 2015, remitido de conformidad con lo dispuesto en el apartado tercero del art\u00edculo 37 de la Ley\n2/2014, de 25 de marzo, de la Acci\u00f3n y del Servicio Exterior del Estado. (043/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n de la designaci\u00f3n de embajadores, de conformidad con lo previsto en el apartado s\u00e9ptimo del art\u00edculo 44 de la Ley 2/2014, de 25 de marzo, de\nla Acci\u00f3n y del Servicio Exterior del Estado. (043/000021)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe Anual de Seguridad Nacional 2015, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 21 de la Ley 36/2015, de 28 de septiembre, de Seguridad\nNacional. (043/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Informe \"Distribuci\u00f3n territorial de la inversi\u00f3n del Sector P\u00fablico Estatal. Datos de 2015\", en cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 135 de la Ley\n47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria. (043/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia. Sr. Secretario del Consejo"]], "publications": [], "title": "Documento Metodol\u00f3gico para la Evaluaci\u00f3n de Ayudas P\u00fablicas (PRO/CNCM/001/16), en ejercicio de las competencias consultivas de la Comisi\u00f3n Nacional de los\nMercados y la Competencia (CNMC) en materia de ayudas p\u00fablicas que le atribuye el art\u00edculo 11 de la Ley 15/2007, de 3 de julio, de Defensa de la Competencia. (043/000022)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28043%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Acuerdo del Consejo de Ministros por el que se toma conocimiento del VIII Informe Anual del Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer y se dispone\nsu remisi\u00f3n a las Cortes Generales. (043/000023)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28189%29.SINI.", "autor": [["Y\u00e1\u00f1ez Gonz\u00e1lez, Pablo (GCs)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de informe al Tribunal de Cuentas, recabando el informe del citado Tribunal sobre Patrimonio referido al ejercicio 2013. (189/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28189%29.SINI.", "autor": [["Y\u00e1\u00f1ez Gonz\u00e1lez, Pablo (GCs)"]], "publications": [""], "title": "Solicitud de informe al Tribunal de Cuentas, recabando el informe del citado Tribunal sobre patrimonio nacional referido al ejercicio 2013.\n(189/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=692-692&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno para que la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero proceda a realizar los trabajos necesarios para la\nrecuperaci\u00f3n de los cauces de los r\u00edos \u00d3rbigo y Tera a su paso por la Comarca de Benavente y Los Valles. (161/000023)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=662-662&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Quevedo Iturbe, Pedro (GMx)"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre recuperaci\u00f3n de la base naval en Las Palmas de Gran Canaria para uso ciudadano. (161/000053)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=661-661&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el reconocimiento del Estado de Palestina. (161/000054)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=607-607&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre aplicaci\u00f3n de una bonificaci\u00f3n del 100% en el precio de los peajes de la autopista AP-2 en el tramo comprendido entre Montblanc\n(Tarragona) y Lleida y el posterior rescate de la concesi\u00f3n de dicha autopista y en el tramo identificado. (161/000108)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=605-605&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el uso del m\u00e9todo de fractura hidr\u00e1ulica, conocido como \"fracking\", en la extracci\u00f3n de gases e hidrocarburos de forma no\nconvencional. (161/000110)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=541-541&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la prohibici\u00f3n de tirar alimentos aptos para el consumo humano y la reducci\u00f3n del despilfarro alimentario. (161/000174)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=524-524&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la recuparaci\u00f3n de la memoria del activista saharaui Basiri. (161/000191)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=516-516&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad real entre hombres y mujeres. (161/000199)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=517-517&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la necesidad de la creaci\u00f3n de un libro de estilo para la comunicaci\u00f3n dentro de la C\u00e1mara que responda a los criterios\ndel lenguaje inclusivo. (161/000198)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=515-515&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la onda corta. (161/000200)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=498-498&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad real entre hombres y mujeres. (161/000217)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=486-486&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad real entre hombres y mujeres. (161/000229)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=463-463&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre situaci\u00f3n de los trabajadores espa\u00f1oles en la Base de utilizaci\u00f3n conjunta hispano-norteamericana de Mor\u00f3n de la Frontera\n(Sevilla). (161/000252)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=449-449&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre actuaciones para promover la claridad del lenguaje jur\u00eddico. (161/000266)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=280-280&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": ["<br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina2)\"><b>P\u00e1gina\n    2</b></a></p><br>\n\n     Secretar\u00eda General\n\n     292/000006 Procedimiento abierto para la adjudicaci\u00f3n del contrato de\n    prestaci\u00f3n del servicio t\u00e9cnico de televisi\u00f3n del Congreso de los\n    Diputados.\n\n    ", ""], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la limpieza del r\u00edo Masma. (161/000436)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=147-147&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para luchar contra los para\u00edsos fiscales. (161/000569)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=142-142&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la necesidad de transferir la titularidad de la AP-53, tramo Santiago-San Domingo (Doz\u00f3n, Lal\u00edn) a la Xunta de Galicia.\n(161/000574)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=127-127&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al mantenimiento del trazado previsto de la A-43 (Autov\u00eda Puertollano-M\u00e9rida). (161/000589)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=120-120&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Real Cuerpo de Celadores y Guardamuelles. (161/000596)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28042%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Calendario de sesiones de Comisiones. (042/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28122%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n de Ley de modificaci\u00f3n de la Ley 50/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno. (122/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28122%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n de Ley de modificaci\u00f3n de la Ley 24/2013, de 26 de diciembre, del sector el\u00e9ctrico, para la exenci\u00f3n de las instalaciones que operen en r\u00e9gimen\nde autoconsumo vinculadas al ciclo del agua hasta el 31 de diciembre de 2019. (122/000025)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=28-28&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28122%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"]], "publications": [null, null], "title": "Proposici\u00f3n de Ley Org\u00e1nica de modificaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 6/1985, de 1 de julio, del Poder Judicial, relativa a la mejora de la justicia universal.\n(122/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=12-12&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28122%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n de Ley de modificaci\u00f3n de la Ley 24/2013, de 26 de diciembre, del sector el\u00e9ctrico, para la exenci\u00f3n de las instalaciones que operen en r\u00e9gimen\nde autoconsumo vinculadas al ciclo del agua hasta el 31 de diciembre de 2019. (122/000026)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28151%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Pleno"]], "publications": [null, null, null], "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Mixta de Control Parlamentario de la Corporaci\u00f3n de RTVE y sus Sociedades. (151/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28125%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Proposici\u00f3n de Ley sobre la creaci\u00f3n de un fondo de compensaci\u00f3n a las v\u00edctimas del amianto. (125/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28140%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Declaraci\u00f3n institucional de rechazo de la firma y ratificaci\u00f3n del acuerdo sobre la crisis de personas refugiadas y migrantes en el Consejo Europeo de los\nd\u00edas 17 y 18/03/2016. (140/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=32-32&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por la que se modifican las Directivas 2000/53/CE relativa a los veh\u00edculos al final de su vida \u00fatil, 2006/66/CE relativa a las pilas y acumuladores y a los residuos de pilas y acumuladores y 2012/19/UE sobre residuos de aparatos el\u00e9ctricos y\nelectr\u00f3nicos (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2015) 593 final) (2015/272 (COD)) (SWD (2015) 259 final) (SWD (2015) 260 final). (282/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28276%29.SINI.", "autor": [["Junta Electoral Central"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n del fallecimiento de don Pablo Santolaya Machetti, Vocal de la Junta Electoral Central designado por la Mesa del Congreso de los Diputados\n(corresponde al n\u00famero de expediente 276/000007/0008 de la X Legislatura). (276/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28260%29.SINI.", "autor": [["Defensor del Pueblo"]], "publications": [null, null, "La se\u00f1ora GALOVART CARRERA: Buenos d\u00edas, bos dias, egun on, bon dia.\n\n     En primer lugar, me parece incre\u00edble la ausencia del presidente del\n    Gobierno y del Gobierno en este hemiciclo para escuchar la voz anual de\n    la Defensora del Pueblo. (Aplausos.-Protestas.) Es evidente que los\n    socialistas somos ac\u00e9rrimos partidarios del Ombudsman. Por ello, mis\n    palabras han de ser interpretadas pro instituci\u00f3n, a favor de la mejora\n    de su funcionamiento y a favor del empoderamiento de la figura del\n    Defensor del Pueblo. Antes de entrar en el informe, en nombre del Grupo\n    Socialista que tengo el honor de representar, felicito a la Defensora y a\n    sus adjuntos. Nuestros parabienes no son protocolarios, pues se basan en\n    las siguientes razones. La primera es que la defensor\u00eda ha sido pertinaz\n    a la hora de solicitar la colaboraci\u00f3n de las administraciones. La\n    segunda es que la gesti\u00f3n de la Defensora ha sido transparente. Gracias a\n    ella sabemos, por ejemplo, c\u00f3mo se gasta el presupuesto, c\u00f3mo se trabaja\n    y cu\u00e1n r\u00e1pido se contestan y se resuelven las quejas. Adem\u00e1s, la\n    defensor\u00eda ha introducido nuevas t\u00e9cnicas inform\u00e1ticas y ha publicado una\n    nueva p\u00e1gina web. Asimismo la instituci\u00f3n ha supervisado algunos de los\n    centros de privaci\u00f3n de libertad existentes en nuestro pa\u00eds en funci\u00f3n y\n    en relaci\u00f3n con el mecanismo nacional de prevenci\u00f3n de la tortura.\n    Tambi\u00e9n es obligado se\u00f1alar que el Ombudsman se sigue preocupando y lucha\n    con denuedo a favor de los derechos de las personas con necesidades de\n    protecci\u00f3n internacional.\n\n     Siguiendo con las fortalezas de la gesti\u00f3n, quiero decir que la defensor\u00eda\n    argumenta las recomendaciones y sugerencias con rigor y con calidad,\n    cualidades imprescindibles para incidir ante las administraciones. Quiero\n    felicitarla tambi\u00e9n, c\u00f3mo no, por sus certeros informes extraordinarios.\n    Es un orgullo para todos los dem\u00f3cratas tener esta instituci\u00f3n. Asimismo\n    quiero apuntar que el Ombudsman ha incrementado sus actuaciones de oficio\n    y que sigue manteniendo estrechas relaciones con las entidades del tercer\n    sector, sus colaboradoras, lo que la ayuda a tomar el pulso de la\n    realidad social. Como \u00faltima raz\u00f3n, debo se\u00f1alar que la instituci\u00f3n ha\n    resuelto muchos e importantes problemas de muchas ciudadanas y ciudadanos\n    y que nos indica cu\u00e1les han sido los problemas que m\u00e1s han preocupado a\n    los espa\u00f1oles en el a\u00f1o 2015. Por todas estas razones reitero las\n    felicitaciones de mi grupo.\n\n     Defensora, destacadas las fortalezas del informe, es necesario se\u00f1alar sus\n    debilidades. Como es bien sabido, la memoria anual debe ser una\n    radiograf\u00eda lo m\u00e1s precisa posible sobre los anhelos y las preocupaciones\n    de los ciudadanos y de las ciudadanas, del ejercicio de sus derechos ante\n    la Administraci\u00f3n. Por eso, el dato fundamental que deber\u00eda contener todo\n    informe es el de la calidad y eficacia de la protecci\u00f3n de esos derechos\n    y, en consecuencia, se deber\u00eda prestar m\u00e1s atenci\u00f3n a los aspectos\n    sustantivos y cualitativos que a los simplemente cuantitativos y\n    descriptivos, porque no podemos olvidar que estos datos son solo\n    indicativos. El informe que nos ocupa aporta exhaustivos datos\n    cuantitativos de las quejas y los compara con los del a\u00f1o anterior y as\u00ed\n    indica que en 2015 el n\u00famero de quejas ha disminuido de forma importante\n    con respecto a 2014, 5.497 quejas menos. Sin embargo, lo que no establece\n    son las causas de tal disminuci\u00f3n, no debi\u00e9ndose especular sobre las\n    mismas sin haber efectuado previamente un an\u00e1lisis objetivo y exhaustivo\n    al respecto. Por lo tanto, ni el reintegro -porque fue desigual y\n    progresivo- de la paga extra de 2012 a los funcionarios ni la\n    recuperaci\u00f3n que se dice econ\u00f3mica en el informe -porque es\n    macroecon\u00f3mica- pueden ser consideradas causas eficientes de esa\n    disminuci\u00f3n de las quejas.\n\n     Pasando a otro tipo de cuestiones, nos sorprende que el tema violencia\n    machista se encuentre ubicado en las \u00e1reas Administraci\u00f3n de Justicia e\n    igualdad de trato, pues, con todos los respetos, entendemos que ese no es\n    el lugar y s\u00ed lo ser\u00eda un apartado propio que permitiera tener una visi\u00f3n\n    conjunta de esta problem\u00e1tica y que fuera consecuencia de la decisi\u00f3n\n    firme de la defensor\u00eda de dar un nuevo impulso a la lucha contra esta\n    violencia machista. (Rumores.)\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Silencio, por favor.\n\n     La se\u00f1ora GALOVART CARRERA: En ese orden de cosas, nos ha llamado la\n    atenci\u00f3n que nada diga el informe sobre la eliminaci\u00f3n o merma de las\n    actuaciones de prevenci\u00f3n a las v\u00edctimas debido a que se ha reducido el\n    presupuesto en un 17 %, ni m\u00e1s ni menos.\n\n     Defensora, en 2015 han asesinado a 60 mujeres y este a\u00f1o ya van 15. Hay\n    muchas mujeres an\u00f3nimas aterrorizadas entre las paredes de sus casas. Por\n    ello, es preciso un pacto de Estado contra la violencia machista.\n    (Aplausos.) S\u00famese a \u00e9l, s\u00famese al pacto, la necesitamos, necesitamos su\n    mirada de mujer.\n\n     Por lo que respecta al tema infancia, valoramos oportuno que tenga un \u00e1rea\n    espec\u00edfica, as\u00ed como que se elabore un informe monogr\u00e1fico al respecto.\n\n     Como el asunto de refugiados va a ser objeto de otra comparecencia de la\n    Defensora, solo le formular\u00e9 dos peticiones muy sentidas. La primera es\n    que haga valer su influencia ante el Defensor del\n\n    ", null, null], "title": "Informe del Defensor del Pueblo correspondiente a la gesti\u00f3n realizada durante el a\u00f1o 2015 y anexo con la liquidaci\u00f3n del presupuesto del mismo periodo.\n(260/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28251%29.SINI.", "autor": [["Tribunal de Cuentas"]], "publications": [], "title": "Informe de fiscalizaci\u00f3n del cumplimiento de la normativa en materia de indemnizaciones recibidas por cese de altos cargos y del r\u00e9gimen retributivo de\naltos directivos de determinadas entidades del sector p\u00fablico estatal, ejercicios 2012 a 2014. (251/000137)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28251%29.SINI.", "autor": [["Tribunal de Cuentas"]], "publications": [], "title": "Informe de fiscalizaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n menor celebrada por el Instituto Nacional de la Seguridad Social, ejercicio 2013. (251/000138)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28251%29.SINI.", "autor": [["Tribunal de Cuentas"]], "publications": [], "title": "Informe de fiscalizaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia, ejercicio 2014, y del proceso de integraci\u00f3n en ella de los organismos\np\u00fablicos declarados a extinguir por la Ley 3/2013, de 4 de junio. (251/000139)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28259%29.SINI.", "autor": [["Tribunal de Cuentas"]], "publications": [], "title": "Solicitud de relaci\u00f3n detallada de las subvenciones concedidas en el ejercicio 2015 a los Grupos Parlamentarios constituidos en la C\u00e1mara, para completar\nlas actuaciones fiscalizadoras relativas a la contabilidad de los partidos pol\u00edticos. (259/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28276%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n de la finalizaci\u00f3n del mandato del vocal de la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes Ferroviarios (CIAF), don Conrado Alonso Llorente, y\npropuesta de nombramiento de don Antonio Dom\u00ednguez Chala, como candidato a cubrir dicha vacante (corresponde al n\u00famero de expediente 276/000026/0000 de la X Legislatura). (276/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28259%29.SINI.", "autor": [["Tribunal de Cuentas"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n de los Informes de fiscalizaci\u00f3n aprobados por el Pleno del citado Tribunal a lo largo del ejercicio 2015, incluida la Declaraci\u00f3n sobre la Cuenta\nGeneral del Estado correspondiente al ejercicio 2013, as\u00ed como la Memoria anual del Tribunal de Cuentas en el a\u00f1o 2014 y el Programa de Fiscalizaciones del Tribunal de Cuentas para el a\u00f1o 2016. (259/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28276%29.SINI.", "autor": [["Consejo General del Poder Judicial"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n de los ocho Magistrados del Tribunal Supremo propuestos para integrar la Junta Electoral Central, de conformidad con lo dispuesto en el\nart\u00edculo 9 de la Ley Org\u00e1nica 5/1985, de 19 de junio, del R\u00e9gimen Electoral General. (276/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28276%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Propuesta de nombramiento de don Manuel Hita Romero como Presidente de la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n de Accidentes e Incidentes de Aviaci\u00f3n Civil (CIAIAC).\n(276/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=31-31&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por la que se modifica la Directiva 91/477/CEE del Consejo, sobre el control de la adquisici\u00f3n y tenencia de armas. (282/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=28-28&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por la que se modifica la Directiva 94/62/CE relativa a los envases y residuos de envases (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2015) 596 final) (COM (2015) 596 final anexo) (2015/276 (COD)) (SWD (2015) 259 final) (SWD (2015) 260 final).\n(282/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=29-29&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por la que se modifica la Directiva 2008/98/CE sobre los residuos (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2015) 595 final) (COM (2015) 595 final anexo) (2015/275 (COD)) (SWD (2015) 259 final) (SWD (2015) 260 final). (282/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=30-30&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por la que se modifica la Directiva 1999/31/CE relativa al vertido de residuos (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2015) 594 final) (2015/274 (COD)) (SWD (2015) 259 final) (SWD (2015) 260 final). (282/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=27-27&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo relativa a la lucha contra el terrorismo, y por la que se sustituye la Decisi\u00f3n marco 2002/475/JAI del Consejo sobre la lucha contra el terrorismo. (282/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=24-24&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo sobre normas comunes en el \u00e1mbito de la aviaci\u00f3n civil y por el que se crea una Agencia de Seguridad A\u00e9rea de la Uni\u00f3n Europea, y se deroga el Reglamento (CE) n\u00famero 216/2008 del Parlamento Europeo y del Consejo (Texto pertinente a efectos\ndel EEE) (COM (2015) 613 final) (COM (2015) 613 final anexos) (2015/0277 (COD)) (SWD (2015) 262 final) (SWD (2015) 263 final). (282/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=23-23&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo que modifica el Reglamento (CE) n\u00famero 1406/2002 por el que se crea la Agencia Europea de Seguridad Mar\u00edtima (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2015) 667 final) (2015/0313 (COD)). (282/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=26-26&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo relativa a determinados aspectos de los contratos de suministro de contenidos digitales. (282/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=25-25&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Directiva del Parlamento Europeo y\ndel Consejo relativa a determinados aspectos de los contratos de compraventa en l\u00ednea y otras ventas a distancia de bienes. (282/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=22-22&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por el que se modifica el Reglamento (CE) n\u00famero 562/2006 en lo relativo al refuerzo de los controles mediante la consulta de bases de datos pertinentes en las fronteras exteriores. (282/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=21-21&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo sobre la Guardia Europea de Fronteras y de Costas y por el que se derogan el Reglamento (CE) n\u00famero 2007/2004, el Reglamento (CE) n\u00famero 863/2007 y la Decisi\u00f3n 2005/267/CE. (282/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo sobre la homologaci\u00f3n y la vigilancia del mercado de los veh\u00edculos de motor y sus remolques y de los sistemas, los componentes y las unidades t\u00e9cnicas independientes destinadas a dichos veh\u00edculos. (282/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo sobre el mercurio y por el que se deroga el Reglamento (CE) n\u00famero 1102/2008. (282/000015)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del\nConsejo sobre el uso de la banda de frecuencias de 470-790 MHz en la Uni\u00f3n. (282/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea"]], "publications": [], "title": "Comunicaci\u00f3n de que la Comisi\u00f3n Europea ha informado que ha iniciado el plazo para emitir dictamen motivado sobre la vulneraci\u00f3n del principio de\nsubsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y del Consejo por el que se modifica el Reglamento (UE, Euratom) n\u00famero 883/2013, en lo que se refiere a la secretar\u00eda del Comit\u00e9 de Vigilancia de la Oficina Europea de Lucha\ncontra el fraude (OLAF) (COM (2016) 113 final) (2016/0064 (COD)), de conformidad con lo previsto en el Protocolo (n\u00famero 2) anejo al Tratado de la Uni\u00f3n Europea y al Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea sobre la aplicaci\u00f3n de los principios de\nsubsidiariedad y proporcionalidad, y asimismo, de la remisi\u00f3n de la citada iniciativa legislativa de la Uni\u00f3n Europea a las Asambleas Legislativas de las Comunidades Aut\u00f3nomas, en cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 6.1 de la Ley 8/1994, de 19 de\nmayo. (282/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco - Parlamento"]], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo sobre un documento de viaje europeo para el retorno de los nacionales de terceros pa\u00edses en situaci\u00f3n irregular. (282/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por el que se modifica el Reglamento (UE) 2016/399 en lo que respecta a la utilizaci\u00f3n del sistema de entradas y salidas. (282/000031)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por el que se establece un Sistema de Entradas y Salidas (SES) para registrar los datos de entrada y salida y de la denegaci\u00f3n de entrada de los nacionales de terceros pa\u00edses que cruzan las fronteras exteriores de los Estados miembros de la\nUni\u00f3n Europea, se determinan las condiciones de acceso al SES con fines coercitivos y se modifican el Reglamento (CE) n\u00famero 767/2008 y el Reglamento (UE) n\u00famero 1077/2011. (282/000032)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Remisi\u00f3n del dictamen motivado del citado Parlamento sobre el principio de subsidiariedad respecto de la Propuesta de Reglamento del Parlamento Europeo y\ndel Consejo por el que se modifica el Reglamento (CE) n\u00ba 539/2001 del Consejo por el que se establecen la lista de terceros pa\u00edses cuyos nacionales est\u00e1n sometidos a la obligaci\u00f3n de visado para cruzar las fronteras exteriores y la lista de terceros\npa\u00edses cuyos nacionales est\u00e1n exentos de esa obligaci\u00f3n (revisi\u00f3n del mecanismo de suspensi\u00f3n). (282/000033)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28282%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea"]], "publications": [null, null, ""], "title": "Comunicaci\u00f3n de que la Comisi\u00f3n Europea ha informado que ha iniciado el plazo para emitir dictamen motivado sobre la vulneraci\u00f3n del principio de\nsubsidiariedad respecto de la Propuesta de Decisi\u00f3n del Parlamento Europeo y del Consejo relativa al establecimiento de un mecanismo de intercambio de informaci\u00f3n con respecto a los acuerdos intergubernamentales y los instrumentos no vinculantes entre\nlos Estados miembros y terceros pa\u00edses en el sector de la energ\u00eda y por la que se deroga la Decisi\u00f3n n\u00famero 994/2012/UE (Texto pertinente a efectos del EEE) (COM (2016) 53 final) (2016/0031 (COD)) (SWD (2016) 27 final) (SWD (2016) 28 final), de\nconformidad con lo previsto en el Protocolo (n\u00famero 2) anejo al Tratado de la Uni\u00f3n Europea y al Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea sobre la aplicaci\u00f3n de los principios de subsidiariedad y proporcionalidad, y asimismo, de la remisi\u00f3n de la\ncitada iniciativa legislativa de la Uni\u00f3n Europea a las Asambleas Legislativas de las Comunidades Aut\u00f3nomas, en cumplimiento de lo dispuesto en el art\u00edculo 6.1 de la Ley 8/1994, de 19 de mayo. (282/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=338-338&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28004%29.SINI.", "autor": [["Villalobos Talero, Celia"]], "publications": [], "title": "Declaraci\u00f3n de actividades. (004/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28140%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"], ["Grupo Parlamentario\nSocialista"], ["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"], ["Grupo\nParlamentario Ciudadanos"], ["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"], ["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"], ["Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)"], ["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": ["", "que han sufrido un desahucio o planes de rescate personales, sobre todo\n    haciendo inembargables las prestaciones sociales. Si hablamos de\n    garantizar la asistencia sanitaria, el acuerdo para un Gobierno\n    reformista y de progreso recoge la cobertura para todas las personas\n    residentes en Espa\u00f1a, para los migrantes empadronados y para todos los\n    menores de edad.\n\n     Por \u00faltimo, ese texto es una apuesta decidida en la lucha contra la lacra\n    de la violencia de g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds, endureciendo las penas,\n    aumentando la dotaci\u00f3n presupuestaria para aquellas personas que tienen\n    que ser protegidas de sus agresores, a trav\u00e9s del acompa\u00f1amiento judicial\n    personalizado, a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n de todas las administraciones\n    y ubicando el rechazo m\u00e1s absoluto a la violencia de g\u00e9nero en el eje de\n    los valores civiles de nuestro pa\u00eds.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Vaya concluyendo, se\u00f1or Y\u00e1\u00f1ez.\n\n     El se\u00f1or Y\u00c1\u00d1EZ GONZ\u00c1LEZ: Termino.\n\n     Se pueden dar respuestas serias, se\u00f1or Iglesias, algunos ya lo hemos\n    hecho. El problema es que usted fue con el martillo pil\u00f3n del refer\u00e9ndum\n    a la mesa de negociaci\u00f3n y no pudo enterarse porque solo resonaban en su\n    cabeza el CNI, la todopoderosa vicepresidencia y todos esos \u00e1mbitos\n    sociales que a ustedes tanto les interesan: Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, el CNI o\n    el Ministerio de Defensa. (Aplausos).\n\n     En resumen, coincidimos con la necesidad de articular soluciones a los\n    problemas reales de los espa\u00f1oles. Por ello, como dec\u00eda antes, nuestro\n    grupo no bloquear\u00e1 la toma en consideraci\u00f3n de esta proposici\u00f3n de ley\n    con el objetivo de abrir un debate serio, porque Ciudadanos ya ha\n    demostrado la capacidad de sentarse a dialogar, de buscar medidas\n    concretas y de conseguir reformas para Espa\u00f1a sin necesidad de decir que\n    no a todo o de pedir vicepresidencias y ministerios para nada sociales. Y\n    es que la situaci\u00f3n de hoy es contradictoria. Ustedes est\u00e1n aqu\u00ed...\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or Y\u00e1\u00f1ez, le ruego que concluya.\n\n     El se\u00f1or Y\u00c1\u00d1EZ GONZ\u00c1LEZ: Veinte segundos.\n\n     Ustedes est\u00e1n aqu\u00ed defendiendo una proposici\u00f3n que va a seguir adelante\n    gracias al compromiso social de Ciudadanos, y nosotros estamos aqu\u00ed\n    admitiendo que es posible tener que meter esta proposici\u00f3n de ley en un\n    caj\u00f3n porque ustedes siguen diciendo que no a la posibilidad de formar un\n    Gobierno en Espa\u00f1a. Si alg\u00fan d\u00eda, se\u00f1or Iglesias, quiere dar un paso\n    adelante, cruzar la abismal distancia que le separa de la realidad y\n    ponerse a hablar de los problemas que afectan a los espa\u00f1oles, a ustedes\n    y a ustedes (se\u00f1alando a derecha e izquierda de la C\u00e1mara), Ciudadanos\n    lleva meses esper\u00e1ndoles en la mesa.\n\n     Much\u00edsimas gracias. (Aplausos de las se\u00f1oras y los se\u00f1ores diputados del\n    Grupo Parlamentario Ciudadanos, puestos en pie).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Y\u00e1\u00f1ez.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Socialista, tiene la palabra la se\u00f1ora\n    Rodr\u00edguez.\n\n     La se\u00f1ora RODR\u00cdGUEZ GARC\u00cdA: Gracias, se\u00f1or presidente.\n\n     Se\u00f1or Mayoral, al escucharle desde la tribuna del Congreso de los\n    Diputados pareciera que lo estuviera haciendo en un acto de campa\u00f1a de su\n    partido. Aqu\u00ed no es necesario gritar, no es necesario sacar pancartas; en\n    esta Casa, en la sede de la soberan\u00eda del pueblo espa\u00f1ol basta con traer\n    buenas iniciativas, haberlas trabajado, conseguir el apoyo de la mayor\u00eda,\n    votarlas y ganarlas. (Aplausos). \u00bfSabe adem\u00e1s lo que falta para que esa\n    ley que ustedes nos traen hoy aqu\u00ed pueda ser una realidad? Un Gobierno\n    que la ejecute, que no ser\u00e1 nunca el Gobierno de Rajoy. (Aplausos).\n\n     Coincidimos con ustedes en el an\u00e1lisis que hacen de la situaci\u00f3n aunque he\n    echado de menos que en ese an\u00e1lisis hicieran ustedes alusi\u00f3n a que en\n    gran medida la situaci\u00f3n de pobreza que hoy vive nuestro pa\u00eds se debe al\n    Gobierno del se\u00f1or Rajoy, es consecuencia de las pol\u00edticas que adopt\u00f3 el\n    Gobierno de la derecha. A veces parecen ustedes m\u00e1s preocupados de otras\n    cosas que de derrotar a ese Gobierno y de criticar a ese Gobierno que ha\n    originado la situaci\u00f3n de pobreza que hoy vive nuestro pa\u00eds. No insistir\u00e9\n    en los datos, son escalofriantes, 3 millones de parados sin ning\u00fan tipo\n    de prestaci\u00f3n; 2,5 millones de ni\u00f1os en pobreza; casi 2 millones de\n    familias que no pueden calentar sus casas; 750.000 hogares que no tienen\n    ning\u00fan ingreso. Eso es lo que nos mueve a nosotros, a los socialistas, a\n    plantear un cambio de Gobierno, un Gobierno que acabe con la desigualdad\n    y con el sufrimiento que est\u00e1 viviendo nuestro pa\u00eds como\n\n    "], "title": "Declaraci\u00f3n institucional en apoyo a la candidatura de las Islas Canarias como Capital Europea de la Juventud en 2019. (140/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28140%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"], ["Grupo Parlamentario\nSocialista"], ["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"], ["Grupo\nParlamentario Ciudadanos"], ["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"], ["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"], ["Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)"], ["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": ["", "Proposiciones no de Ley:\n\n     - Del Grupo Parlamentario Popular en el Congreso, relativa a la\n    consecuci\u00f3n de un pacto nacional en materia educativa. \"BOCG. Congreso de\n    los Diputados\", serie D, n\u00famero 13, de 12 de febrero de 2016. (N\u00famero\n    expediente 162/000067) ... <a href=\"#(P%C3%A1gina34)\">(P\u00e1gina34)</a>\n\n     - Del Grupo Parlamentario Socialista, sobre la reforma fiscal y la lucha\n    contra el fraude y la evasi\u00f3n fiscal. \"BOCG. Congreso de los Diputados\",\n    serie D, n\u00famero 10, de 9 de febrero de 2016. (N\u00famero expediente\n    162/000007) ... <a href=\"#(P%C3%A1gina43)\">(P\u00e1gina43)</a>\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina2)\"><b>P\u00e1gina\n    2</b></a></p><br>\n\n     Declaraci\u00f3n institucional:\n\n     - Declaraci\u00f3n institucional con ocasi\u00f3n del terremoto en la Rep\u00fablica de\n    Ecuador. (N\u00famero de expediente 140/000005)... <a href=\"#(P%C3%A1gina53)\">(P\u00e1gina53)</a>\n\n     Toma en consideraci\u00f3n de Proposiciones de Ley. (Votaci\u00f3n) ... <a href=\"#(P%C3%A1gina54)\">(P\u00e1gina54)</a>\n\n     Proposiciones no de Ley. (Votaci\u00f3n) ... <a href=\"#(P%C3%A1gina55)\">(P\u00e1gina55)</a>\n\n     SUMARIO\n\n     Se abre la sesi\u00f3n a las cuatro y cinco minutos de la tarde.\n\n     Juramento o promesa de acatamiento a la Constituci\u00f3n por nuevos se\u00f1ores\n    Diputados ... <a href=\"#(P%C3%A1gina5)\">(P\u00e1gina5)</a>\n\n     El se\u00f1or don Francisco Domingo Cabrera Garc\u00eda adquiere la condici\u00f3n plena\n    de diputado al prestar acatamiento a la Constituci\u00f3n.\n\n     La Presidencia informa de que las votaciones se realizar\u00e1n de manera\n    acumulada a partir de las siete y treinta minutos de la tarde.\n\n     Toma en consideraci\u00f3n de Proposiciones de Ley ... <a href=\"#(P%C3%A1gina5)\">(P\u00e1gina5)</a>\n\n     Del Grupo Parlamentario Ciudadanos, de modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de tasas\n    judiciales, establecido por la Ley 10/2012, de 20 de noviembre, para la\n    exenci\u00f3n de las entidades sin fines lucrativos que hayan optado por el\n    r\u00e9gimen fiscal especial de la Ley 49/2002, de 23 de diciembre, de r\u00e9gimen\n    fiscal especial de las entidades sin fines lucrativos y de los incentivos\n    fiscales al mecenazgo, y los sujetos pasivos que tengan la consideraci\u00f3n\n    de entidades de reducida dimensi\u00f3n de acuerdo con lo previsto en la\n    normativa reguladora del Impuesto sobre Sociedades ... <a href=\"#(P%C3%A1gina5)\">(P\u00e1gina5)</a>\n\n     Defiende la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley la se\u00f1ora Reyes\n    Rivera, del Grupo Parlamentario Ciudadanos.\n\n     En turno de fijaci\u00f3n de posiciones intervienen los se\u00f1ores Bataller i\n    Ruiz, del Grupo Parlamentario Mixto, y Legarda Uriarte, del Grupo\n    Parlamentario Vasco (EAJ-PNV); las se\u00f1oras Ciur\u00f3 i Buld\u00f3, del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat), y Capella i Farr\u00e9, del\n    Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana; el se\u00f1or Yllanes Su\u00e1rez, del\n    Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea; la se\u00f1ora Perea i\n    Conillas, del Grupo Parlamentario Socialista, y el se\u00f1or Zoido \u00c1lvarez,\n    del Grupo Parlamentario Popular en el Congreso.\n\n     Defiende la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley el se\u00f1or Rufi\u00e1n\n    Romero, del Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina3)\"><b>P\u00e1gina\n    3</b></a></p><br>\n\n     En turno de fijaci\u00f3n de posiciones intervienen las se\u00f1oras Oramas\n    Gonz\u00e1lez-Moro y S\u00e1nchez Maroto y el se\u00f1or Baldov\u00ed Roda, del Grupo\n    Parlamentario Mixto; el se\u00f1or Legarda Uriarte, del Grupo Parlamentario\n    Vasco (EAJ-PNV); la se\u00f1ora Ciur\u00f3 i Buld\u00f3, del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Democr\u00e0cia i Llibertat); los se\u00f1ores Prendes Prendes, del Grupo\n    Parlamentario Ciudadanos, y Moya Matas, del Grupo Parlamentario\n    Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea; as\u00ed como las se\u00f1oras Gonz\u00e1lez Veracruz,\n    del Grupo Parlamentario Socialista, y Cort\u00e9s Bureta, del Grupo\n    Parlamentario Popular en el Congreso.\n\n     Proposiciones no de Ley ... <a href=\"#(P%C3%A1gina34)\">(P\u00e1gina34)</a>\n\n     Del Grupo Parlamentario Popular en el Congreso, relativa a la consecuci\u00f3n\n    de un pacto nacional en materia educativa ... <a href=\"#(P%C3%A1gina34)\">(P\u00e1gina34)</a>\n\n     Defiende la proposici\u00f3n no de ley el se\u00f1or Casado Blanco, del Grupo\n    Parlamentario Popular en el Congreso.\n\n     En defensa de las enmiendas presentadas intervienen la se\u00f1ora\n    Beitialarrangoitia Lizarralde, que da por defendida la enmienda\n    presentada por el se\u00f1or Mart\u00ednez Oblanca, as\u00ed como para fijaci\u00f3n de\n    posici\u00f3n, al igual que la se\u00f1ora Sorl\u00ed Fresquet, del Grupo Parlamentario\n    Mixto, y la se\u00f1ora Montero Gil, del Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa\n    Podem-En Marea.\n\n     En turno de fijaci\u00f3n de posiciones intervienen los se\u00f1ores Agirretxea\n    Urresti, del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV); Postius Terrado, del\n    Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat), y Ol\u00f2riz Serra, del\n    Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana; as\u00ed como las se\u00f1oras Rivera\n    de la Cruz, del Grupo Parlamentario Ciudadanos, y Mart\u00ednez Seijo, del\n    Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     A los solos efectos de aceptaci\u00f3n o rechazo de las enmiendas presentadas\n    interviene el se\u00f1or Casado Blanco.\n\n     Del Grupo Parlamentario Socialista, sobre la reforma fiscal y la lucha\n    contra el fraude y la evasi\u00f3n fiscal ... <a href=\"#(P%C3%A1gina43)\">(P\u00e1gina43)</a>\n\n     Defiende la proposici\u00f3n no de ley el se\u00f1or Saura Garc\u00eda, del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     En turno de fijaci\u00f3n de posiciones intervienen el se\u00f1or Quevedo Iturbe,\n    las se\u00f1oras Beitialarrangoitia Lizarralde y S\u00e1nchez Maroto, y el se\u00f1or\n    Candela Serna, del Grupo Parlamentario Mixto.\n\n     En defensa de las enmiendas presentadas intervienen los se\u00f1ores Azpiazu\n    Uriarte, del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV); Homs Molist, del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat); Capdevila i Esteve, del\n    Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana, y Ten Oliver, del Grupo\n    Parlamentario Ciudadanos, as\u00ed como la se\u00f1ora Honorato Chuli\u00e1n, del Grupo\n    Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea.\n\n     En turno de fijaci\u00f3n de posiciones interviene el se\u00f1or Rojas Garc\u00eda, del\n    Grupo Parlamentario Popular en el Congreso.\n\n     Declaraci\u00f3n institucional ... <a href=\"#(P%C3%A1gina53)\">(P\u00e1gina53)</a>\n\n     La se\u00f1ora secretaria (S\u00e1nchez-Camacho P\u00e9rez) da lectura a la declaraci\u00f3n\n    institucional firmada por todos los grupos parlamentarios con ocasi\u00f3n del\n    terremoto ocurrido en la Rep\u00fablica del Ecuador el 16 de abril de 2016.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina4)\"><b>P\u00e1gina\n    4</b></a></p><br>\n\n     Toma en consideraci\u00f3n de Proposiciones de Ley. (Votaci\u00f3n) .... <a href=\"#(P%C3%A1gina54)\">(P\u00e1gina54)</a>\n\n     Sometida a votaci\u00f3n la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley del\n    Grupo Parlamentario Ciudadanos, de modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de tasas\n    judiciales, establecido por la Ley 10/2012, de 20 de noviembre, para la\n    exenci\u00f3n de las entidades sin fines lucrativos que hayan optado por el\n    r\u00e9gimen fiscal especial de la Ley 49/2002, de 23 de diciembre, de r\u00e9gimen\n    fiscal especial de las entidades sin fines lucrativos y de los incentivos\n    fiscales al mecenazgo, y los sujetos pasivos que tengan la consideraci\u00f3n\n    de entidades de reducida dimensi\u00f3n de acuerdo con lo previsto en la\n    normativa reguladora del Impuesto sobre Sociedades, se aprueba por 322\n    votos a favor y 1 abstenci\u00f3n.\n\n     Sometida a votaci\u00f3n la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley del\n    Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana, por la que se modifica la\n    Ley Org\u00e1nica 5/1985, de 19 de junio, del R\u00e9gimen Electoral General para\n    ampliar el derecho de sufragio activo a los mayores de 16 a\u00f1os\n    (Org\u00e1nica), se aprueba por 174 votos a favor, 144 en contra y 6\n    abstenciones.\n\n     Proposiciones no de Ley. (Votaci\u00f3n) ... <a href=\"#(P%C3%A1gina55)\">(P\u00e1gina55)</a>\n\n     Sometida a votaci\u00f3n la proposici\u00f3n no de ley del Grupo Parlamentario\n    Popular en el Congreso, relativa a la consecuci\u00f3n de un pacto nacional en\n    materia educativa, con la incorporaci\u00f3n de la enmienda del Grupo\n    Parlamentario Mixto (se\u00f1or Mart\u00ednez Oblanca), se rechaza por 107 votos a\n    favor, 179 en contra y 38 abstenciones.\n\n     Sometida a votaci\u00f3n la enmienda transaccional presentada por el Grupo\n    Parlamentario Socialista, el Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En\n    Marea, el Grupo Parlamentario Ciudadanos, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    (Democr\u00e0cia i Llibertat), el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), y el\n    Grupo Parlamentario Mixto (se\u00f1or Garz\u00f3n Espinosa y se\u00f1ora Oramas\n    Gonz\u00e1lez-Moro) a la proposici\u00f3n no de ley del Grupo Parlamentario\n    Socialista, sobre la reforma fiscal y la lucha contra el fraude y la\n    evasi\u00f3n fiscal, se aprueba por 208 votos a favor, 105 en contra y 11\n    abstenciones.\n\n     La Presidencia informa de que habi\u00e9ndose recibido comunicaci\u00f3n del\n    criterio del Gobierno de que la C\u00e1mara no puede someter al Gobierno en\n    funciones a iniciativas de control en relaci\u00f3n con las preguntas con\n    respuesta oral, la Junta de Portavoces ha acordado que en el caso de que\n    se produjera la ausencia efectiva de los miembros del Gobierno se\n    entender\u00eda deca\u00eddo del orden del d\u00eda el punto referente a preguntas.\n    Asimismo ha acordado abrir un turno de tres minutos a los grupos\n    parlamentarios para fijar posici\u00f3n al respecto.\n\n     Intervienen los se\u00f1ores Baldov\u00ed Roda, del Grupo Parlamentario Mixto;\n    Esteban Bravo, del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), y Homs Molist,\n    del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat); la se\u00f1ora Jord\u00e0\n    i Roura, del Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana; el se\u00f1or Rivera\n    D\u00edaz, del Grupo Parlamentario Ciudadanos; el se\u00f1or Iglesias Turri\u00f3n y la\n    se\u00f1ora Mart\u00edn Gonz\u00e1lez, del Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En\n    Marea; as\u00ed como los se\u00f1ores Hernando Vera, del Grupo Parlamentario\n    Socialista, y Berm\u00fadez de Castro Fern\u00e1ndez, del Grupo Parlamentario\n    Popular en el Congreso.\n\n     Se suspende la sesi\u00f3n a las nueve y veinte minutos de la noche.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina5)\"><b>P\u00e1gina\n    5</b></a></p><br>\n\n     Se abre la sesi\u00f3n a las cuatro y cinco minutos de la tarde.\n\n     JURAMENTO O PROMESA DE ACATAMIENTO DE LA CONSTITUCI\u00d3N POR NUEVOS SE\u00d1ORES\n    DIPUTADOS.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or\u00edas, se abre la sesi\u00f3n.\n\n     Con car\u00e1cter previo al primer punto del orden del d\u00eda vamos a proceder al\n    juramento o promesa de acatamiento de la Constituci\u00f3n, conforme al\n    art\u00edculo 20.1.3.\u00ba del Reglamento. (Rumores). Silencio, por favor. En\n    sustituci\u00f3n de don Jos\u00e9 Manuel Soria L\u00f3pez pregunto a don Francisco\n    Domingo Cabrera Garc\u00eda si jura o promete acatar la Constituci\u00f3n.\n\n     El se\u00f1or CABRERA GARC\u00cdA: S\u00ed, juro.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Don Francisco Domingo Cabrera Garc\u00eda ha adquirido la\n    condici\u00f3n plena de diputado. Enhorabuena. (Aplausos.-Contin\u00faan los\n    rumores).\n\n     Silencio, por favor.\n\n     Antes de comenzar con el resto de los puntos del orden del d\u00eda, quiero\n    fijar el momento de la votaci\u00f3n acumulada de las proposiciones de ley y\n    proposiciones no de ley para aproximadamente, como hicimos el martes\n    pasado, las siete y media.\n\n     TOMA EN CONSIDERACI\u00d3N DE PROPOSICI\u00d3N DE LEY:\n\n     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO CIUDADANOS, DE MODIFICACI\u00d3N DEL R\u00c9GIMEN DE TASAS\n    JUDICIALES, ESTABLECIDO POR LA LEY 10/2012, DE 20 DE NOVIEMBRE, PARA LA\n    EXENCI\u00d3N DE LAS ENTIDADES SIN FINES LUCRATIVOS QUE HAYAN OPTADO POR EL\n    R\u00c9GIMEN FISCAL ESPECIAL DE LA LEY 49/2002, DE 23 DE DICIEMBRE, DE R\u00c9GIMEN\n    FISCAL ESPECIAL DE LAS ENTIDADES SIN FINES LUCRATIVOS Y DE LOS INCENTIVOS\n    FISCALES AL MECENAZGO, Y LOS SUJETOS PASIVOS QUE TENGAN LA CONSIDERACI\u00d3N\n    DE ENTIDADES DE REDUCIDA DIMENSI\u00d3N DE ACUERDO CON LO PREVISTO EN LA\n    NORMATIVA REGULADORA DEL IMPUESTO SOBRE SOCIEDADES. (N\u00famero de expediente\n    122/000011).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Comenzamos con el punto I del orden del d\u00eda, relativo\n    a la toma en consideraci\u00f3n de proposiciones de ley. Corresponde, en\n    primer lugar, debatir la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley,\n    del Grupo Parlamentario Ciudadanos, de modificaci\u00f3n del r\u00e9gimen de tasas\n    judiciales establecido por la Ley 10/2012, de 20 de noviembre, para la\n    exenci\u00f3n de las entidades sin fines lucrativos que hayan optado por el\n    r\u00e9gimen fiscal especial de la Ley 49/2002, de 23 de diciembre, de r\u00e9gimen\n    fiscal especial. Para la presentaci\u00f3n de la iniciativa tiene la palabra\n    la se\u00f1ora Reyes.\n\n     La se\u00f1ora REYES RIVERA: Muchas gracias, se\u00f1or presidente.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, como abogada en ejercicio que he sido hasta hace muy poco tiempo\n    perm\u00edtanme que les diga -en tono humilde- que yo s\u00e9 c\u00f3mo funcionan los\n    juzgados y la justicia en nuestro pa\u00eds. Se\u00f1or\u00edas de mi derecha, \u00bfconocen\n    ustedes la realidad de los juzgados? (Rumores). Siento decirles que no,\n    no la conocen y no les interesa lo m\u00e1s m\u00ednimo. Ni el se\u00f1or Ru\u00edz-Gallard\u00f3n\n    la conoc\u00eda ni la conoce el se\u00f1or Catal\u00e1, que por cierto no est\u00e1 aqu\u00ed; es\n    algo importante, as\u00ed que ruego que se lo cuenten. Digo -por aquello de la\n    presunci\u00f3n de inocencia- que no la conocen ustedes, pero entiendan que\n    algunos puedan pensar -malpensados ellos- que no es que no tuvieran\n    conocimiento sino que han utilizado la justicia para favorecer sus\n    intereses. Desde luego yo no soy qui\u00e9n para afirmar algo as\u00ed, podr\u00edamos\n    dejarlo en manos de alg\u00fan juzgado o de los jueces. El problema es que,\n    tal y como est\u00e1n, podr\u00edamos tardar cuatro o cinco a\u00f1os, con un poco de\n    suerte, en obtener sentencia. Lo m\u00e1s grave no es el desconocimiento ni\n    siquiera lo es el hecho de que no les preocupe; lo m\u00e1s grave es que\n    ustedes legislaron dando la espalda a toda esta C\u00e1mara, dando la espalda\n    a la sociedad al completo. Hicieron caso omiso a las voces de tantos y\n    tantos profesionales, operadores jur\u00eddicos y ciudadanos a los que les\n    preocupa la justicia y sufren su funcionamiento.\n\n     Hoy es para m\u00ed un orgullo representar desde esta tribuna a todas esas\n    personas que alzaron sus voces y a tantos y tantos afectados por el\n    tasazo del PP. Si algo bueno ha tenido esta ley es que ha conseguido\n    poner de acuerdo -en contra de la misma, claro- a jueces, fiscales,\n    funcionarios de justicia, abogados, procuradores y ciudadanos con todo\n    tipo de profesiones. Muchos de ellos se unieron en\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina6)\"><b>P\u00e1gina\n    6</b></a></p><br>\n\n     asociaciones. Hoy se encuentra entre nosotros una de ellas, la Brigada\n    Tuitera, que tanto tiene que ver en esta proposici\u00f3n de ley. Se unieron\n    y, gracias a la presi\u00f3n que ejercieron -y seguramente tambi\u00e9n a que hab\u00eda\n    elecciones en el horizonte-, consiguieron que al final de la pasada\n    legislatura se eliminaran las tasas judiciales para las personas f\u00edsicas.\n    Se\u00f1or\u00edas, no es suficiente. La situaci\u00f3n de la justicia es preocupante.\n    Es nuestra obligaci\u00f3n recuperar el prestigio de las instituciones de\n    nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho. Los ciudadanos acuden a la\n    justicia porque desde aqu\u00ed, desde el Gobierno, no somos capaces de\n    resolver sus problemas. No acudimos a la justicia pensando: \u00a1Venga, vamos\n    a atascar a\u00fan m\u00e1s el sistema! Uno acude la justicia generalmente cuando\n    no le queda m\u00e1s remedio; teng\u00e1moslo todos muy claro ya de una vez. Adem\u00e1s\n    de tener desde aqu\u00ed gran parte de responsabilidad sobre ese colapso\n    judicial, no pretendamos solventar los problemas cercenando aun m\u00e1s los\n    derechos de las personas oblig\u00e1ndolas a pagar un peaje por ejercer un\n    derecho fundamental. Es necesario que seamos profundamente sensibles ante\n    las necesidades y requerimientos de la sociedad y plasmarlo en las leyes.\n    Esa es nuestra misi\u00f3n principal.\n\n     Con la Ley de Tasas Judiciales se ha hecho justamente todo lo contrario,\n    impidiendo el acceso a la justicia a muchos ciudadanos; se le ha impedido\n    sobre todo a esa clase media empobrecida por la crisis, ya sea\n    directamente o a trav\u00e9s de peque\u00f1as empresas o entidades sin \u00e1nimo de\n    lucro. Refresquemos un poco nuestra memoria: a\u00f1o 2011, 20 de noviembre,\n    el PP gana las elecciones con mayor\u00eda absoluta, 186 diputados; un a\u00f1o\n    despu\u00e9s, 2012, misma fecha, 20 de noviembre, deciden ustedes celebrar que\n    cumplen un a\u00f1o en el Gobierno con la conocida Ley de Tasas Judiciales\n    que, gracias a esa mayor\u00eda que obtuvieron, pudo ser tramitada de manera\n    urgente. Fue tan urgente, tan urgente que ni siquiera ten\u00edan preparados\n    los impresos de la Agencia Tributaria para poder hacer efectivo el pago.\n    Ten\u00edan prisa, se\u00f1or\u00edas. Esta ley supuso una verdadera bofetada para\n    nuestro Estado democr\u00e1tico de derecho. La ley fue rechazada por todos los\n    grupos parlamentarios, por todos los sectores del mundo jur\u00eddico y por la\n    mayor\u00eda de los ciudadanos. Curiosamente, adem\u00e1s esta ley empieza con una\n    excusatio non petita diciendo: \"El derecho a la tutela judicial efectiva\n    no debe ser confundido con el beneficio de la justicia gratuita.\" Muchas\n    gracias por la aclaraci\u00f3n. Avala esta frase con una sentencia del\n    Tribunal Constitucional dictada hace unos meses; el Tribunal\n    Constitucional s\u00ed, \u00a1justo ese tribunal que goza de tan buena fama por su\n    alto nivel de independencia frente al Ejecutivo! De politizaci\u00f3n de la\n    justicia mejor ni hablamos, \u00bfno? A esa politizaci\u00f3n han contribuido\n    pr\u00e1cticamente todos los partidos pol\u00edticos representados en esta C\u00e1mara\n    en anteriores legislaturas. Que se obligue a los jueces a firmar un\n    documento comprometi\u00e9ndose con el llamado Gobierno del cambio, como\n    algunos proponen, tampoco lo definir\u00eda yo exactamente como independencia\n    judicial.\n\n     Volvamos a la ley. En opini\u00f3n de expertos juristas y de muchos magistrados\n    que as\u00ed han querido plasmarlo en sus sentencias, la Ley de Tasas\n    Judiciales atenta contra esta (Muestra un ejemplar de la Constituci\u00f3n\n    espa\u00f1ola), contra nuestra Constituci\u00f3n, base de nuestra democracia;\n    atenta contra el art\u00edculo 24, que lo dice bien claro: \"Todas las personas\n    tienen derecho a obtener la tutela efectiva de los jueces...\". Cuando una\n    persona gana 1.000 euros, o incluso algo menos, y por ello no tiene\n    acceso al beneficio de justicia gratuita, y encima se le cobra una tasa\n    desorbitada por interponer una demanda, se lo pensar\u00e1 muy mucho o\n    directamente ni se lo plantear\u00e1 porque vive con el dinero justito para\n    llegar a final de mes, pero no por ello sus derechos dejan de ser\n    leg\u00edtimos. Lo que ocurre es que con las elevadas tasas se coarta la\n    posibilidad de defender estos derechos en la v\u00eda judicial. Lo mismo\n    suceder\u00e1 con peque\u00f1as empresas que han sufrido gravemente la crisis y con\n    las entidades sin fines lucrativos que defienden intereses colectivos y\n    que por la tasa pueden quedar desprotegidos. No tiene justificaci\u00f3n que\n    esas peque\u00f1as entidades paguen exactamente lo mismo que una gran empresa,\n    por ejemplo un banco o una aseguradora, las cuales recurren\n    constantemente a la justicia, tienen abogados contratados en n\u00f3mina e\n    incluso pueden deducirse fiscalmente el gasto de la tasa. No podemos\n    crear autopistas de peaje en el ejercicio de derechos fundamentales y\n    situar a los ciudadanos y a las peque\u00f1as empresas en desventaja frente a\n    esas grandes, incluso frente a las administraciones p\u00fablicas, que tampoco\n    pagan tasa alguna. Esta ley ha afectado y afecta a personas con nombres y\n    apellidos, a trabajadores que sufren pr\u00e1cticas discriminatorias en sus\n    empresas; afecta a peque\u00f1as microempresas que con la crisis tienen que\n    cerrar, entre otras cosas porque no han podido recuperar sus cr\u00e9ditos en\n    la v\u00eda judicial; afecta a v\u00edctimas de negligencias m\u00e9dicas que ni por s\u00ed\n    ni a trav\u00e9s de entidades han podido pagar las tasas para recurrir frente\n    a aseguradoras que han podido hacerlo; ha afectado a ciudadanos o pymes\n    perjudicados por el desarrollo de un plan urban\u00edstico frente a una\n    Administraci\u00f3n p\u00fablica que recurre continuamente; afecta tambi\u00e9n a\n    consumidores que de manera individual o a trav\u00e9s de asociaciones han\n    sufrido la introducci\u00f3n de cl\u00e1usulas\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina7)\"><b>P\u00e1gina\n    7</b></a></p><br>\n\n     abusivas en contratos con entidades bancarias (cl\u00e1usulas suelo, swaps,\n    preferentes, etc\u00e9tera). Nosotros, desde Ciudadanos, se\u00f1or Iglesias -que\n    no est\u00e1-, se\u00f1ores de Podemos, no vendemos preferentes, como manifestaron\n    ustedes; m\u00e1s bien al contrario, algunos de los que estamos en Ciudadanos\n    hemos defendido a estas personas en la v\u00eda judicial y pensamos seguir\n    haci\u00e9ndolo desde esta C\u00e1mara. (Aplausos).\n\n     Cuando el PP puso en marcha esta ley utiliz\u00f3 diferentes argumentos para\n    defenderla. El tiempo ha demostrado que ni uno solo es v\u00e1lido. Se aleg\u00f3,\n    por un lado, que se iba a evitar el colapso judicial, aunque de ning\u00fan\n    modo este argumento habr\u00eda sostenido la limitaci\u00f3n de un derecho\n    fundamental; pero la realidad es que tampoco ha sido as\u00ed. El atasco\n    judicial a d\u00eda de hoy, seg\u00fan el propio informe del Defensor del Pueblo,\n    no ha disminuido. Con los datos que tenemos queda claro que si alguien\n    abusa de la justicia es precisamente el que no tiene problema alguno para\n    pagar las tasas. Por otro lado, tambi\u00e9n aseguraron que el dinero que se\n    recaudara se iba a destinar para sufragar la justicia gratuita. Hoy\n    escuchamos quejas fundadas del Consejo General de la Abogac\u00eda y\n    pr\u00e1cticamente de todos los colegios de abogados porque en absoluto se ha\n    cumplido lo que se dijo. El propio ministro de Justicia -que no est\u00e1- ha\n    manifestado que el dinero recaudado hab\u00eda pasado a la caja com\u00fan del\n    Estado, sin saber exactamente a d\u00f3nde.\n\n     El resumen de todo esto es que la ley no ha cumplido ninguno de los\n    objetivos que dec\u00eda tener. Es claro que ten\u00eda y tiene un mero car\u00e1cter\n    recaudatorio. S\u00ed, se han retirado las tasas judiciales para las personas\n    f\u00edsicas, lo cual agradecemos enormemente, pero no es suficiente. Como\n    dec\u00eda Montesquieu, ese gran olvidado, una cosa no es justa por el hecho\n    de ser ley, debe ser ley porque es justa. Hagamos m\u00e1s justa esta ley y\n    ampliemos la exenci\u00f3n de la tasa a pymes y a entidades sin \u00e1nimo de\n    lucro, detr\u00e1s de ellas hay muchas personas a las que seguimos recortando\n    derechos. Este ser\u00e1 un peque\u00f1o paso para mejorar nuestra justicia y\n    quiz\u00e1s tambi\u00e9n, en cierta manera, la econom\u00eda, porque este peque\u00f1o paso\n    supone 90 millones de euros, aqu\u00ed lo tenemos. (Muestra a la C\u00e1mara unos\n    documentos). Nosotros hemos elaborado una memoria econ\u00f3mica que avale la\n    ley. Ser\u00edan 90 millones que se mantendr\u00edan en esas peque\u00f1as empresas que\n    suponen el motor econ\u00f3mico de este pa\u00eds.\n\n     Empecemos hoy por esto y continuemos con mucho m\u00e1s. Queremos una justicia\n    a la que puedan acceder todos los ciudadanos sin importar su nivel de\n    renta. Queremos acabar con esa diferencia entre la justicia para ricos y\n    la justicia para pobres. Queremos una justicia r\u00e1pida, eficaz y de\n    calidad. Esto no se consigue, se\u00f1or\u00edas, acortando plazos de instrucci\u00f3n y\n    permitiendo con ello, dada la escasez de medios, que muchas causas queden\n    impunes. \u00bfQuieren realmente acabar con la corrupci\u00f3n? Aseguremos que la\n    justicia act\u00fae de manera independiente, dot\u00e9mosla de medios y dejemos que\n    haga su trabajo sin meter nuestras zarpas en ella. Si no acometemos ya de\n    una vez por todas las reformas que la justicia necesita corremos un grave\n    riesgo. La falta de confianza de los ciudadanos en el sistema puede\n    convertirse en algo irreversible. No podemos dejar que eso ocurra, es\n    nuestra responsabilidad trabajar para la ciudadan\u00eda y debemos estar muy\n    atentos a todo lo que se nos pide. La situaci\u00f3n de la justicia es\n    preocupante, es nuestra obligaci\u00f3n recuperar su prestigio. Por ello, como\n    primer paso pido a todos ustedes, se\u00f1or\u00edas, que voten favorablemente esta\n    proposici\u00f3n de ley que desde Ciudadanos presentamos ante esta C\u00e1mara.\n\n     Muchas gracias. (Aplausos).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1ora Reyes.\n\n     Ning\u00fan grupo ha solicitado la utilizaci\u00f3n del turno en contra; por tanto,\n    pasamos al de fijaci\u00f3n de posiciones, comenzando por el se\u00f1or Bataller,\n    del Grupo Mixto.\n\n     El se\u00f1or BATALLER I RUIZ: Se\u00f1or\u00edas, en el pre\u00e1mbulo de la Ley 10/2012, de\n    tasas en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia, que hoy vamos a\n    reformar, encontramos una falsedad y un menosprecio. Es falso que las\n    tasas hayan permitido una mejora en la financiaci\u00f3n del sistema judicial\n    y, en particular, de la asistencia judicial gratuita. No se ha podido\n    saber todav\u00eda qu\u00e9 parte de lo recaudado por el Estado mediante esta ley\n    ha ido a parar de forma efectiva a quienes utilizan el derecho a la\n    justicia gratuita. Hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o desde Comprom\u00eds pregunt\u00e1bamos\n    al Gobierno d\u00f3nde hab\u00edan ido a parar los m\u00e1s de 500 millones de euros\n    recaudados entonces a trav\u00e9s de las tasas judiciales que hab\u00eda impuesto\n    el exministro Gallard\u00f3n, ya en el remoto recuerdo. La respuesta del\n    Gobierno fue sencillamente que desconoc\u00eda el destino de ese dinero. Esta\n    ignorancia no impide que las comunidades aut\u00f3nomas contin\u00faen soportando\n    sobre sus costillas el grueso de esta carga que a\u00fan no se les ha\n    aliviado. As\u00ed, hace pocos d\u00edas la Generalitat valenciana ha tenido que\n    pagar casi 7 millones de euros para satisfacer los honorarios de abogados\n    y procuradores del turno de oficio que se hab\u00edan devengado en el \u00faltimo\n    trimestre de 2015, para\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina8)\"><b>P\u00e1gina\n    8</b></a></p><br>\n\n     as\u00ed ponerse al d\u00eda en sus pagos, como viene haciendo con regularidad el\n    actual Gobierno valenciano. En cuanto al menosprecio que he indicado\n    antes que existe igualmente en el pre\u00e1mbulo de esta ley, vemos que all\u00ed\n    se culpabiliza a la ciudadan\u00eda por el pretendido colapso de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, cuyo proceso de modernizaci\u00f3n precisamente ha\n    sido paralizado por el Gobierno del Partido Popular.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, \u00bfson malas e irresponsables las personas por hacer uso de un\n    derecho fundamental consagrado en la Constituci\u00f3n, m\u00e1xime cuando en una\n    \u00e9poca de crisis el recurso a la jurisdicci\u00f3n es la \u00fanica v\u00eda que les\n    queda para intentar recuperar sus cr\u00e9ditos pendientes de cobro para hacer\n    valer sus derechos? El acceso libre a la tutela judicial es una conquista\n    hist\u00f3rica, es un derecho protegido al m\u00e1ximo nivel por nuestra\n    Constituci\u00f3n, y fue maltratado y denostado en 2012 por un Gobierno\n    insensible con las necesidades reales de la gente; un Gobierno que\n    padec\u00eda un empacho de prejuicios contra el ejercicio abierto de los\n    derechos y libertades, con esa mentalidad atrabiliaria que llev\u00f3 luego a\n    muchos ponentes del reaccionarismo m\u00e1s provinciano a proclamar que se\n    ten\u00eda que acabar con eso del gratis total. Desde luego, el sistema antes\n    de las tasas ten\u00eda sus elementos de equilibrio, porque es igualmente\n    demag\u00f3gico, como dice el pre\u00e1mbulo de la ley, que se pueda obviar que los\n    litigantes que abusan del sistema con reclamaciones infundadas ya son\n    castigados mediante la condena a pagar las costas causadas. \u00bfCreen\n    ustedes que debe pagarse por el simple acceso al ejercicio de un derecho\n    fundamental? Porque, si es as\u00ed \u00bfdebemos pagar tambi\u00e9n una tasa por\n    ejercer nuestro derecho al voto? \u00bfDebemos pagar tambi\u00e9n una tasa por\n    ejercer nuestro derecho constitucional de petici\u00f3n? La Ley de Tasas se ha\n    demostrado meramente recaudatoria, disuasoria, y es momento de librarse\n    de esta lacra. En Comprom\u00eds hemos venido rechazando el contenido material\n    e ideol\u00f3gico que supon\u00eda la generalizaci\u00f3n de las tasas judiciales,\n    porque la justicia debe sufragarse a trav\u00e9s de los impuestos, al igual\n    que la sanidad, sin tasas ni repagos.\n\n     El Gobierno saliente ha actuado como un prestidigitador, porque nos\n    confund\u00eda con verborrea sobre la necesidad de bajar impuestos y al mismo\n    tiempo nos agujereada el bolsillo para sacarnos unas tasas que en\n    realidad no son tales, porque no se han destinado a compensar el coste\n    del servicio prestado sino a atender necesidades presupuestarias\n    generales. Por tanto, son unos impuestos que se han fijado al margen de\n    los par\u00e1metros constitucionales, vulnerando los principios esenciales de\n    toda imposici\u00f3n, y especialmente no atendiendo a la capacidad\n    contributiva de cada persona ni al principio de progresividad. El\n    Gobierno saliente ha dedicado cuatro a\u00f1os a escribir su particular\n    diccionario de las restricciones que ahora, en este arranque de\n    legislatura, estamos reescribiendo paso a paso, Pleno a Pleno. Empezamos\n    con la P de Pacto de Toledo, por fin recuperado; seguimos en otro Pleno\n    con la S, de salario m\u00ednimo interprofesional de verg\u00fcenza, que vamos a\n    incrementar; y hoy estamos con la T de tasas que sangran a quien no se\n    debe y benefician a no se sabe qui\u00e9n.\n\n     En Comprom\u00eds votaremos a favor de la modificaci\u00f3n propuesta por el Grupo\n    Parlamentario Ciudadanos; una soluci\u00f3n parcial, pero la apoyamos como\n    paso previo hacia una futura derogaci\u00f3n total de esta ley.\n\n     Muchas gracias, se\u00f1or\u00edas.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias se\u00f1or Bataller.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), tiene la palabra el se\u00f1or\n    Legarda.\n\n     El se\u00f1or LEGARDA URIARTE: Muchas gracias, se\u00f1or presidente.\n\n     En fechas recientes, en concreto el d\u00eda 5 del presente mes, en la Comisi\u00f3n\n    de Justicia se aprob\u00f3 una proposici\u00f3n de ley que present\u00f3 el Grupo\n    Parlamentario Democr\u00e0cia i Llibertat en la que se instaba al Gobierno a\n    adicionar a la lista de excepciones subjetivas de las tasas judiciales de\n    la Ley 10/2012 a las entidades sin \u00e1nimo de lucro que se acogen al\n    r\u00e9gimen fiscal 49/2002 y a las empresas de reducida dimensi\u00f3n econ\u00f3mica,\n    de acuerdo con el impuesto sobre sociedades. Esta proposici\u00f3n de ley de\n    Democr\u00e0cia i Llibertat aprobada en la Comisi\u00f3n de Justicia caminaba en el\n    sentido de recuperar el contenido de la Ley 25/1986, que suprimi\u00f3, en los\n    albores de la recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica, las tasas judiciales, siguiendo\n    as\u00ed la senda emprendida por las reformas de 2015 de la Ley 1/1996, de\n    asistencia jur\u00eddica gratuita, que exim\u00eda de las tasas a determinadas\n    personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas; y por el Real Decreto-ley 1/2015, de 27 de\n    febrero, de mecanismo de segunda oportunidad, que en su art\u00edculo 11\n    exim\u00eda de las tasas judiciales a las personas jur\u00eddicas.\n\n     Ahora el Grupo Parlamentario Ciudadanos nos presenta una proposici\u00f3n de\n    ley que aparentemente tiene el mismo objeto y la misma finalidad. El\n    objeto es incorporar a las exenciones subjetivas las personas jur\u00eddicas\n    citadas: entidades sin \u00e1nimo de lucro acogidas al r\u00e9gimen fiscal especial\n    49/2002 y a las empresas y entidades de reducida dimensi\u00f3n econ\u00f3mica. Y\n    tiene la misma finalidad: facilitar a esas personas jur\u00eddicas el acceso a\n    la justicia, bien porque en muchos casos operan en \u00e1mbitos de actividad\n    de inter\u00e9s\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina9)\"><b>P\u00e1gina\n    9</b></a></p><br>\n\n     general, como la defensa ante los tribunales de intereses colectivos que\n    sin su concurso estar\u00edan desprotegidos, bien por tratarse de entidades de\n    reducida dimensi\u00f3n o pymes, es decir, aquellas cuya cifra de negocios en\n    el periodo impositivo anterior no superen los 10 millones de euros, tal\n    como dispone el impuesto sobre sociedades, y que por eso mismo, por esa\n    reducida capacidad econ\u00f3mica, dada la actual crisis econ\u00f3mica, no podr\u00edan\n    acceder a la justicia.\n\n     Este, se\u00f1or\u00edas, ser\u00eda el contenido de la proposici\u00f3n de ley que hoy nos\n    presenta Ciudadanos si nos atuvi\u00e9ramos al t\u00edtulo de la norma y a su\n    exposici\u00f3n de motivos, pero la proposici\u00f3n en su parte dispositiva hace\n    una reforma de la Ley de Tasas m\u00e1s amplia y profunda. Por eso dec\u00edamos\n    que esta proposici\u00f3n de ley tiene aparentemente el mismo objeto y\n    finalidad que la proposici\u00f3n no de ley aprobada en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia a iniciativa de Democr\u00e0cia i Llibertat. Esto no ser\u00eda en s\u00ed\n    mismo nada singular, salvo que no nos lo cuentan y porque eso lo hace\n    Podemos, que predica justamente lo contrario respecto a la transparencia\n    un d\u00eda s\u00ed y otro tambi\u00e9n.\n\n     La reforma del art\u00edculo 4.2 de la Ley 10/2012 no se limita a introducir a\n    las empresas de reducida dimensi\u00f3n ni a las entidades sin \u00e1nimo de lucro\n    acogidas a un r\u00e9gimen fiscal especial de la Ley 49/2002 en ese \u00e1mbito\n    subjetivo del art\u00edculo 4.2 y dejar el resto como estaba. Tambi\u00e9n suprime\n    del beneficio de la exenci\u00f3n de las tasas judiciales a las personas\n    jur\u00eddicas con reconocimiento de beneficio de asistencia jur\u00eddica\n    gratuita. Cuando se crea una inseguridad jur\u00eddica, cuando a una persona\n    jur\u00eddica se le concede el beneficio reconocido en la Ley de Asistencia\n    Jur\u00eddica Gratuita, este integra la exenci\u00f3n del pago de las tasas\n    judiciales. Suprime tambi\u00e9n el beneficio al ministerio fiscal y suprime\n    tambi\u00e9n el beneficio a la Administraci\u00f3n General del Estado, a las\n    comunidades aut\u00f3nomas y a las entidades locales y a sus organismos\n    p\u00fablicos dependientes de todas ellas. Suprime tambi\u00e9n el actual beneficio\n    de estar exento de pago de las tasas a las Cortes Generales, a las\n    asambleas legislativas de las comunidades aut\u00f3nomas y, sin embargo,\n    introduce una letra b) nueva con la siguiente redacci\u00f3n: Quedan exentas\n    de tasas las entidades total o parcialmente exentas del impuesto sobre\n    sociedades. \u00bfY qui\u00e9nes son? Nos vamos al art\u00edculo 9 del impuesto sobre\n    sociedades, exenciones, y en el apartado 1 fija las exenciones totales.\n    Ya no se refiere a la Administraci\u00f3n, como la Ley de Tasas, sino que en\n    sentido gen\u00e9rico se refiere a las comunidades aut\u00f3nomas y al Estado, as\u00ed\n    como a las entidades de derecho p\u00fablico y organismos aut\u00f3nomos de ellas\n    dependientes. Tambi\u00e9n se excluye, lo cual es una novedad, al Banco de\n    Espa\u00f1a y tambi\u00e9n a las entidades gestoras de la Seguridad Social que por\n    la Ley de Asistencia Jur\u00eddica Gratuita no estaban exentas. Tambi\u00e9n al\n    Instituto de Espa\u00f1a y a las reales academias de la lengua y tambi\u00e9n a una\n    serie de agencias y organismos p\u00fablicos mencionados tanto en la Lofage,\n    ya derogada, como en otras disposiciones.\n\n     En el apartado 2 del art\u00edculo 9 del impuesto sobre sociedades -las\n    exenciones parciales- nos encontramos con las entidades e instituciones\n    sin \u00e1nimo de lucro. Ampl\u00edan sustancialmente el \u00e1mbito del t\u00edtulo de la\n    proposici\u00f3n que nos hacen y de la exposici\u00f3n de motivos porque no estaban\n    exentas todas las entidades e instituciones sin \u00e1nimo de lucro, sino solo\n    aquellas acogidas a un r\u00e9gimen fiscal especial y no todas, especialmente\n    las que eran sin \u00e1nimo de lucro, y aqu\u00ed se quita esta excepci\u00f3n. Tambi\u00e9n\n    las uniones, federaciones y confederaciones de cooperativas y no sabemos\n    por qu\u00e9. \u00bfY por qu\u00e9 no las cooperativas? Tambi\u00e9n a los colegios\n    profesionales y a las asociaciones profesionales, una nueva exenci\u00f3n\n    subjetiva, y a los fondos de promoci\u00f3n del empleo de la Ley 27/1984.\n    Tambi\u00e9n algo nuevo para la exenci\u00f3n de las tasas, a las mutuas\n    colaboradoras de la Seguridad Social y a los entes de derecho p\u00fablico, lo\n    cual no deja de ser una paradoja, Puertos del Estado y los de las\n    comunidades aut\u00f3nomas que si eran organismos aut\u00f3nomos o entes p\u00fablicos\n    de derecho privado s\u00ed estaban excluidos de tasas, pero si no lo son, no.\n    En fin, un aut\u00e9ntico galimat\u00edas hecho de remisiones y contrarremisiones\n    con referencia a normas incluso que ya no existen.\n\n     \u00bfQu\u00e9 se pretende con todo esto? \u00bfConsideran, se\u00f1ores de Ciudadanos, que\n    esta manera de proceder, ocultando parcialmente el objeto de la reforma\n    al no decir nada de ello ni en la exposici\u00f3n de motivos ni en el t\u00edtulo\n    de la propia norma, regenera las instituciones? \u00bfAcerca los debates a la\n    sociedad? \u00bfProfundiza la transparencia de la actividad parlamentaria?\n    \u00bfIncorpora al expediente legislativo las gestiones y trabajos que\n    subyacen en la propuesta? \u00bfD\u00f3nde ha quedado su manida huella legislativa?\n    Esa que ustedes pregonan para facilitar la comprensi\u00f3n de la procedencia,\n    as\u00ed como la justificaci\u00f3n y argumentaci\u00f3n de toda propuesta y los\n    principios de buena regulaci\u00f3n? \u00bfD\u00f3nde queda la seguridad jur\u00eddica? \u00bfY la\n    transparencia? \u00bfY la simplicidad? \u00bfY la accesibilidad? \u00bfY la eficacia? \u00bfY\n    la buena t\u00e9cnica jur\u00eddica? En fin, \u00bfconsideran que todo esto contribuye a\n    la formaci\u00f3n de una opini\u00f3n responsable del ciudadano?\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina10)\"><b>P\u00e1gina\n    10</b></a></p><br>\n\n     Finalizo. Votaremos a favor, no tanto por su contenido, que enmendaremos\n    en el tr\u00e1mite oportuno, sino para caminar en pos de la tutela judicial\n    efectiva y su acceso, que las vigentes tasas obstaculizan.\n\n     Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muchas gracias, se\u00f1or\u00edas.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Legarda.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat) tiene la\n    palabra la se\u00f1ora Ciur\u00f3.\n\n     La se\u00f1ora CIUR\u00d3 I BULD\u00d3: Muchas gracias, se\u00f1or presidente.\n\n     Buenas tardes, se\u00f1or\u00edas. Subo hoy a la tribuna para debatir la admisi\u00f3n a\n    tr\u00e1mite de esta proposici\u00f3n de ley. Como ha anunciado el diputado\n    Legarda, del GrupoVasco, es cierto que mi grupo parlamentario en la\n    \u00faltima Comisi\u00f3n de Justicia celebrada quiso presentar una proposici\u00f3n no\n    de ley sobre esta materia para asegurarnos de que los nuevos partidos de\n    la C\u00e1mara iban a votar en el mismo sentido que promet\u00edan que votar\u00edan las\n    iniciativas que presentaran, es decir, una especie de salvoconducto para\n    garantizarnos que si, como parece, no hay Gobierno, quien ocupe los\n    esca\u00f1os del Gobierno vote lo mismo que vot\u00f3 el d\u00eda de la proposici\u00f3n no\n    de ley, esto es, avanzar hacia la supresi\u00f3n de las tasas judiciales.\n    Aquella proposici\u00f3n no de ley se aprob\u00f3 y hoy parece que damos el primer\n    paso para tramitar su efectiva demolici\u00f3n. Estamos de acuerdo. Votaremos\n    a favor porque estamos convencidos de que unas tasas demasiado gravosas\n    no coadyuvan en absoluto a mejorar el acceso a la justicia.\n\n     Se sigue con la presentaci\u00f3n de esta proposici\u00f3n de ley un camino abierto,\n    una segunda rectificaci\u00f3n porque la primera vino de manos del propio\n    partido del Gobierno en su momento, cuando retir\u00f3 las tasas a las\n    personas f\u00edsicas. Buena iniciativa, rectificar es de sabios, y vamos\n    ahora a por la segunda; es decir, que tampoco las personas jur\u00eddicas y\n    las organizaciones no gubernamentales paguen estas tasas de acceso a la\n    justicia. Bien ha apuntado el diputado Legarda, del Grupo Vasco, con\n    escrupuloso detalle los textos que traen hoy para tramitar y que,\n    afortunadamente, son y ser\u00e1n susceptibles de enmiendas en esta\n    legislatura o seguramente en una futura. Es cierto que conviene m\u00e1s\n    concreci\u00f3n, como es dar seguridad a los operadores jur\u00eddicos para buscar\n    en la norma aquellas soluciones que se precisen para cada caso, no caer\n    en el barullo ni en el embrollo. Las tasas judiciales y su implementaci\u00f3n\n    o derogaci\u00f3n debemos saber claramente a qu\u00e9 obedecen y a qui\u00e9nes afectan.\n    No queremos favorecer la liberalizaci\u00f3n para acceder a la justicia a\n    aquellos que m\u00e1s medios tienen para poder pleitear tantas veces como\n    quieran y que hagan un uso torticero de la justicia en pro de un\n    beneficio fiscal para poder recuperar eventualmente algunos impuestos. Y\n    adem\u00e1s queremos asegurarnos de que las sociedades que tengan que pagar\n    esas tasas, su recaudaci\u00f3n vaya al fin que deber\u00eda ir, a sufragar el\n    coste de la justicia o al menos una parte de \u00e9l. Las tasas tienen esa\n    finalidad, es decir, sufragar el coste del servicio. Con ello quiero\n    decir que actualmente este servicio mayormente lo prestan las comunidades\n    aut\u00f3nomas con competencias en la materia, las cuales hacen frente a los\n    gastos administrativos, a los gastos de personal funcionarial, a los\n    gastos de recursos para poder atender las reclamaciones que se presentan\n    cada d\u00eda en los juzgados a miles. Por ello esas tasas deber\u00edan servir\n    para poder retornar el coste a aquella Administraci\u00f3n que tiene el\n    resarcimiento.\n\n     La Ley de Tasas que ustedes, se\u00f1or\u00edas del Grupo Popular, aprobaron no ha\n    servido al fin para el cual fue concebida, que fue, seg\u00fan palabras de la\n    se\u00f1ora vicepresidenta del Gobierno, ahora en funciones, conseguir la\n    equidad en el acceso a la justicia. \u00bfPor qu\u00e9? Porque dec\u00edan que esas\n    tasas revertir\u00edan \u00edntegramente en la justicia gratuita, esto es, en el\n    turno de oficio. Es decir, que aquellas personas que tienen m\u00e1s\n    dificultades econ\u00f3micas puedan acceder al derecho fundamental de la\n    tutela judicial efectiva. Pues no, porque por un lado ni han recaudado lo\n    previsto -creo recordar que los 300 millones de euros previstos para el\n    primer a\u00f1o se quedaron en unos escasos 105- ni tampoco han servido para\n    coadyuvar a la justicia gratuita porque de momento no se sabe, como se ha\n    dicho anteriormente, d\u00f3nde ha ido el capital recaudado por la\n    implementaci\u00f3n de esas tasas. Por lo tanto, nos hicieron combregar con\n    ruedas de molino, como decimos en Catalu\u00f1a en una burda traducci\u00f3n al\n    espa\u00f1ol. Es cierto, nos han enga\u00f1ado con la finalidad de esta ley y ahora\n    queremos rectificar porque, como he dicho antes, rectificar es de sabios.\n\n     Daremos nuestro apoyo a la tramitaci\u00f3n de esta proposici\u00f3n no de ley. No\n    podemos seguir permitiendo que la justicia intente paliar su end\u00e9mico\n    problema de financiaci\u00f3n a base de incrementar el coste a su acceso.\n    Se\u00f1or\u00edas, convenimos todos en que la justicia necesita unas reformas\n    profundas. Es una justicia lenta, es una justicia farragosa y adem\u00e1s es\n    una justicia que no da servicio a los ciudadanos en la forma y manera en\n    que deber\u00eda hacerlo, es decir, con mayor rapidez. No se cubren plazas que\n    deber\u00edan cubrirse necesariamente, no se revisan los criterios objetivos\n    para poder acceder a un servicio de calidad y adem\u00e1s\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina11)\"><b>P\u00e1gina\n    11</b></a></p><br>\n\n     no se afronta su reforma desde el rigor, sino que se ponen parches\n    gravando el acceso a ella en forma de pagos a tocateja -si quieres\n    acceder, paga-, porque tenemos un problema de financiaci\u00f3n que son\n    incapaces de resolver, ya que nunca se han sentado para intentar\n    solucionarlo; no solo ustedes, porque esto no viene solo de su etapa de\n    Gobierno, sino de los gobiernos anteriores. (Rumores). Por tanto, me\n    atrever\u00eda a decir que para recuperar el prestigio de la justicia y la fe\n    de los ciudadanos en el Poder Judicial es imprescindible hoy en d\u00eda un\n    esfuerzo, que es un objetivo que todo Estado deber\u00eda tener. Necesitamos\n    que haya un abordaje de esta reforma de la justicia y no lo vamos a\n    conseguir a base de la Ley de Tasas, sino a base de hacer un servicio\n    p\u00fablico accesible, dotado de medios adecuados, respetuoso con el sistema\n    competencial y, por tanto, m\u00e1s cercano y m\u00e1s \u00e1gil a la hora de dar\n    servicio. (Rumores).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Silencio, por favor.\n\n     La se\u00f1ora CIUR\u00d3 I BULD\u00d3: Termino reiterando que hoy con la toma en\n    consideraci\u00f3n de esta proposici\u00f3n de ley -si es el caso- retomamos el\n    camino hacia una justicia m\u00e1s accesible. Por ello, Democr\u00e0cia i Llibertat\n    votar\u00e1 a favor de su toma en consideraci\u00f3n. En cualquier caso, las\n    enmiendas que podamos aportar para enriquecer el texto esperemos que\n    coadyuven a conseguir que sea claro y de f\u00e1cil acceso para los operadores\n    jur\u00eddicos que tienen que actuar.\n\n     Muchas gracias.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Ciur\u00f3.\n\n     Por el Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana tiene la palabra la\n    se\u00f1ora Capella.\n\n     La se\u00f1ora CAPELLA I FARR\u00c9: Bona tarda, se\u00f1or\u00edas, presidente.\n\n     No hay Estado de derecho si se impide residenciar ante el juez la garant\u00eda\n    de los derechos e intereses leg\u00edtimos. Esto lo proclama el art\u00edculo 1 de\n    la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola cuando establece que Espa\u00f1a es un Estado social\n    y democr\u00e1tico de derecho. Lo se\u00f1ala tambi\u00e9n el art\u00edculo 24 de esa\n    Constituci\u00f3n cuando fija que hay que garantizar el derecho a la tutela\n    judicial efectiva, derecho fundamental de los ciudadanos y corolario del\n    Estado de derecho. Por ello, la gran pregunta que deber\u00edamos formularnos\n    es si la prestaci\u00f3n de la tutela judicial efectiva es o no un servicio\n    p\u00fablico. Para Esquerra Republicana es un servicio p\u00fablico y as\u00ed lo hemos\n    defendido siempre. La Ley 10/2012, de 20 de noviembre, por la que se\n    regulan -y, por tanto, se reiniciaban- determinadas tasas en el \u00e1mbito de\n    la Administraci\u00f3n de Justicia signific\u00f3 y significa un aut\u00e9ntico mazazo a\n    la consideraci\u00f3n de la administraci\u00f3n de justicia como un servicio\n    p\u00fablico. Fue un mazazo al derecho a la tutela judicial efectiva y, por\n    tanto, a la igualdad de todos los ciudadanos ante la ley. La entrada en\n    vigor de la Ley de Tasas signific\u00f3 una vuelta al pasado. \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1\n    que el Partido Popular siente tanta nostalgia del pasado?\n\n     La reimplantaci\u00f3n de las tasas judiciales en general, y en particular con\n    las cuant\u00edas que se establec\u00edan en la citada ley, ten\u00eda y tiene desde el\n    punto de vista de Esquerra Republicana una doble finalidad. Por una\n    parte, ten\u00eda una finalidad claramente recaudatoria y, por la otra, una\n    finalidad disuasoria. Una finalidad recaudatoria, porque no ha\n    significado en absoluto una mejora en la administraci\u00f3n de justicia ni en\n    la justicia gratuita, es decir, no ha revertido en el propio servicio\n    p\u00fablico. \u00bfD\u00f3nde han ido a parar los ingresos recaudados con las tasas\n    judiciales? Se dec\u00eda que a la caja com\u00fan del Estado, pero falta por\n    contestar si ha habido reinversi\u00f3n e incremento en los Presupuestos\n    Generales del Estado respecto a la Administraci\u00f3n de Justicia. Una\n    finalidad disuasoria de acudir a los tribunales, de acceso de la\n    ciudadan\u00eda a la tutela judicial efectiva en defensa de sus derechos y\n    libertades. Es verdad que el Gobierno rectific\u00f3, pero lo hizo ante la\n    presi\u00f3n de la propia Defensora del Pueblo, en atenci\u00f3n a las innumerables\n    quejas que esta hab\u00eda recibido.\n\n     Las cr\u00edticas a la ley han sido generalizadas. Se dec\u00eda que las tasas no\n    eran una excepci\u00f3n sino que eran la regla general. La ley no ten\u00eda en\n    cuenta la capacidad econ\u00f3mica cuando exist\u00edan las tasas respecto de las\n    personas f\u00edsicas y tampoco de las jur\u00eddicas. Vulnera el principio de\n    igualdad, proporcionalidad y progresividad del sistema tributario\n    recogido en el art\u00edculo 31 de la Constituci\u00f3n. Las tasas tienen importes\n    muy elevados. Si no se abonan antes del inicio del proceso -es decir, si\n    estas no son pagadas-, significa la preclusi\u00f3n del propio proceso y la\n    p\u00e9rdida de la acci\u00f3n. No cabe pago fraccionado, duplicidad de pago en el\n    caso de la casaci\u00f3n por cuanto se requiere el dep\u00f3sito y tasa y no\n    retorno de la tasa en el caso de vencimiento en costas al no estar\n    incluido en la tasaci\u00f3n de costas.\n\n     En esta legislatura, y siempre que gobierna, el Partido Popular ha tenido\n    siempre unos objetivos muy claros que cumple sin pesta\u00f1ear, sin dudar:\n    recortes en sanidad, en derechos sociales, en educaci\u00f3n y en\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina12)\"><b>P\u00e1gina\n    12</b></a></p><br>\n\n     justicia. En definitiva, ha sido el Gobierno de los pocos, de los\n    instalados y de los poderosos, frente a los muchos que siempre perdemos\n    alguna cosa o lo perdemos todo cuando gobierna la derecha. La imposici\u00f3n\n    de las tasas judiciales signific\u00f3 en su momento y significa a\u00fan el l\u00edmite\n    al acceso a la defensa de los derechos y libertades, la posibilidad de\n    litigar solo a aquellos que tienen capacidad econ\u00f3mica; una justicia a la\n    medida de los ricos, una manera de privatizar el derecho p\u00fablico de la\n    tutela judicial efectiva. Con la reintroducci\u00f3n de las tasas judiciales,\n    el PP emit\u00eda un doble mensaje: por un lado, nos dec\u00eda que la justicia\n    est\u00e1 colapsada -por cierto, es verdad que la justicia est\u00e1 colapsada,\n    \u00bfpero a qui\u00e9n debemos imputar el colapso de la justicia? Por de pronto yo\n    dir\u00eda que a la incompetencia de muchos de los ministros que han pasado\n    por el Ministerio de Justicia-. Por otro, responsabilizaba a la\n    ciudadan\u00eda de este colapso. El PP part\u00eda de una premisa perversa: la\n    culpa es de los ciudadanos, que litigan en desmesura o son unos\n    litigadores compulsivos; presunci\u00f3n de culpabilidad siempre de la\n    ciudadan\u00eda. El PP sabe y sab\u00eda de antemano que los males que achacan a la\n    Administraci\u00f3n de Justicia vienen de lejos, de una infradotaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica hist\u00f3rica. Ha sido siempre la cenicienta o la hermana pobre de\n    los Presupuestos Generales del Estado. Sab\u00eda de la necesidad de una\n    reforma integral de la Administraci\u00f3n de Justicia, de la democratizaci\u00f3n\n    de la Administraci\u00f3n de Justicia, de repensar la planta judicial, los\n    \u00f3rganos judiciales, de implantar la mediaci\u00f3n, el Papel Cero, por\n    ejemplo. Reformas, siempre aplazadas, que se han ido limitando a reformas\n    parciales, ya que el Estado espa\u00f1ol nunca ha querido abordar la\n    modernizaci\u00f3n de la justicia; seguramente por aquel miedo at\u00e1vico de\n    aquellos que han gobernado por si alg\u00fan d\u00eda puede alcanzarles la acci\u00f3n\n    de esta justicia. A pesar del mal Gobierno de la justicia, tanto del\n    ministerio como en esta \u00faltima \u00e9poca del Consejo General del Poder\n    Judicial, esta funciona por el empecinamiento de jueces, magistrados y\n    magistradas, secretarios, fiscales, abogados y procuradores que han hecho\n    de la profesi\u00f3n un aut\u00e9ntico acto de fe. Deber\u00edan saber -que seguro que\n    lo saben, pero lo ignoran porque les conviene- que el nivel de calidad\n    democr\u00e1tica de un pa\u00eds y el grado de desarrollo del mismo se mide por la\n    calidad y funcionamiento de su Administraci\u00f3n de Justicia, y Espa\u00f1a no es\n    desde luego un pa\u00eds que vaya a la cabeza, m\u00e1s bien todo lo contrario.\n    Solo hay que ver las ratios de jueces por cada 10.000 habitantes, que es\n    uno de los m\u00e1s bajos de la Uni\u00f3n Europea, 10 por cada 10.000. El PP es lo\n    que quiere y ha querido siempre, una democracia de baja calidad, un\n    empobrecimiento de la ciudadan\u00eda en todos los sentidos, y sobre todo el\n    principal en la merma de sus derechos, en la capacidad de podernos\n    defender contra quienes corresponda, frente al Estado, frente a\n    particulares y frente a las personas jur\u00eddicas.\n\n     La ley fue aprobada con informes desfavorables y negativos del Consejo\n    General del Poder Judicial, del Consejo General de la Abogac\u00eda, del\n    Consejo General del Colegio de Procuradores, con todo el mundo jur\u00eddico\n    en contra. Es un texto legal carente de legitimidad, razonabilidad y\n    proporcionalidad. Lo m\u00e1s indecente de todo ello es que la finalidad que\n    persegu\u00eda no se ha cumplido; la finalidad econ\u00f3mica de las tasas -como\n    dec\u00eda con anterioridad- no era otra que revertir tales ingresos en la\n    mejora de la Administraci\u00f3n de Justicia y la justicia gratuita, pero no\n    ha sido as\u00ed. En Catalu\u00f1a, donde se ha recaudado una media de 60 millones\n    de euros anuales, el Estado no ha destinado, no ha reinvertido ni un\n    c\u00e9ntimo de euro en la mejora de la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    Catalu\u00f1a.\n\n     Por estos motivos, Esquerra Republicana votar\u00e1 favorablemente al inicio\n    del tr\u00e1mite de esta proposici\u00f3n de ley y, en todo caso, enmendaremos\n    aquello que no nos guste, pero votaremos favorablemente. Una vez m\u00e1s\n    -como siempre hemos dicho y en su momento nos opusimos a la Ley de Tasas-\n    decimos de nuevo no a las tasas judiciales.\n\n     Gracias. (Aplausos).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1ora Capella.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea, tiene la\n    palabra el se\u00f1or Yllanes.\n\n     El se\u00f1or YLLANES SU\u00c1REZ: Muchas gracias, se\u00f1or presidente.\n\n     Sean mis primeras palabras para expresar el privilegio que supone para m\u00ed\n    representar desde esta tribuna a m\u00e1s de los 5 millones de personas que\n    votaron a Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea en las elecciones del 20 de\n    diciembre. Perm\u00edtanme tambi\u00e9n que le agradezca a la Brigada Tuitera el\n    trabajo que han hecho para que esta proposici\u00f3n de ley, efectivamente,\n    vea la luz en esta C\u00e1mara. (Aplausos).\n\n     La Ley 10/2012 reimplanta en Espa\u00f1a las tasas judiciales con car\u00e1cter\n    general tras su supresi\u00f3n por la Ley 25/1986, que en su exposici\u00f3n de\n    motivos justificaba dicha supresi\u00f3n para propiciar que todos los\n    ciudadanos pudieran obtener justicia cualquiera que fuera su situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica o su posici\u00f3n social. Ya anticipamos que estamos de acuerdo con\n    el esp\u00edritu de la propuesta hecha por el Grupo Parlamentario Ciudadanos,\n    si bien -y lo decimos desde el principio- queda corta y habr\u00eda que llegar\n    un poco m\u00e1s lejos.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina13)\"><b>P\u00e1gina\n    13</b></a></p><br>\n\n     Pero, en suma, creemos que es una buena expresi\u00f3n de c\u00f3mo cuando existe\n    voluntad pol\u00edtica nos podemos poner de acuerdo con Ciudadanos en algunas\n    cuestiones de regeneraci\u00f3n democr\u00e1tica y con el Partido Socialista en\n    algunas cuestiones socioecon\u00f3micas.\n\n     Desde la entrada en vigor de la Ley 10/2012 se han interpuesto numerosas\n    cuestiones de inconstitucionalidad y recursos de amparo. La Defensora del\n    Pueblo ha recomendado su modificaci\u00f3n. Tanto Jueces para la Democracia\n    como el Sindicato de Letrados de la Administraci\u00f3n de Justicia, por poner\n    dos ejemplos, han recomendado su derogaci\u00f3n; y el Tribunal Constitucional\n    ha advertido de que si se mostrase que la cuant\u00eda de la tasa resulta tan\n    elevada que impide en la pr\u00e1ctica el ejercicio del derecho fundamental o\n    lo obstaculiza, en un caso concreto, en t\u00e9rminos irrazonables, s\u00ed cabr\u00eda\n    considerarla como incompatible con el art\u00edculo 24.1 de la Constituci\u00f3n.\n    No estamos hablando de cuestiones de legalidad ordinaria. Estamos\n    hablando del derecho a la tutela judicial efectiva protegido en la Carta\n    Magna y de que el derecho al acceso a la jurisdicci\u00f3n es su primera\n    plasmaci\u00f3n pr\u00e1ctica. El Tribunal Constitucional, siguiendo a los\n    tribunales europeos, solo admite las tasas cuando por su importe no\n    impidan el acceso a la jurisdicci\u00f3n por motivos econ\u00f3micos; siendo este,\n    precisamente, el efecto que ha producido la Ley 10/2012, al no tener en\n    cuenta en el establecimiento de las tasas la capacidad econ\u00f3mica del\n    sujeto pasivo. En pocas palabras, una justicia para quien pueda\n    permit\u00edrsela.\n\n     Desde Podemos creemos que la defensa de una justicia independiente es\n    indisociable de una defensa m\u00e1s amplia de los servicios p\u00fablicos en\n    general, tanto m\u00e1s cuanto este Gobierno, cuyo ministro de Justicia\n    permanece hoy en la virtualidad, ha recortado en justicia igual que lo ha\n    hecho en sanidad o en educaci\u00f3n. Las tasas judiciales son consecuentes\n    con la introducci\u00f3n del copago sanitario o con la subida de las\n    matr\u00edculas universitarias. En Podemos creemos que los costes de los\n    servicios p\u00fablicos, como la sanidad, la educaci\u00f3n o la justicia generan\n    al Estado deben satisfacerse mediante la recaudaci\u00f3n de impuestos. Todo\n    lo expuesto no es obst\u00e1culo para que consideremos adecuado mantener la\n    f\u00f3rmula del copago en la justicia para las grandes empresas, que vienen\n    identificadas como tal seg\u00fan la legislaci\u00f3n del impuesto de sociedades,\n    precisamente por su gran capacidad econ\u00f3mica. De hecho, son las\n    principales usuarias de la Administraci\u00f3n de Justicia a trav\u00e9s de sus\n    gabinetes jur\u00eddicos y, por lo tanto, corresponsables del retraso que se\n    produce en los juzgados y tribunales. Crean que es un sarcasmo atribuir a\n    los recursos de los particulares contra las multas el colapso de la\n    jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, ignorando intencionadamente que\n    la demanda que dio origen a la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad, resuelta\n    precisamente por la sentencia del Tribunal Constitucional 20/2012, era un\n    conflicto entre aseguradoras y por el escandaloso importe de 325 euros.\n    Sin embargo, debe evitarse a toda costa que esta tasa sufragada, en tanto\n    en cuanto las grandes empresas son las principales usuarias de la\n    Administraci\u00f3n de Justicia, acabe siendo repercutida a la ciudadan\u00eda e\n    incluso pueda ser contabilizada como gasto, desgravada fiscalmente y,\n    despu\u00e9s, recuperada de la parte contraria v\u00eda tasaci\u00f3n de costas. Por lo\n    tanto, es necesario reformar tambi\u00e9n la Ley de Enjuiciamiento Civil,\n    excluyendo expresamente la tasa judicial de la relaci\u00f3n de conceptos\n    incluidos en la tasaci\u00f3n de costas. De ah\u00ed que en su momento propondremos\n    una doble modificaci\u00f3n de la Ley de Enjuiciamiento Civil, derogando el\n    ordinal 7\u00ba del art\u00edculo 241.1, y a\u00f1adiendo un apartado 3 a dicho art\u00edculo\n    241, con el siguiente texto: En ning\u00fan caso se incluir\u00e1n en las costas\n    del proceso la tasa por el ejercicio de la potestad jurisdiccional. Si\n    consideramos que la tasa judicial es un tributo, su sujeto pasivo es el\n    \u00fanico al que la ley obliga a soportar su gasto, por lo que no cabe que se\n    pretenda repercutir el pago a la parte condenada en costas. En otras\n    palabras, la obligaci\u00f3n de pagar la tasa deriva de una relaci\u00f3n jur\u00eddica\n    de car\u00e1cter p\u00fablico y de naturaleza tributaria que vincula a la persona\n    jur\u00eddica su pago al Estado, pero que para nada afecta a la relaci\u00f3n\n    jur\u00eddico-privada que dio origen al procedimiento. En el pre\u00e1mbulo de la\n    Ley 10/2012 se especificaba que con la asunci\u00f3n por los ciudadanos de las\n    tasas judiciales se persegu\u00eda racionalizar el ejercicio de la potestad\n    jurisdiccional, dicho en otras palabras: y sin los habituales\n    circunloquios que tanto gustan al nuevo legislador reducir la\n    litigiosidad, adem\u00e1s de aportar mayores recursos para una mejora de la\n    financiaci\u00f3n del sistema judicial, y en particular de la asistencia\n    jur\u00eddica gratuita.\n\n     Este \u00faltimo objetivo desconocemos si se ha realizado en la pr\u00e1ctica, desde\n    el momento en que carecemos de datos acerca de cu\u00e1l ha sido la cantidad\n    derivada del pago de tasas que se ha empleado en la financiaci\u00f3n del\n    sistema judicial durante todos estos a\u00f1os. Del mismo modo que tampoco\n    conocemos cu\u00e1l ha sido el importe recaudado destinado a financiar el\n    servicio de asistencia jur\u00eddica gratuita y qu\u00e9 porcentaje del coste de\n    ese servicio ha sido asumido por aquellas comunidades aut\u00f3nomas que\n    tienen transferidas las competencias en materia de justicia.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina14)\"><b>P\u00e1gina\n    14</b></a></p><br>\n\n     El primer objetivo, disminuir la litigiosidad, fue solemnemente proclamado\n    por el entonces ministro de Justicia, hoy afortunadamente dimitido, se\u00f1or\n    Ru\u00edz-Gallard\u00f3n, como un logro derivado de la Ley de Tasas, ocultando que\n    lo que se hab\u00eda provocado era que los particulares y las peque\u00f1as y\n    medianas empresas renunciaran a litigar, atendiendo al esfuerzo econ\u00f3mico\n    que supon\u00eda tratar de obtener la tutela de jueces y tribunales para sus\n    leg\u00edtimas pretensiones, mientras que las grandes empresas, para las que\n    las tasas a pagar resultaban ser una insignificante partida en sus\n    cuentas, acud\u00edan con regularidad a la Administraci\u00f3n de Justicia en\n    defensa de sus leg\u00edtimos intereses.\n\n     Para resumir, la Ley 10/2012 ahond\u00f3 a\u00fan m\u00e1s en la percepci\u00f3n de que la\n    justicia, lejos de ser igual para todos, quedaba reservada en los \u00f3rdenes\n    civil y contencioso-administrativo para quien pudiera pag\u00e1rsela. Las dos\n    grandes herramientas para solucionar la permanente desatenci\u00f3n que al\n    servicio p\u00fablico de la justicia dispens\u00f3 su Gobierno, se\u00f1or ministro,\n    fueron la de distinguir entre ricos y pobres, entre d\u00e9biles y poderosos,\n    mediante la recuperaci\u00f3n de las tasas judiciales en los \u00f3rdenes civil y\n    contencioso-administrativo. Mientras que en el orden jurisdiccional penal\n    lo que m\u00e1s les preocupaba era c\u00f3mo garantizar la impunidad de los casos\n    de presunta corrupci\u00f3n en los que un d\u00eda tras otro iban siendo\n    investigados cargos p\u00fablicos del Partido Popular (Aplausos), encontrando\n    como f\u00f3rmula redentora la que hemos venido en denominar ley Berlusconi,\n    por aquello de que est\u00e1 hecha a medida de quien la cre\u00f3, limitando\n    dr\u00e1sticamente los plazos para instrucci\u00f3n de las causas, mediante la\n    modificaci\u00f3n del art\u00edculo 324 de la Ley de Enjuiciamiento Criminal,\n    soluci\u00f3n que adoptaron en lugar de resolver de una vez por todas el\n    problema de corrupci\u00f3n -estructural- que arrastra desde hace muchos a\u00f1os\n    su partido, logrando, adem\u00e1s, con esta reforma del art\u00edculo 324, la\n    un\u00e1nime cr\u00edtica de todos los operadores jur\u00eddicos de este pa\u00eds, sea cual\n    sea su participaci\u00f3n en la Administraci\u00f3n de Justicia, o sea cual sea su\n    adscripci\u00f3n ideol\u00f3gica.\n\n     Hemos afirmado en numerosas ocasiones que el mandato de este Gobierno ha\n    supuesto un cuatrienio tr\u00e1gico para el servicio p\u00fablico que la\n    Administraci\u00f3n de Justicia debe dispensar. L\u00e1stima que no est\u00e9 aqu\u00ed el\n    ministro para escucharlo, aunque ya he tenido oportunidad de dec\u00edrselo\n    personalmente. Se ha legislado a golpe de un malentendido principio de\n    oportunidad, cuando en realidad lo que se estaba haciendo era oportunismo\n    social y populismo punitivo, mientras que perviven en nuestro sistema\n    procesal herramientas propias del siglo XIX para resolver los retos y\n    problemas del siglo XXI. Adem\u00e1s, se ha reducido dr\u00e1sticamente la partida\n    presupuestaria destinada al Ministerio de Justicia, ralentizando tanto la\n    creaci\u00f3n de nuevos juzgados y tribunales como optimizando el trabajo de\n    los ya existentes. Tambi\u00e9n se ha disminuido dr\u00e1sticamente la oferta de\n    nuevas plazas para jueces y fiscales, ahondando as\u00ed en nuestra condici\u00f3n\n    de ser uno de los pa\u00edses del furg\u00f3n de cola de la Uni\u00f3n Europea en la\n    relaci\u00f3n de jueces por habitantes. Asimismo, se ha conducido al servicio\n    p\u00fablico a una precariedad que solo el esfuerzo de todas las personas que\n    a diario se implican en todos los \u00e1mbitos y aspectos de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia consigue subsanar para evitar el colapso.\n\n     Gracias. (Aplausos).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Gracias, se\u00f1or Yllanes.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Socialista, tiene la palabra la se\u00f1ora Perea.\n\n     La se\u00f1ora PEREA I CONILLAS: Gracias, presidente.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, doy la bienvenida al hemiciclo, como han hecho el resto de\n    diputados que han subido a esta tribuna, a la Brigada Tuitera. Hay que\n    reconocerle el esfuerzo que han hecho con tal de que se ponga encima de\n    la mesa un debate sobre la Ley de Tasas. El Grupo Socialista se\n    posicionar\u00e1 a favor de la toma en consideraci\u00f3n de la proposici\u00f3n de ley\n    formulada por el Grupo Parlamentario Ciudadanos en la que se insta a la\n    reforma de la Ley 10/2012, por la que se regulan determinadas tasas, en\n    concreto en la Administraci\u00f3n de Justicia, que ha supuesto una verdadera\n    regresi\u00f3n democr\u00e1tica. Ya nos pronunciamos en la Comisi\u00f3n de Justicia -se\n    ha hecho referencia a ello aqu\u00ed- sobre la proposici\u00f3n no de ley formulada\n    en aquel caso por el Grupo Democr\u00e0cia i Llibertat, y anticipamos que\n    presentaremos enmiendas al texto, a fin de contribuir a la finalidad que\n    pretende esta iniciativa, en todo caso, una justicia de calidad y al\n    servicio de los ciudadanos.\n\n     S\u00ed, se\u00f1or\u00edas, el PP en estos cuatro a\u00f1os ha aplicado el llamado manual de\n    la deconstrucci\u00f3n del Estado. Se ha atrevido a desmontar la arquitectura\n    institucional, territorial y sustantiva, tal y como la hemos conocido\n    hasta ahora, sin consenso, con nocturnidad y por la puerta de atr\u00e1s, a\n    base de decretos-leyes. Comenz\u00f3 con los ayuntamientos y su reforma local;\n    luego le toc\u00f3 a las autonom\u00edas con criterios restrictivos de estabilidad\n    presupuestaria, y paralelamente deconstruyendo y extinguiendo derechos\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina15)\"><b>P\u00e1gina\n    15</b></a></p><br>\n\n     sustantivos como la reforma del C\u00f3digo Penal. En justicia los ataques\n    sufridos han sido insistentes, incisivos e incesantes. Todos sabemos que\n    la justicia necesita de un planteamiento profundo, a\u00f1adir\u00eda yo que\n    revolucionario, como dir\u00eda el portavoz de mi grupo en la Comisi\u00f3n de\n    Justicia; una transformaci\u00f3n de fondo y desde el consenso, un pacto de\n    Estado por un proyecto com\u00fan. Visto c\u00f3mo nos lo ha dejado el Partido\n    Popular, con la justicia nos deberemos esmerar a fondo. Pues bien,\n    se\u00f1or\u00edas, la Ley 10/2012, de tasas, ha sido una actuaci\u00f3n estelar del\n    ministro del \u00e1mbito -no podr\u00edamos decir exactamente de cu\u00e1l, si del se\u00f1or\n    Gallard\u00f3n, si del se\u00f1or Catal\u00e1- y del Gobierno en funciones. Es una nueva\n    pieza m\u00e1s en la deconstrucci\u00f3n del Estado de derecho tal y como lo hemos\n    conocido hasta ahora. Con esta ley se ha tapiado la puerta de entrada al\n    reconocimiento de derechos y libertades de la ciudadan\u00eda, b\u00e1sicamente de\n    los d\u00e9biles. Naci\u00f3 con la oposici\u00f3n frontal de todos los sectores -lo ha\n    dicho la proponente que ha subido a la tribuna-, desde el rechazo inicial\n    de todas las fuerzas pol\u00edticas, pasando por los operadores jur\u00eddicos, los\n    sindicatos, la ciudadan\u00eda en general y llegando hasta los \u00f3rganos del\n    Estado, como el Consejo General del Poder Judicial, \u00f3rganos\n    jurisdiccionales e incluso el propio Partido Popular, que no me escucha,\n    pero llevamos as\u00ed cuatro a\u00f1os. Ha sido incluso hasta kafkiano; resulta\n    que una ley que tiene cuatro a\u00f1os ha sido modificada en dos ocasiones,\n    por cierto con decretos-leyes. Sobran las palabras pero es entre\n    indignidad legislativa y desprop\u00f3sito.\n\n     Del paso del Partido Popular por el Gobierno en materia de justicia han\n    salido dos m\u00e1ximas: una, los d\u00e9biles se quedan al margen de sus derechos\n    y han sido expulsados de facto, y dos, la justicia es para quien pueda\n    pagarla. (Aplausos). Se\u00f1or\u00edas, las tasas impuestas por el Partido Popular\n    son una trampa, son un fraude. Lo que me sorprende es que hayan ca\u00eddo en\n    este fraude desde Ciudadanos, Democr\u00e0cia i Llibertat hasta incluso\n    Podemos, me ha sorprendido francamente. El Partido Popular, tal y como ha\n    dicho el diputado de Comprom\u00eds, se saca de la chistera una ley de tasas\n    que, seg\u00fan declara, va a hacer sostenible la justicia, as\u00ed,\n    evidentemente, como el beneficio de la justicia gratuita. Eso es un\n    fraude, es una trampa, es una tomadura de pelo a la ciudadan\u00eda. El\n    Partido Popular ha aplicado a rajatabla lo que le dec\u00eda su manual de\n    deconstrucci\u00f3n del Estado. Me explic\u00f3, se\u00f1or\u00edas, vincular una tasa a un\n    derecho, el que establece el art\u00edculo 119 de la Constituci\u00f3n, el derecho\n    de asistencia jur\u00eddica gratuita, es la deconstrucci\u00f3n de un derecho.\n    Porque al principio vincular\u00e1n esa financiaci\u00f3n a ese derecho y poco a\n    poco ir\u00e1n reduciendo la dotaci\u00f3n presupuestaria hasta volverla\n    insignificante. Les remito al \"Diario de Sesiones\" del d\u00eda 22 de octubre\n    de 2012, cuando al ministro Gallard\u00f3n ya se le escap\u00f3 un poco la\n    intenci\u00f3n de esta ley. Esta ley no pretend\u00eda reducir la litigiosidad, eso\n    es falso; esta ley pretend\u00eda la reducci\u00f3n de los derechos, esta ley\n    pretend\u00eda que el derecho del beneficio de la justicia gratuita fuera pura\n    beneficencia. Se\u00f1ores de Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea, me sorprende que\n    le sigan el juego al Partido Popular. (Aplausos).\n\n     El Partido Popular ha transformado la justicia no en dos, sino en tres\n    velocidades, como m\u00ednimo, y por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica. A ustedes,\n    se\u00f1ores del Partido Popular, desde luego todo lo que sean conceptos de\n    inter\u00e9s general, bien com\u00fan, todo lo que suena a p\u00fablico les provoca\n    sarpullido, y lo digo desde todo el respeto. La justicia es un valor en\n    s\u00ed mismo, es un valor superior en nuestro ordenamiento jur\u00eddico que\n    impregna nuestro sistema democr\u00e1tico y el Poder Judicial es un servicio\n    p\u00fablico destinado a que la ciudadan\u00eda pueda resolver sus controversias y\n    tenga garantizados sus derechos. Hay problemas en la justicia, por\n    supuesto, pero no se resuelven con una ley de tasas. La justicia exige\n    una transformaci\u00f3n en profundidad y ya lo dec\u00eda el otro d\u00eda el portavoz\n    de Justicia. Hace falta una transformaci\u00f3n en profundidad normativa,\n    organizativa y tecnol\u00f3gica. Lo dem\u00e1s son parches. Desde luego, esta\n    transformaci\u00f3n tiene que ser desde el consenso, siempre desde el\n    consenso. Por otra parte, se\u00f1or\u00edas, es de urgente necesidad la\n    modernizaci\u00f3n de nuestra justicia que el Partido Socialista present\u00f3 y\n    aprob\u00f3 desde el consenso y que el Partido Popular dej\u00f3 en un caj\u00f3n. Creo\n    que ya lo ha dicho el diputado de Comprom\u00eds, la financiaci\u00f3n de los\n    servicios esenciales, como son la educaci\u00f3n, la sanidad, los servicios\n    sociales y la justicia, tiene que ser a trav\u00e9s de los impuestos, a trav\u00e9s\n    de la recaudaci\u00f3n. Imponer una tasa debilita la justicia, la tasa\n    desnaturaliza la esencia misma de la justicia.\n\n     Ya dije al inicio que daremos apoyo a la iniciativa de Ciudadanos, si bien\n    creo que tenemos que hacer una reflexi\u00f3n conjunta y global sobre la\n    justicia. Se lo digo a la proponente de Ciudadanos: les daremos apoyo\n    pero no con los ojos cerrados. Se\u00f1ores de Ciudadanos, les tengo que hacer\n    un reproche, me sabe mal pero se lo tengo que hacer. Les pido que\n    reflexionen porque lo que les voy a decir tiene un sesgo de bancada de la\n    derecha, de mi derecha, no de la suya. Si es cierto que quieren un\n    Gobierno progresista y reformista y lo van a querer siempre, saquen el\n    p\u00e1rrafo de la exposici\u00f3n de motivos de la proposici\u00f3n de ley que\n    culpabiliza a los ciudadanos y a los operadores jur\u00eddicos del colapso en\n    la Administraci\u00f3n de Justicia. Eso es falso. Quiero pensar que es un\n    error, no quiero pensar que es un desliz. Desde luego,\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina16)\"><b>P\u00e1gina\n    16</b></a></p><br>\n\n     el Grupo Socialista no lo va a aceptar. Antes ya lo he indicado, todos\n    sabemos que el estado de la Administraci\u00f3n de Justicia es delicado pero,\n    por favor, no vayan a la tesis del Partido Popular que al final, con las\n    reformas que ha llegado a realizar, acaba criminalizando a pensionistas,\n    a trabajadores, a huelguistas -con el art\u00edculo 307 ter del C\u00f3digo Penal,\n    por ejemplo-, a manifestantes y dem\u00e1s. El Grupo Socialista, al que tengo\n    el honor de representar en este momento, dar\u00e1 apoyo a su iniciativa, y\n    daremos un paso m\u00e1s, propondremos enmiendas y propondremos un pacto, como\n    he dicho al inicio, por un proyecto com\u00fan que d\u00e9 resultados y cubra las\n    necesidades de la ciudadan\u00eda. En el \u00e1mbito de las enmiendas formularemos\n    tres a\u00f1adidos a los sujetos pasivos de la exenci\u00f3n, como son las\n    organizaciones no gubernamentales, que consideramos que han de tener una\n    protecci\u00f3n especial porque defienden intereses colectivos, as\u00ed como\n    intereses difusos; las comunidades de propietarios y, evidentemente, las\n    peque\u00f1as y medianas empresas, a las que daremos una definici\u00f3n mucho m\u00e1s\n    objetiva.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, necesitamos un pacto de Estado que garantice nuestro modelo de\n    convivencia, lo que ya cuenta con el apoyo de la gran mayor\u00eda de\n    formaciones pol\u00edticas que estamos aqu\u00ed representadas. Han subido a esta\n    tribuna todos los representantes y espero que el Partido Popular se una a\n    este buen entendimiento y a este consenso. A fecha de hoy, el 91 % de las\n    iniciativas que se han debatido en comisiones y en Pleno han sido\n    aprobadas, lo que constituye un cambio de 180 grados. Se\u00f1or\u00edas, hemos\n    renovado este Congreso en m\u00e1s de un 60 % y, d\u00e9jenme que les diga que un\n    40 % somos diputadas. (Rumores).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Silencio, por favor.\n\n     La se\u00f1ora PEREA I CONILLAS: La media de edad es de cuarenta y ocho a\u00f1os.\n    Quiero acabar r\u00e1pidamente, pero d\u00e9jenme que les comente una cosa. El 95 %\n    de diputados tenemos estudios universitarios gracias a que en un momento\n    dado alguien se esforz\u00f3 por dar la cara por nosotros.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1ora Perea, vaya concluyendo.\n\n     La se\u00f1ora PEREA I CONILLAS: Voy acabando.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, esto por s\u00ed mismo es un cambio en la forma de hacer, de\n    entender, de vivir. Somos generaciones distintas, pero todas tenemos en\n    com\u00fan una finalidad, una realidad: una parte o toda nuestra historia\n    personal y colectiva la hemos compartido en nuestra historia democr\u00e1tica.\n    Cuando salgamos all\u00ed, tendremos que rendir cuentas a las personas que nos\n    est\u00e1n esperando. Eso ser\u00e1 inevitable. Alguien puede tener la tentaci\u00f3n de\n    instalarse en la soberbia, de instalarse en tacticismos y ret\u00f3rica para\n    ganar voluntades que, como tildaba Montaigne, pod\u00edan ser de forma\n    enga\u00f1osa y embustera. Pero est\u00e1n muy equivocados -tranquilo, se\u00f1or\n    Iglesias, que no va por usted-.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1ora Perea, concluya.\n\n     La se\u00f1ora PEREA I CONILLAS: Concluyo.\n\n     Pero no estar\u00eda de m\u00e1s, se\u00f1or Iglesias, que se lea el cap\u00edtulo de la\n    vanidad de los Ensayos de Montaigne. Imagino que los ha le\u00eddo; p\u00e9guele un\n    repaso. Se\u00f1or\u00edas, la historia pone las cosas en su sitio. Tardaremos m\u00e1s,\n    tardaremos menos, pero el pacto de Estado es necesario. Nosotros\n    formulamos y, evidentemente, nos posicionamos a favor de la propuesta de\n    Ciudadanos, pero con la prevenci\u00f3n de que para la justicia hace falta\n    m\u00e1s, hace falta una propuesta de fondo.\n\n     Gracias. (Aplausos).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1ora Perea.\n\n     Por el Grupo Parlamentario Popular, tiene la palabra el se\u00f1or Zoido.\n\n     El se\u00f1or ZOIDO \u00c1LVAREZ: Muchas gracias, presidente.\n\n     En primer lugar, quiero agradecer a todos los votantes del Partido Popular\n    que nos dieran la victoria en las \u00faltimas elecciones generales. Estoy muy\n    orgulloso de que haya sido as\u00ed y de representar en el d\u00eda de hoy a mi\n    grupo. Gracias. (Aplausos).\n\n     Se\u00f1or\u00edas, me van a permitir que al inicio haga una breve referencia a la\n    se\u00f1ora Reyes Rivera. Ha venido usted con las nuevas formas de su nuevo\n    partido, pero creo que esto no ha de estar re\u00f1ido con la falta de respeto\n    a los dem\u00e1s. Ha llegado a asegurar que en el Grupo Popular no sabemos, no\n    conocemos, no tenemos ni idea de qu\u00e9 es lo que pasa en la justicia. Lo\n    \u00fanico que le pido es un poquito de respeto.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina17)\"><b>P\u00e1gina\n    17</b></a></p><br>\n\n     (Aplausos). Se\u00f1or\u00edas, creo que todos los que estamos en la C\u00e1mara sabemos\n    perfectamente cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del Grupo Ciudadanos al traer hoy aqu\u00ed\n    este debate. Es un debate que se trae en un momento en el que es posible\n    que dentro de quince d\u00edas se disuelvan las C\u00e1maras. Se ha llegado a decir\n    por algunos que no ha habido lealtad con la tramitaci\u00f3n en Comisi\u00f3n de\n    Justicia de una proposici\u00f3n no de ley de similar contenido. Se\u00f1or\u00edas, yo\n    creo que lo de menos para ustedes, quienes hoy tra\u00edan aqu\u00ed esta\n    propuesta, es el contenido de la proposici\u00f3n de ley, eso es lo de menos,\n    porque buscan escenificar que quienes ocupamos esta bancada, que hemos\n    ganado las elecciones, estamos solos; que somos unos insensibles, porque\n    lo ha dicho en varias ocasiones, y que todas las reformas que hemos hecho\n    durante estos cuatro -para m\u00ed provechosos- a\u00f1os no sirven para nada y que\n    hay que hacer poco menos que una enmienda a la totalidad. A pesar del\n    poco tiempo que tengo, voy a procurar rebat\u00edrselo.\n\n     Pues bien, le voy a adelantar, se\u00f1ora Reyes Rivera, que ni eso es cierto\n    ni van a conseguir su prop\u00f3sito. No nos vamos a oponer a que se acometa\n    en el momento oportuno la tramitaci\u00f3n de esta proposici\u00f3n de ley con el\n    objeto, se\u00f1ora Reyes Rivera, de mejorar la eficiencia de la justicia.\n    Se\u00f1or\u00edas, afortunadamente, a algunos de los que tenemos memoria y no\n    creemos que el mundo empez\u00f3 ayer -y como dijo Arist\u00f3teles, gracias a esa\n    memoria se da en los hombres lo que se llama experiencia-, la experiencia\n    nos dice que nunca jam\u00e1s hab\u00eda estado garantizado el derecho a la tutela\n    judicial efectiva como lo est\u00e1 ahora, gracias al Gobierno de Mariano\n    Rajoy. Y la experiencia tambi\u00e9n nos dice que nunca antes se hab\u00eda\n    reconocido y garantizado el derecho a la justicia gratuita\n    independientemente de los recursos econ\u00f3micos de los que se disponga,\n    como lo est\u00e1 ahora -y se lo voy a demostrar despu\u00e9s-, gracias a las\n    reformas realizadas por el Gobierno de Mariano Rajoy.\n\n     Cierto es que la legislaci\u00f3n ha experimentado modificaciones en los\n    \u00faltimos a\u00f1os. Es verdad. Pero tambi\u00e9n es cierto que todos esos cambios se\n    han venido produciendo con la intenci\u00f3n de ir adaptando la norma para\n    mejorarla donde era necesario y donde se hab\u00edan detectado imperfecciones,\n    siendo el resultado final mucho m\u00e1s satisfactorio. Se\u00f1or\u00edas, queremos\n    seguir en este debate, queremos profundizar en \u00e9l por rigor y por\n    seriedad, como hemos venido haciendo hasta ahora, de aqu\u00ed hasta el final\n    de la tramitaci\u00f3n, si se lleva a efecto, de esta proposici\u00f3n de ley, con\n    un af\u00e1n constructivo y no para conseguir titulares f\u00e1ciles o para\n    destruir logros alcanzados. Y todo ello a pesar de que estamos\n    convencidos de que en la anterior legislatura el Gobierno de Mariano\n    Rajoy ha impulsado avances hist\u00f3ricos que justificar\u00edan por s\u00ed solos la\n    existencia de esta ley. Se\u00f1or\u00edas, antes hablaba de que hay que tener\n    memoria y citaba a Arist\u00f3teles, y fue tambi\u00e9n Arist\u00f3teles quien dijo que\n    no se puede ser y no ser algo al mismo tiempo y bajo el mismo aspecto. Y\n    digo esto porque parece que hay quien olvida muy pronto, y es que fue la\n    Ley de 3 de noviembre de 2009, que reformaba, por cierto, la legislaci\u00f3n\n    procesal, la que introdujo por primera vez un dep\u00f3sito judicial para los\n    recursos interpuestos contra resoluciones judiciales. Y sus se\u00f1or\u00edas\n    saben perfectamente qui\u00e9n gobernaba en 2009, que no era otro que el se\u00f1or\n    Rodr\u00edguez Zapatero, y ya introdujo ese dep\u00f3sito judicial para poder\n    interponer un recurso. Es muy curioso -aqu\u00ed lo hemos escuchado en la\n    \u00faltima intervenci\u00f3n- que algunos digan ahora que el pago de tasas supone\n    un obst\u00e1culo para acceder a la justicia cuando en la exposici\u00f3n de\n    motivos de aquella ley se justifica el pago del dep\u00f3sito previo a la\n    interposici\u00f3n de un recurso -f\u00edjese, dice textualmente- para disuadir a\n    quienes recurran sin fundamento jur\u00eddico alguno, para que no se\n    prolonguen los procesos. \u00bfC\u00f3mo es posible que en el 2009 s\u00ed era l\u00f3gico y\n    recomendable hacerlo, y ahora no? Se\u00f1or\u00edas, no se puede defender una cosa\n    y la contraria tan solo por el hecho de estar o no en el Gobierno. En\n    pol\u00edtica hace falta tener coherencia, mucha coherencia. Curiosamente, la\n    Ley de marzo de 2011, de reforma de la Ley de Enjuiciamiento Civil, vino\n    a ampliar la tasa de primera instancia a pr\u00e1cticamente todos los juicios\n    civiles. Y no hace falta que les recuerde qui\u00e9n segu\u00eda gobernando en el\n    a\u00f1o 2011. Paradojas del destino. A muchos de los que ahora que piden\n    sensibilidad para que la justicia no suponga un coste para quienes acuden\n    a ella les parec\u00eda normal que los gastos que se generaban fueran\n    compartidos por quienes recib\u00edan el servicio bajo el antiguo Gobierno, el\n    socialista.\n\n     Se\u00f1or\u00edas, queda claro, pues, que las tasas judiciales no son un invento de\n    la Ley 10/2012, no. Esta reforma la actualiz\u00f3 bajo dos fundamentos: uno,\n    de naturaleza eminentemente social, que no era otro que el garantizar el\n    mantenimiento de la justicia gratuita en Espa\u00f1a para todos los ciudadanos\n    que carecieran de recursos para litigar, y otro, la necesidad de\n    racionalizar el ejercicio de la potestad jurisdiccional. La reforma del\n    2013 tambi\u00e9n afecta al r\u00e9gimen de tasas y sobre todo al sistema de\n    asistencia gratuita al que antes hac\u00eda yo referencia, para dar respuesta\n    verdadera a la debilidad del r\u00e9gimen entonces vigente de asistencia\n    jur\u00eddica gratuita. Es una realidad incontestable que la Ley de Asistencia\n    Jur\u00eddica Gratuita, modificada en la anterior legislatura, ha supuesto un\n    gran avance en la universalidad de la justicia. Es una\n\n     ley que ha permitido dar importantes pasos para ampliar los derechos de\n    todos los espa\u00f1oles, especialmente de aquellos que m\u00e1s lo necesitan, y\n    prueba de ello es la gran acogida que ha tenido en muy diversos sectores\n    de la sociedad jur\u00eddica. Nadie hab\u00eda pensado hasta ahora tanto en los\n    colectivos especialmente vulnerables, aquellos como las v\u00edctimas de\n    violencia de g\u00e9nero, las v\u00edctimas de terrorismo, las v\u00edctimas de trata de\n    seres humanos, los menores y personas con discapacidad que hab\u00edan sufrido\n    abusos o quienes sufren secuelas permanentes a consecuencia de un\n    accidente. Ahora, gracias al Gobierno de Mariano Rajoy, todos ellos\n    disfrutan de justicia gratuita. Curiosamente, parece que a muchos les\n    resulta poco, pero \u00bfnos pueden explicar por qu\u00e9 los que han tenido\n    responsabilidad de gobierno no lo hicieron antes, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os\n    de Gobierno socialista en Espa\u00f1a? Se\u00f1or\u00edas, es una muestra m\u00e1s de la\n    sensibilidad que ha tenido el Gobierno de Rajoy hacia quienes m\u00e1s lo\n    necesitaban; sensibilidad y consideraci\u00f3n que van a seguir teniendo de\n    todo el Grupo Popular.\n\n     Me van a permitir, porque han sido muchas las afirmaciones que se han\n    vertido aqu\u00ed de falta de sensibilidad por parte del Gobierno del Partido\n    Popular y de Mariano Rajoy, que le cite. Si de sensibilidad se habla,\n    \u00bfc\u00f3mo se van a tildar de falta de sensibilidad las normas antideshaucios\n    que se han publicado en el Gobierno de Mariano Rajoy? Se\u00f1or\u00edas, hay qui\u00e9n\n    gobern\u00f3 en su d\u00eda y presumi\u00f3 de acelerar los desahucios y, sin embargo,\n    bajo el Gobierno de Mariano Rajoy, ha habido un conjunto de normas que\n    han beneficiado a m\u00e1s de 35.000 familias, han permitido 18.000\n    reestructuraciones de deuda, se han suspendido m\u00e1s de 17.000 desahucios,\n    se han efectuado m\u00e1s de 5.000 daciones en pago y 4.000 familias han\n    accedido a un alquiler social a trav\u00e9s del Fondo social de vivienda. Del\n    mismo modo, hay que recordar que, durante la pasada legislatura, desde el\n    Gobierno de Mariano Rajoy se ha apostado por profundizar en los\n    instrumentos de mediaci\u00f3n y arbitraje, algo muy importante tambi\u00e9n para\n    la agilizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de Justicia, con ese fin de alcanzar\n    soluciones extrajudiciales. Reconocemos que Espa\u00f1a tiene mucho que\n    avanzar a\u00fan en esa parcela, pero nosotros aportamos la Ley de Mediaci\u00f3n.\n    No aspiramos, se\u00f1or\u00edas, a equipararnos con el sistema anglosaj\u00f3n, en el\n    que el 70 % de los asuntos se resuelve mediante el arbitraje, pero s\u00ed\n    tenemos que seguir dando pasos adelante. Actualmente, en Espa\u00f1a ya\n    existen 2.000 mediadores, 1.100 mediadores concursales y 61 instituciones\n    de mediaci\u00f3n que est\u00e1n ya inscritas, porque creemos en esa cultura del\n    acuerdo frente a la del conflicto que tanto se est\u00e1 propiciando en estos\n    primeros d\u00edas de esta legislatura. Y vamos a seguir explorando la v\u00eda del\n    acuerdo y no la v\u00eda del conflicto.\n\n     Termino. Quiero dejar algo muy claro: las tasas vigentes son absolutamente\n    ponderadas. La legislaci\u00f3n de tasas promovida en la anterior legislatura\n    se ajusta a la Constituci\u00f3n -as\u00ed ha sido declarado- y a la interpretaci\u00f3n\n    que de la misma hace el Tribunal Constitucional y, adem\u00e1s, son acordes\n    con los criterios marcados por el Consejo de Europa, por mucho que\n    ustedes lo nieguen.\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Se\u00f1or Zoido, le ruego concluya.\n\n     El se\u00f1or ZOIDO \u00c1LVAREZ: Termino, se\u00f1or presidente.\n\n     En Espa\u00f1a, toda persona f\u00edsica o jur\u00eddica puede acudir a los tribunales en\n    defensa de sus leg\u00edtimos derechos, intereses o pretensiones, porque el\n    actual sistema de tasas no supone un obst\u00e1culo para el ejercicio de los\n    mismos. Las tasas vigentes, por mucho que se insista, no obstaculizan el\n    acceso a la justicia, porque las tasas vigentes, por mucho que se\n    insista, no conculcan el derecho a la tutela judicial efectiva y este\n    proceso, el que hemos tenido en la anterior legislatura, ha sido la\n    demostraci\u00f3n de que todo se puede mejorar, pero ello a trav\u00e9s del\n    di\u00e1logo, de las aportaciones y del consenso. Por eso, se\u00f1or\u00edas, el Grupo\n    Popular no se opone a la toma en consideraci\u00f3n de esta proposici\u00f3n de\n    ley.\n\n     Muchas gracias. (Aplausos).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Muchas gracias, se\u00f1or Zoido.\n\n     - DEL GRUPO PARLAMENTARIO DE ESQUERRA REPUBLICANA, POR LA QUE SE MODIFICA\n    LA LEY ORG\u00c1NICA 5/1985, DE 19 DE JUNIO, DEL R\u00c9GIMEN ELECTORAL GENERAL\n    PARA AMPLIAR EL DERECHO DE SUFRAGIO ACTIVO A LOS MAYORES DE DIECIS\u00c9IS\n    A\u00d1OS (ORG\u00c1NICA). (N\u00famero de expediente 122/000012).\n\n     El se\u00f1or PRESIDENTE: Pasamos al debate de toma en consideraci\u00f3n de la\n    proposici\u00f3n de ley del Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana por la\n    que se modifica la Ley Org\u00e1nica 5/1985, de 19 de junio, del R\u00e9gimen\n    Electoral General, para ampliar el derecho de sufragio activo a los\n    mayores de 16 a\u00f1os. Para presentar la iniciativa, tiene la palabra el\n    se\u00f1or Rufi\u00e1n. (Rumores).\n\n     Silencio, por favor.\n\n    "], "title": "Declaraci\u00f3n Institucional con ocasi\u00f3n del terremoto ocurrido en la Rep\u00fablica del Ecuador el d\u00eda 16 de abril de 2016. (140/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28140%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea"]], "publications": [null, null, null], "title": "Declaraci\u00f3n institucional sobre la crisis de los refugiados. (140/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=107-107&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28004%29.SINI.", "autor": [["Soria L\u00f3pez, Jos\u00e9 Manuel"]], "publications": [], "title": "Declaraci\u00f3n de actividades. (004/000245)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28004%29.SINI.", "autor": [["Garc\u00eda Urbano, Jos\u00e9 Mar\u00eda"]], "publications": [], "title": "Declaraci\u00f3n de actividades. (004/000338)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28285%29.SINI.", "autor": [["Fiscal General del Estado"]], "publications": [], "title": "Memoria de la Fiscal\u00eda General del Estado correspondiente al a\u00f1o 2014 (corresponde al n\u00famero de expediente 285/000004/0000 de la X Legislatura).\n(285/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=66-66&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 37/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra la Ley Foral 16/2015, de 10 de abril, de reconocimiento y\nreparaci\u00f3n de las v\u00edctimas por actos de motivaci\u00f3n pol\u00edtica provocados por grupos de extrema derecha o funcionarios p\u00fablicos. (232/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=65-65&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 36/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra el apartado doce del art\u00edculo \u00fanico de la Ley de la Regi\u00f3n\nde Murcia 11/2015, de 30 de marzo, de modificaci\u00f3n de la Ley 10/2006, de 21 de diciembre, de Energ\u00edas Renovables y Ahorro y Eficiencia Energ\u00e9tica de la Regi\u00f3n de Murcia. (232/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28230%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Conflicto positivo de competencia n\u00famero 1866/2016, promovido por el Consejo de Gobierno de Andaluc\u00eda contra los art\u00edculos 1.1 c), 2.2, 3.2, 8.1, 10; los\napartados 1 y 3 de la disposici\u00f3n transitoria \u00fanica; los apartados dos y cuatro de la disposici\u00f3n final cuarta; y el anexo II del Real Decreto 954/2015, de 23 de octubre, por el que se regula la indicaci\u00f3n, uso y autorizaci\u00f3n de dispensaci\u00f3n de\nmedicamentos y productos sanitarios de uso humano por parte de los enfermeros. (230/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28413%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"], ["Senado-Mesa"]], "publications": [null], "title": "Acuerdo de las Mesas del Congreso de los Diputados y del Senado, de sus respectivas reuniones de 9 de febrero de 2016, relativo a la designaci\u00f3n de\nmiembros del Tribunal de Recursos Contractuales de las Cortes Generales. (413/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28412%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [null], "title": "Acuerdo de la Mesa de la C\u00e1mara, de 26/01/2016, en relaci\u00f3n con la composici\u00f3n de la Diputaci\u00f3n Permanente. (412/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28413%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados y Senado en reuni\u00f3n conjunta. Mesas"]], "publications": [""], "title": "Resoluci\u00f3n de las Mesas del Congreso de los Diputados y del Senado, de 17/02/2016, sobre composici\u00f3n de las Comisiones Mixtas Congreso-Senado.\n(413/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28411%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Sr. Presidente"]], "publications": ["REGLAMENTO DEL CONGRESO Y NORMAS COMPLEMENTARIAS\n\n     411/000001\n\n     RESOLUCI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA DEL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, POR LA QUE SE\n    MODIFICA EL PUNTO PRIMERO DE LA RESOLUCI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA DE\n    DESARROLLO DEL ART\u00cdCULO 113 DEL REGLAMENTO, SOBRE DESIGNACI\u00d3N Y FUNCIONES\n    DE LAS PONENCIAS\n\n     Dada la nueva composici\u00f3n del Congreso de los Diputados en la XI\n    Legislatura y constituidos los nuevos Grupos Parlamentarios, se hace\n    preciso adaptar la Resoluci\u00f3n de la Presidencia de la C\u00e1mara de\n    desarrollo del art\u00edculo 113 del Reglamento sobre designaci\u00f3n y funciones\n    de las Ponencias, de 23 de septiembre de 1986. Para ello es necesario\n    modificar el punto primero relativo a la composici\u00f3n de las Ponencias.\n\n     A tal efecto, esta Presidencia, en el ejercicio de las facultades que le\n    confiere el art\u00edculo 32 del Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    previo parecer favorable de la Mesa de la C\u00e1mara y de la Junta de\n    Portavoces, ha resuelto modificar el punto primero de la citada\n    Resoluci\u00f3n, en la redacci\u00f3n que le fue dada por las Resoluciones de la\n    Presidencia de 18 de mayo de 2004, de 10 de julio de 2007, de 3 de junio\n    de 2008 y de 31 de enero de 2012. En consecuencia, tal punto quedar\u00e1\n    redactado en los siguientes t\u00e9rminos:\n\n     \"Las Ponencias colegiadas se compondr\u00e1n de trece miembros, de los que tres\n    pertenecer\u00e1n al Grupo Parlamentario Popular en el Congreso, dos a cada\n    uno de los Grupos Parlamentarios Socialista, Podemos-En Com\u00fa Podem-En\n    Marea y Ciudadanos, y uno a cada uno de los Grupos Parlamentarios de\n    Esquerra Republicana, Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat), Vasco (EAJ-PNV) y\n    Mixto. En el caso de producirse votaci\u00f3n, se aplicar\u00e1 el criterio de voto\n    ponderado.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 5 de abril de 2016.-El Presidente\n    del Congreso de los Diputados, Patxi L\u00f3pez \u00c1lvarez.\n\n     411/000002\n\n     RESOLUCI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA DEL CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, DE 5 DE ABRIL\n    DE 2016, POR LA QUE SE MODIFICA LA RESOLUCI\u00d3N DE LA PRESIDENCIA DEL\n    CONGRESO DE LOS DIPUTADOS, DE 10 DE JUNIO DE 2008, SOBRE DESARROLLO DEL\n    ART\u00cdCULO 188 DEL REGLAMENTO, RELATIVO A PREGUNTAS PARA RESPUESTA ORAL EN\n    PLENO\n\n     Dada la nueva composici\u00f3n del Congreso de los Diputados en la XI\n    Legislatura y constituidos los nuevos Grupos Parlamentarios, se hace\n    preciso adaptar la Resoluci\u00f3n de la Presidencia de la C\u00e1mara sobre\n    desarrollo del art\u00edculo 188 del Reglamento, relativo a preguntas para\n    respuesta oral en Pleno. Para ello es necesario modificar los puntos de\n    la Resoluci\u00f3n que fijan el n\u00famero total de preguntas y el de preguntas\n    que se asignan a cada Grupo Parlamentario constituido en la XI\n    Legislatura.\n\n     Con dicho fin, la Presidencia, previo parecer favorable de la Mesa y de la\n    Junta de Portavoces, adopta, en virtud de lo dispuesto en el art\u00edculo 32\n    del Reglamento, la siguiente:\n\n     RESOLUCI\u00d3N\n\n     Primero.\n\n     El punto Segundo de la Resoluci\u00f3n de la Presidencia del Congreso de los\n    Diputados, de 10 de junio de 2008, sobre desarrollo del art\u00edculo 188 del\n    Reglamento, relativo a preguntas para respuesta oral en Pleno, queda\n    modificado como sigue:\n\n     \"El n\u00famero m\u00e1ximo de preguntas a incluir en el orden del d\u00eda de cada\n    sesi\u00f3n plenaria en la que se sustancien preguntas, ser\u00e1 de veintis\u00e9is,\n    salvo para aquellas sesiones en las que, por su especial\n\n    "], "title": "Resoluci\u00f3n de la Presidencia del Congreso de los Diputados, de 05/04/2016, por la que se modifica la Resoluci\u00f3n de la Presidencia del Congreso de los\nDiputados, de 10 de junio de 2008, sobre desarrollo del art\u00edculo 188 del Reglamento, relativo a preguntas para respuesta oral en Pleno. (411/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28230%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [null], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el conflicto en defensa de la autonom\u00eda local n\u00famero 2599/2013, promovido por las Diputaciones Provinciales de\nAlmer\u00eda, Granada, M\u00e1laga y C\u00e1diz contra el Decreto-Ley 5/2012, de 27 de noviembre, del Consejo de Gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, de medidas urgentes en materia urban\u00edstica y para la protecci\u00f3n del litoral de Andaluc\u00eda. (230/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=57-57&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 229/2016, promovido por el Gobierno Vasco, contra la Ley Org\u00e1nica 15/2015, de 16 de octubre, de reforma de la Ley\nOrg\u00e1nica 2/1979, de 3 de octubre, para la ejecuci\u00f3n de las resoluciones del Tribunal Constitucional como garant\u00eda del Estado de Derecho, as\u00ed como contra el art\u00edculo \u00fanico apartado tres de la misma en la redacci\u00f3n dada a las letras b) y c) del apartado 4\ny al apartado 5 del art\u00edculo 92 de la Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional. (232/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=56-56&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 7330/2015, promovido por el Gobierno de Catalu\u00f1a contra los art\u00edculos 4.3; 15.c y 24 de la Ley 36/2015, de 28 de\nseptiembre, de Seguridad Nacional. (232/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=55-55&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 7466/2015, promovido por el Gobierno de Catalu\u00f1a contra la Ley Org\u00e1nica 15/2015, de 16 de octubre, de reforma de la\nLey Org\u00e1nica 2/1979, de 3 de octubre, del Tribunal Constitucional, para la ejecuci\u00f3n de las resoluciones del Tribunal Constitucional como garant\u00eda del Estado de Derecho, as\u00ed como contra su art\u00edculo \u00fanico.Tres, por la redacci\u00f3n dada a los art\u00edculos\n92.4.a), .b) y \u00faltimo inciso del .c), y .5 de la Ley Org\u00e1nica 2/1979, de 3 de octubre. (232/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=62-62&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": ["232/000007 Encabezamiento y fallo de la Sentencia dictada en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 5680/2015 promovido por el Gobierno Vasco\n    contra la disposici\u00f3n final primera y, por conexi\u00f3n con ella, la\n    disposici\u00f3n transitoria segunda de la Ley 23/2015, de 21 de julio,\n    ordenadora del Sistema de Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social ... <a href=\"#(P%C3%A1gina48)\">(P\u00e1gina48)</a>\n\n     232/000008 Encabezamiento y fallo de la Sentencia dictada en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 6777/2012, promovido por el Presidente del\n    Gobierno, contra los art\u00edculos 59, 64.4 y apartado s\u00e9ptimo de la\n    disposici\u00f3n adicional sexta de la Ley del Parlamento de Catalu\u00f1a 3/2012,\n    de 22 de febrero, de modificaci\u00f3n del Texto Refundido de la Ley de\n    Urbanismo, aprobado por el Decreto Legislativo 1/2010, de 3 de agosto ...\n    <a href=\"#(P%C3%A1gina49)\">(P\u00e1gina49)</a>\n\n     232/000009 Encabezamiento y fallo de la Sentencia dictada en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 5851/2013 interpuesto por el Parlamento de\n    Navarra, representado por su Letrado, contra el art\u00edculo 1, apartado Dos;\n    disposici\u00f3n adicional primera; disposici\u00f3n transitoria tercera; y\n    disposici\u00f3n final segunda del Real Decreto-ley 9/2013, de 12 de julio,\n    por el que se adoptan medidas urgentes para garantizar la estabilidad\n    financiera del sistema el\u00e9ctrico, as\u00ed como voto particular formulado a la\n    misma ... <a href=\"#(P%C3%A1gina50)\">(P\u00e1gina50)</a>\n\n     232/000010 Encabezamiento y fallo de la Sentencia dictada en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 709/2015 interpuesto por la Generalidad de\n    Catalu\u00f1a contra los art\u00edculos 34.3, 5 y 6; 35.4 y 7; 45.4; 65; 69.j).6;\n    y, por conexi\u00f3n, 73 y 74 de la Ley 9/2014, de 9 de mayo, General de\n    Telecomunicaciones ... <a href=\"#(P%C3%A1gina51)\">(P\u00e1gina51)</a>\n\n     Otros textos\n\n     INICIATIVA LEGISLATIVA POPULAR\n\n     120/000002 Proposici\u00f3n de Ley por la que se regula la implantaci\u00f3n con\n    car\u00e1cter obligatorio de la Mediaci\u00f3n Civil, Mercantil y Concursal, en el\n    Orden Jurisdiccional Civil y Mercantil como m\u00e9todo alternativo para la\n    resoluci\u00f3n de conflictos; y la implantaci\u00f3n con car\u00e1cter voluntario en el\n    Orden Jurisdiccional Penal de la Mediaci\u00f3n Penal; y la implantaci\u00f3n de la\n    Mediaci\u00f3n Laboral, con mediadores profesionales independientes, de forma\n    voluntaria y alternativa a la Conciliaci\u00f3n Laboral, previa en el Orden\n    Jurisdiccional Laboral (corresponde al n\u00famero de expediente 120/000033 de\n    la X Legislatura). Caducidad de la iniciativa ... <a href=\"#(P%C3%A1gina52)\">(P\u00e1gina52)</a>\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina4)\"><b>P\u00e1gina\n    4</b></a></p><br>\n\n     120/000003 Proposici\u00f3n de Ley sobre establecimiento de una prestaci\u00f3n de\n    ingresos m\u00ednimos en el \u00e1mbito de protecci\u00f3n de la Seguridad Social\n    (corresponde al n\u00famero de expediente 120/000035 de la X Legislatura).\n    Pr\u00f3rroga del plazo para la recogida de firmas ... <a href=\"#(P%C3%A1gina52)\">(P\u00e1gina52)</a>\n\n     Secretar\u00eda General\n\n     292/000001 Convocatoria de 13 de octubre de 2015 de becas para la\n    formaci\u00f3n pr\u00e1ctica de archiveros, bibliotecarios y documentalistas. Nueva\n    relaci\u00f3n de suplentes ... <a href=\"#(P%C3%A1gina53)\">(P\u00e1gina53)</a>\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina5)\"><b>P\u00e1gina\n    5</b></a></p><br>\n\n     CONTROL DE LA ACCI\u00d3N DEL GOBIERNO\n\n     PROPOSICIONES NO DE LEY\n\n     Pleno\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy ha acordado admitir a\n    tr\u00e1mite, conforme al art\u00edculo 194 del Reglamento, las siguientes\n    Proposiciones no de Ley y considerando que solicitan el debate de las\n    iniciativas ante el Pleno de la C\u00e1mara, entendiendo que en el caso de su\n    eventual aprobaci\u00f3n, estar\u00edan dirigidas al Gobierno que se constituya,\n    disponer su conocimiento por \u00e9ste, dando traslado al Gobierno y publicar\n    en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena su publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 9 de febrero de 2016.-P.D. El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     162/000060\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para presentar, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193\n    del Reglamento del Congreso de los Diputados, la siguiente Proposici\u00f3n no\n    de Ley para solicitar del Gobierno la puesta en pr\u00e1ctica de un Plan\n    contra la Explotaci\u00f3n Laboral, para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El Estatuto de los Trabajadores, despu\u00e9s de establecer en su art\u00edculo 34,\n    apartado 1, que la duraci\u00f3n de la jornada de trabajo ser\u00e1 la pactada en\n    los convenios colectivos o contratos de trabajo y que no podr\u00e1 exceder el\n    m\u00e1ximo de 40 horas semanales de trabajo efectivo de promedio en c\u00f3mputo\n    anual, limita en su art\u00edculo 35, apartado 2, el n\u00famero de horas\n    extraordinarias, que no podr\u00e1 ser superior a ochenta al a\u00f1o.\n\n     A pesar de estas previsiones legales, a partir de 2012 las estad\u00edsticas\n    nos muestran una prolongaci\u00f3n del tiempo de trabajo, con un claro\n    incremento de las horas extraordinarias, fundamentalmente en los\n    contratos a tiempo parcial, que adem\u00e1s se corresponden con horas extras\n    no pagadas, hecho que choca no solo con la aton\u00eda de nuestra actividad\n    productiva sino con la naturaleza de un contrato definido por su menor\n    jornada.\n\n     Seg\u00fan la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa, en el cuarto trimestre de 2015, los\n    trabajadores de nuestro pa\u00eds han realizado cerca de seis millones de\n    horas extraordinarias a la semana, 450.000 m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, m\u00e1s\n    de la mitad de las cuales son horas extraordinarias que ni siquiera se\n    remuneran por parte del empleador. Cifra que, aun descontando el n\u00famero\n    de horas extraordinarias compensadas con descanso, resulta sorprendente e\n    invita a la reflexi\u00f3n. Sobre todo teniendo en cuenta que en los pa\u00edses de\n    nuestro entorno la jornada ha descendido durante la crisis. As\u00ed, y seg\u00fan\n    datos de la OCDE, si en 2014 la jornada en Espa\u00f1a fue de 1.689 horas por\n    persona trabajadora al a\u00f1o, en Francia fue de 1.489 y de 1.371 horas en\n    Alemania.\n\n     Sin lugar a duda la explicaci\u00f3n de este incremento encuentra respuesta en\n    la desregulaci\u00f3n del mercado laboral que se realiza a partir del Real\n    Decreto-ley 3/2012, de 10 de febrero, de reforma del mercado de trabajo\n    -Ley 3/2012, de 6 de julio-, que, entre otros efectos, provoca una\n    ruptura del equilibrio de las relaciones laborales, aumentando la\n    potestad discrecional y unilateral del empleador en la fijaci\u00f3n de las\n    condiciones laborales, incluidas las salariales, y desarticula la\n    negociaci\u00f3n colectiva, tan importante en la determinaci\u00f3n del tiempo de\n    trabajo.\n\n     Fue esta disposici\u00f3n legal la que permiti\u00f3 la realizaci\u00f3n de horas\n    extraordinarias en los contratos a tiempo parcial; horas extraordinarias\n    posteriormente prohibidas por el Real Decreto-ley 16/2013, de 20 de\n    diciembre. Real Decreto-ley que, sin embargo, articul\u00f3 dos v\u00edas para\n    prolongar la duraci\u00f3n de la jornada parcial: las horas complementarias\n    pactadas y las horas complementarias voluntarias, cuyo c\u00famulo\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina6)\"><b>P\u00e1gina\n    6</b></a></p><br>\n\n     permite que se pueda alcanzar una jornada de hasta el 90% de la jornada\n    ordinaria. Esta permisibilidad en la amplitud horaria, unida a la\n    posibilidad de distribuci\u00f3n irregular de la jornada de hasta el 10%,\n    tambi\u00e9n modificada por dicho real decreto-ley, y a la mayor\n    discrecionalidad del empresario en la concreci\u00f3n de los tiempos para su\n    realizaci\u00f3n, pone las bases para la sustituci\u00f3n del contrato indefinido a\n    tiempo completo, sometido a un control m\u00e1s estricto de la normativa\n    laboral, por un contrato parcial, fuera de control legal. El contrato a\n    tiempo parcial pierde su naturaleza y su funci\u00f3n b\u00e1sica: la ordenaci\u00f3n de\n    un tiempo de trabajo que posibilite una conciliaci\u00f3n real y efectiva de\n    la vida personal, familiar y laboral de la persona trabajadora y las\n    necesidades productivas de la empresa.\n\n     De este modo, la extralimitaci\u00f3n de la duraci\u00f3n de la jornada se convierte\n    en regla general y en el trabajo a tiempo parcial, por mandato legal, se\n    convierte en un tiempo completo. Un tiempo completo que, adem\u00e1s, queda\n    fuera de los est\u00e1ndares generales de la regulaci\u00f3n del tiempo de trabajo,\n    relegado a la esfera de los contratos individuales de trabajo y sometido\n    casi en exclusiva a los dictados del empresario.\n\n     Y si la desregulaci\u00f3n y la individualizaci\u00f3n del contrato de trabajo a\n    tiempo parcial impide el control de las irregularidades que en su\n    desarrollo se cometan, lo mismo cabe decir de las irregularidades y\n    fraude en el uso de las horas extraordinarias, tambi\u00e9n facilitadas por la\n    desregulaci\u00f3n y desarticulaci\u00f3n de los mecanismos de protecci\u00f3n de la\n    persona trabajadora frente al poder unilateral del empresario.\n    Irregularidades que suponen una lesi\u00f3n a los derechos laborales y fraude\n    en las arcas de la Seguridad Social al dejar de ingresar las cotizaciones\n    sociales devengadas por su realizaci\u00f3n.\n\n     En definitiva, desde la reforma laboral de 2012, y posteriores, se aprecia\n    una clara voluntad de prolongaci\u00f3n de la jornada laboral, mediante la\n    desregulaci\u00f3n de los mecanismos que favorecen una ordenaci\u00f3n equilibrada\n    y pactada del tiempo de trabajo y con una incentivaci\u00f3n legal expresa en\n    el trabajo a tiempo parcial, que no encuentra contrapeso en la regulaci\u00f3n\n    colectiva y en la acci\u00f3n representativa, pues es la misma reforma la que\n    quiso que el tiempo de trabajo se individualizase y la negociaci\u00f3n\n    colectiva se debilitase. Y es esta desregulaci\u00f3n la que permite franquear\n    la legalidad laboral.\n\n     A mayor abundamiento, la degradaci\u00f3n de las condiciones laborales, elevada\n    a partir de la reforma laboral a problema estructural de nuestro mercado\n    de trabajo, encuentra su m\u00e1xima expresi\u00f3n en la extralimitaci\u00f3n de la\n    jornada de trabajo, mediante la realizaci\u00f3n de horas extraordinarias y en\n    el trabajo a tiempo parcial, fuera de control por la combinaci\u00f3n de\n    desregulaci\u00f3n, erosi\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva y debilitamiento de la\n    acci\u00f3n sindical, elementos que sit\u00faan a la persona trabajadora al albur\n    de los dictados del empresario.\n\n     Una extralimitaci\u00f3n horaria que, adem\u00e1s, confluye e incide en una mayor\n    devaluaci\u00f3n salarial, tambi\u00e9n componente inescindible de la p\u00e9rdida de\n    calidad de nuestro mercado de trabajo. Bajos salarios que, a su vez,\n    obligan a la persona trabajadora a realizar horas extras, la cual se ve\n    sumergida en un c\u00edrculo vicioso de precariedad laboral de dif\u00edcil salida.\n\n     El Gobierno ha renunciado a combatir el fraude que puede suponer esta\n    extralimitaci\u00f3n. Ha optado, tambi\u00e9n por disposici\u00f3n legal, por mirar\n    hacia las personas en situaci\u00f3n de desempleo, y el supuesto fraude que\n    pudieran acarrear para las arcas de la Seguridad Social; fraude, sin\n    lugar a dudas, mucho menor que los derivados de la extensi\u00f3n\n    descontrolada de la jornada laboral.\n\n     El Gobierno, a trav\u00e9s de la desregulaci\u00f3n del tiempo de trabajo y del\n    tiempo de trabajo parcial, tambi\u00e9n renuncia a la mejora del empleo a\n    trav\u00e9s de la racionalizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n del trabajo. Ha optado\n    por favorecer la realizaci\u00f3n de un tiempo completo encubierto a trav\u00e9s de\n    la utilizaci\u00f3n de una modalidad contractual dise\u00f1ada para atender las\n    necesidades objetivas de ordenaci\u00f3n del tiempo de trabajo, favoreciendo\n    la discrecionalidad empresarial. Ha optado, pues, por desregulaci\u00f3n en\n    vez de adaptabilidad, por fraude en vez de por seguridad jur\u00eddica.\n\n     Este uso perverso del trabajo a tiempo parcial y, en general, de la\n    desregulaci\u00f3n del tiempo de trabajo, tiene un impacto negativo en la\n    conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y en la igualdad\n    efectiva entre hombre y mujeres; mujeres que no solo tienen menos\n    disposici\u00f3n para la realizaci\u00f3n de las horas extraordinarias sino que\n    est\u00e1n siendo expulsadas del mercado laboral por la imposibilidad de\n    adaptaci\u00f3n a estos nuevos tiempos de trabajo. El Gobierno, pues, al\n    desaprovechar la oportunidad de llevar a cabo una reforma equilibrada del\n    trabajo a tiempo parcial e incentivar legalmente una ordenaci\u00f3n del\n    tiempo de trabajo desordena, ha actuado en contra de un tiempo de trabajo\n    favorecedor de la conciliaci\u00f3n y la igualdad.\n\n     Una ordenaci\u00f3n equilibrada del tiempo de trabajo hubiera supuesto tambi\u00e9n\n    una apuesta decidida por la mejora de la productividad, ante la\n    constataci\u00f3n de la escasa relaci\u00f3n entre los buenos resultados econ\u00f3micos\n    y m\u00e1s horas de trabajo y s\u00ed de los da\u00f1os derivados para la productividad\n    del exceso de horas de trabajo; y para el trabajador, en su salud y\n    seguridad. Al respecto se se\u00f1ala que, seg\u00fan datos del\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina7)\"><b>P\u00e1gina\n    7</b></a></p><br>\n\n     Observatorio Europeo de Relaciones Laborales pa\u00edses como Dinamarca,\n    Suecia, Finlandia, Holanda, Noruega, Alemania, Reino Unido, B\u00e9lgica,\n    Chipre e Italia tienen mejores resultados econ\u00f3micos que Espa\u00f1a y la\n    duraci\u00f3n de su jornada laboral es inferior a la espa\u00f1ola.\n\n     Por estas razones es necesario actuar urgentemente en una doble direcci\u00f3n,\n    con acciones espec\u00edficas de la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social\n    en la de lucha contra esta explotaci\u00f3n laboral, que frenen los da\u00f1os\n    derivados de las reformas acometidas en el \u00e1mbito socio-laboral desde\n    2012; y cambiar esa regulaci\u00f3n, \u00fanica forma eficaz de eliminar la fuente\n    del da\u00f1o.\n\n     De otra parte, las tasas de precariedad en la contrataci\u00f3n laboral de\n    nuestro pa\u00eds son nuevamente inasumibles. Seg\u00fan los \u00faltimos datos\n    publicados por Eurostat, Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea\n    con mayor tasa de temporalidad en la contrataci\u00f3n, solo superado por\n    Polonia y alcanzando en este momento un 26,2%, cuando la media de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea es del 14,8%. Esto supone que Espa\u00f1a supera en\n    m\u00e1s de diez puntos porcentuales la tasa de temporalidad media de los\n    pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y que, a diferencia de lo que sucede all\u00ed, en\n    nuestro pa\u00eds uno de cada cuatro trabajadores es un trabajador temporal.\n\n     Este dato, bien significativo por s\u00ed solo de la precariedad existente en\n    Espa\u00f1a, se agrava por el hecho de que la gran mayor\u00eda de la contrataci\u00f3n\n    realizada en nuestro pa\u00eds tras la reforma laboral del PP ha sido de\n    car\u00e1cter temporal. En el \u00faltimo a\u00f1o nueve de cada diez contratos de\n    trabajo firmados han sido temporales, y de muy corta duraci\u00f3n adem\u00e1s, de\n    manera que se han realizado m\u00e1s de diecisiete millones de contratos en\n    precario, 1,7 millones de contratos temporales m\u00e1s que en el a\u00f1o\n    inmediatamente anterior. Es probable que algunos de estos contratos\n    respondan a la legalidad vigente, pero tambi\u00e9n que muchos m\u00e1s est\u00e9n al\n    margen de la legalidad y que no se detecten como tales por el escaso e\n    insuficiente control que la Inspecci\u00f3n de Trabajo y de Seguridad opera\n    sobre la contrataci\u00f3n laboral. Y ello no tanto o no solo por falta de\n    planificaci\u00f3n o de medios, sino fundamentalmente por la falta de voluntad\n    pol\u00edtica del Ministerio de Empleo y Seguridad Social, que prefiere\n    utilizar esta instituci\u00f3n para controlar la situaci\u00f3n de las personas en\n    desempleo y no para verificar el cumplimiento de las normas laborales y\n    prevenir el abuso, m\u00e1s que posible, de la contrataci\u00f3n temporal.\n\n     Poner fin a la precariedad exige, de seguro, la derogaci\u00f3n de la reforma\n    laboral del Partido Popular y la elaboraci\u00f3n de un nuevo Estatuto de los\n    Trabajadores, con base en el di\u00e1logo social, pero tambi\u00e9n que la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo y de Seguridad Social realice un control exhaustivo\n    de la contrataci\u00f3n temporal que se produce en nuestro pa\u00eds, para detectar\n    aquellos supuestos de abuso o contrataci\u00f3n fraudulenta, que son, sin\n    ninguna duda, millones de ellos m\u00e1s que los 37.946 contratos temporales\n    fraudulentos que dicha Instituci\u00f3n localiz\u00f3 a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a garantizar que la\n    jornada de trabajo se efect\u00fae respetando los l\u00edmites legales o pactados,\n    bien en el convenio colectivo bien en el contrato de trabajo, y\n    promover\u00e1, previo di\u00e1logo con los interlocutores sociales, las medidas\n    que posibiliten que las necesidades adicionales de producci\u00f3n de las\n    empresas se atiendan haciendo una utilizaci\u00f3n racional del tiempo de\n    trabajo, compatible con la conciliaci\u00f3n personal, familiar y personal, y\n    favoreciendo la creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo.\n\n     A tal efecto, y entre otras medidas,\n\n     - En primer lugar, y con objeto de combatir los excesos de jornada, y\n    reforzar de forma efectiva y real la vigilancia del cumplimiento de las\n    normas sobre tiempo de trabajo, promover\u00e1 un Plan contra la Explotaci\u00f3n\n    Laboral que se centrar\u00e1 en los siguientes ejes:\n\n     ? La modificaci\u00f3n de la Ley sobre Infracciones y Sanciones en el Orden\n    Social (LISOS) con el objeto de:\n\n     a) Considerar una infracci\u00f3n por cada trabajador afectado en caso de\n    transgresi\u00f3n de las normas y los limites legales o pactados en materia de\n    jornada y horas extraordinarias. Actualizando las cuant\u00edas establecidas\n    eh la LISOS.\n\n     b) Tipificar expresamente como infracci\u00f3n grave realizar una jornada de\n    trabajo superior o fuera del horario pactado en los contratos a tiempo\n    parcial, considerando una infracci\u00f3n por cada trabajador afectado,\n    equipar\u00e1ndose la misma, a la falta de alta en el R\u00e9gimen General de la\n    Seguridad Social.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina8)\"><b>P\u00e1gina\n    8</b></a></p><br>\n\n     ? Establecer el horario en el contrato de trabajo a tiempo parcial y en su\n    comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de Contrat@ y de Seguridad Social. Las\n    modificaciones del horario deber\u00e1n realizarse de la misma forma. Su no\n    concreci\u00f3n (salvo prueba en contrario) supondr\u00e1 su conversi\u00f3n autom\u00e1tica\n    en tiempo completo.\n\n     ? Suprimir temporalmente de la posibilidad de compensaci\u00f3n de las horas\n    extraordinarias por descansos en los cuatro meses siguientes a su\n    realizaci\u00f3n. Esta supresi\u00f3n dejar\u00e1 de tener efecto cuando la tasa de\n    desempleo se sit\u00fae por debajo del 15 por ciento.\n\n     ? Incrementar sustancialmente las actuaciones de la Inspecci\u00f3n de Trabajo\n    y Seguridad Social en el control del cumplimiento de la normativa sobre\n    jornada de trabajo, as\u00ed como los medios humanos y materiales necesarios\n    al efecto. En particular, la Inspecci\u00f3n de Trabajo y Seguridad Social\n    deber\u00e1 poner en pr\u00e1ctica dos planes de actuaci\u00f3n espec\u00edficos, uno\n    destinado al control de la contrataci\u00f3n temporal y otro al control de la\n    contrataci\u00f3n a tiempo parcial. Para ello, se dotar\u00e1 tambi\u00e9n a la\n    Inspecci\u00f3n de Trabajo de un personal administrativo espec\u00edfico en el\n    an\u00e1lisis de bases de datos, con el objetivo de preparar las actuaciones\n    planificadas a desarrollar.\n\n     - En segundo lugar, promover la simplificaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n del\n    contrato a tiempo parcial y efectuar una nueva regulaci\u00f3n del mismo que\n    corrija la situaci\u00f3n creada por la desregulaci\u00f3n efectuada por la Ley\n    3/2012, corregida en 2013 de forma incompleta, para lo que se insta a que\n    se adopten las siguientes medidas:\n\n     ? Derogar la desregulaci\u00f3n del trabajo a tiempo parcial contenida en la\n    Ley 3/2012 y en la reforma llevada a cabo por el Real Decreto-ley\n    16/2013, que convierte a este contrato en el contrato de inserci\u00f3n en el\n    mercado laboral tal y como reflejan los datos de contrataci\u00f3n,\n    constituyendo una nueva forma de precarizaci\u00f3n de las condiciones de\n    trabajo y que tiene especial incidencia sobre las medidas de conciliaci\u00f3n\n    de la vida familiar y laboral, desarticulando por completo las medidas\n    que con este fin han sido promovidas en los \u00faltimos diez a\u00f1os.\n\n     ? Abordar en di\u00e1logo con los interlocutores sociales una nueva regulaci\u00f3n\n    del trabajo a tiempo parcial homologable con la existente en otros pa\u00edses\n    europeos y que recupere su vocaci\u00f3n de elemento flexibilizador y\n    ordenador del tiempo de trabajo, compatible con las responsabilidades\n    familiares y laborales, incluidas las formativas. Para ello se reformar\u00e1\n    la regulaci\u00f3n del pacto de horas complementarias, y se eliminar\u00e1 el\n    ofrecimiento de realizaci\u00f3n de horas complementarias establecidas en la\n    actual regulaci\u00f3n.\n\n     ? Los contratos a tiempo parcial deber\u00e1n contener el horario del\n    trabajador, pudiendo modificarse por acuerdo entre las partes y\n    notific\u00e1ndose de forma previa a trav\u00e9s de los sistemas telem\u00e1ticos\n    existentes al efecto (sistema RED y Contrat@).\n\n     - En tercer lugar, se insta al Gobierno a modificar el Real Decreto-ley\n    20/2012 para evitar que los subsidios por desempleo puedan tener car\u00e1cter\n    parcial. La actual regulaci\u00f3n laboral consolida salarios de pobreza y\n    cuando se extingue la relaci\u00f3n laboral: subsidios de miseria.\n\n     - Finalmente, se insta igualmente al Gobierno a que, previo di\u00e1logo con\n    dos interlocutores sociales, adopte una regulaci\u00f3n del tiempo de trabajo,\n    incluido el trabajo a tiempo parcial, que permita recuperar el equilibrio\n    en las relaciones laborales individuales y colectivas y la\n    racionalizaci\u00f3n en su organizaci\u00f3n, en atenci\u00f3n a la conciliaci\u00f3n de la\n    vida personal, familiar y laboral del trabajador as\u00ed como a las\n    necesidades productivas de la empresa.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 28 de enero de 2016.-Mar\u00eda Luz\n    Rodr\u00edguez Fern\u00e1ndez, Diputada.-Antonio Hernando Vera, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     162/000061\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la sentencia del\n    Tribunal Supremo relativa a la devoluci\u00f3n de las cantidades invertidas\n    por los accionistas minoristas en la salida a Bolsa de Bankia en julio de\n    2011, para su debate en el Pleno.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina9)\"><b>P\u00e1gina\n    9</b></a></p><br>\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El caso Bankia pasar\u00e1 a la historia de nuestro pa\u00eds como el paradigma de\n    la nefasta gesti\u00f3n econ\u00f3mica y financiera de una entidad controlada por\n    el Partido Popular que hemos tenido que rescatar los contribuyentes. El\n    presidente del Banco Central Europeo (BCE), Mario Draghi, critic\u00f3 de\n    forma muy dura la intervenci\u00f3n en Bankia que consider\u00f3 que se hizo \"de la\n    peor manera posible\".\n\n     En julio de 2011, Bankia lanz\u00f3 una oferta p\u00fablica de venta (OPV) de\n    acciones de alrededor de 3.092 millones de euros, de los que 1.852\n    millones correspondieron a inversores minoristas y el resto de la OPV se\n    dirigi\u00f3 a inversores institucionales.\n\n     A finales de 2011, BFA-Bankia se convirti\u00f3 en la cuarta mayor entidad de\n    Espa\u00f1a, con activos totales del 30 por ciento del PIB, y la mayor\n    tenedora de activos inmobiliarios.\n\n     El Pleno de la Sala de lo Civil del Tribunal Supremo ha resuelto dos\n    recursos de Bankia contra la anulaci\u00f3n de la adquisici\u00f3n de sus acciones\n    con ocasi\u00f3n de la Oferta P\u00fablica de Suscripci\u00f3n de acciones de 2011.\n\n     La Sala ha desestimado todos los motivos de los recursos, ha rechazado que\n    la causa penal pendiente ante la Audiencia Nacional pueda paralizar las\n    reclamaciones individuales en v\u00eda civil y ha confirmado que hubo error en\n    el consentimiento por parte de los adquirentes debido a las graves\n    inexactitudes del folleto de la oferta p\u00fablica.\n\n     En concreto, la Sala de lo Civil del alto tribunal ha confirmado dos\n    sentencias de las Audiencias Provinciales de Valencia y Oviedo que\n    obligaba a Bankia a devolver a dos compradores de acciones de la entidad\n    el dinero que invirtieron porque exist\u00edan \"graves inexactitudes\" en el\n    folleto de la oferta p\u00fablica de t\u00edtulos de la entidad, que se estren\u00f3 en\n    Bolsa en julio de 2011.\n\n     Esta sentencia del Tribunal Supremo marca un precedente fundamental para\n    miles de accionistas minoritarios que est\u00e1n exigiendo recuperar su\n    dinero. Actualmente existen demandas por suscripci\u00f3n de acciones por\n    valor de 819,2 millones hasta el 20 de diciembre. Bankia ha provisionado\n    hasta el momento 1.840 millones para esta contingencia, ante la evidencia\n    de que estaban ya perdiendo la gran mayor\u00eda de los casos que llegaban a\n    los tribunales relacionados con la colocaci\u00f3n de acciones en su estreno\n    en bolsa.\n\n     La resoluci\u00f3n de la Sala de lo Civil del Supremo avala la devoluci\u00f3n de\n    las cantidades invertidas por miles de suscriptores de acciones en la\n    salida a Bolsa de Bankia en el a\u00f1o 2011.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     1. De acuerdo con la sentencia del Tribunal Supremo, adoptar las medidas\n    necesarias para facilitar la devoluci\u00f3n de las cantidades suscritas por\n    los accionistas minoritarios afectados por la adquisici\u00f3n de acciones de\n    Bankia, S.A., en su salida a bolsa en julio de 2011, tanto en v\u00eda\n    judicial como extrajudicial (sin necesidad de interponer reclamaciones\n    ante los tribunales), de forma que, sin demora, los accionistas\n    minoritarios sean resarcidos de los perjuicios causados.\n\n     2. Poner en marcha la reforma institucional del modelo de supervisi\u00f3n\n    financiera, con el fin de, avanzar hacia el modelo \"twin peaks?, evitando\n    los posibles conflictos de inter\u00e9s entre la vigilancia de la solvencia y\n    la supervisi\u00f3n del correcto funcionamiento y transparencia de los\n    mercados de valores, as\u00ed como velar por la conducta adecuada de los\n    intermediarios en su relaci\u00f3n con los inversores y consumidores de\n    servicios financieros.\n\n     3. Reforzar y ampliar las funciones de la actual Comisi\u00f3n Nacional del\n    Mercado de Valores (CNMV) en materia de protecci\u00f3n del usuario y\n    consumidor de servicios financieros, as\u00ed como la unificaci\u00f3n de los\n    procedimientos de reclamaci\u00f3n a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de una nueva\n    autoridad de mercados financieros y protecci\u00f3n financiera. Todo ello para\n    que no vuelva a producirse en el futuro situaciones como las derivadas de\n    la nefasta gesti\u00f3n de Bankia.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados,1 de febrero de 2016.-Pedro Saura\n    Garc\u00eda, Diputado.- Antonio Hernando Vera, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina10)\"><b>P\u00e1gina\n    10</b></a></p><br>\n\n     162/000063\n\n     A la Mesa del Congreso de Diputados\n\n     Al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento\n    del Congreso de los Diputados, el Grupo Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea, a\n    instancia don Francesc Xavier Dom\u00e8nech Sampere, Diputado de En Com\u00fa\n    Podem, presenta la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Plan\n    Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro, para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El pasado 8 de enero el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la revisi\u00f3n del Plan\n    Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro (PHE) 2015-2021, al amparo de la\n    Directiva Marco del agua, cuyos objetivos principales son evitar el\n    deterioro de las masas de agua y mejorarlas hasta alcanzar el buen estado\n    ecol\u00f3gico. Estos objetivos que pueden parecer muy ambientalistas, amagan\n    un profundo inter\u00e9s econ\u00f3mico que no es otro que garantizar los recursos\n    h\u00eddricos en calidad y cantidad suficientes para las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.\n\n     Como ya pas\u00f3 en el ciclo anterior, los planes hidrol\u00f3gicos espa\u00f1oles y\n    especialmente el del Ebro, no se ha realizado aplicando los conceptos\n    b\u00e1sicos de la Directiva Marco del agua y contin\u00faa siendo el mismo esquema\n    de Plan Hidrol\u00f3gico de satisfacci\u00f3n de las demandas anterior a la DMA.\n\n     En el caso del Ebro pretende incrementar la superficie de regable actual\n    de 950.000Hc hasta 465.000Hc nuevas y para ello necesitar\u00e1 grandes\n    inversiones econ\u00f3micas tanto para canales y otras infraestructuras de\n    regulaci\u00f3n como para embalses. Hasta 56 nuevas regulaciones se preveen en\n    el Plan del Ebro, aumentando significativamente las demandas de agua\n    hasta pr\u00e1cticamente el 75% de los recursos naturales disponibles en datos\n    medios (consumo esperado 10.600 Hm3/a\u00f1o, recursos medios disponibles\n    13.800 Hm3/a\u00f1o), esto generar\u00e1 un \u00cdndice de Estr\u00e9s H\u00eddrico del 60% en\n    datos medios y por tanto a una situaci\u00f3n permanente de escasez h\u00eddrica en\n    la cuenca que afectar\u00e1 de manera significativa al desarrollo agr\u00edcola de\n    la cuenca del Ebro.\n\n     A ello habr\u00e1 que sumar la tendencia hist\u00f3rica clara de disminuci\u00f3n de los\n    recursos hidrol\u00f3gicos existentes que tiene el r\u00edo por efectos de cambio\n    clim\u00e1tico y la irregularidad de los mismos. Esta disminuci\u00f3n por cambio\n    clim\u00e1tico se estima en 5% en este Plan, cuando en las \u00faltimas d\u00e9cadas la\n    disminuci\u00f3n real ha sido superior al 10% como se constata en algunos\n    puntos de la propia memoria del Plan.\n\n     El caudal del r\u00edo fijado por este Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro\n    es de 3.010 Hm3/a\u00f1o (95,5 m3/s de caudal medio anual). Si bien ahora los\n    caudales propuestos en el plan son modulares a lo largo del a\u00f1o, durante\n    10 meses el caudal a su paso por el aforo 27 de Tortosa, \u00faltimo aforo\n    existente y que ha sido hist\u00f3ricamente el aforo de referencia del Ebro en\n    desembocadura, ser\u00e1 inferior a los 100 m3/s (3.150 Hm3/a\u00f1o) propuestos en\n    el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional del a\u00f1o 2000.\n\n     Esta propuesta elaborada directamente por la oficina de Planificaci\u00f3n de\n    la Confederaci\u00f3n del Ebro sin ning\u00fan tipo de debate t\u00e9cnico ni\n    participaci\u00f3n, ha sido rechazada por la Comisi\u00f3n europea en el informe de\n    evaluaci\u00f3n de los planes de cuenca de marzo 2015, ya que estos caudales\n    no garantizan el no deterioro del Delta del Ebro ni sirven para alcanzar\n    su buen estado ecol\u00f3gico que exige la DMA.\n\n     En el mismo documento de la comisi\u00f3n europea se cuestionan abiertamente\n    las nuevas infraestructuras de regulaci\u00f3n, tanto por su viabilidad\n    ambiental como econ\u00f3mica, por la inexistencia de la recuperaci\u00f3n de\n    costes tambi\u00e9n requerida en la DMA.\n\n     En este segundo ciclo de planificaci\u00f3n 2015-2021 no hay avances\n    sustanciales de los planes especialmente en aquellos puntos recomendados\n    por la Comisi\u00f3n europea en el informe de marzo 2015.\n\n     Todos estos requerimientos de la Comisi\u00f3n europea tienen especial\n    trascendencia al ser incorporados como condiciones Ex Ante en los\n    Acuerdos de Asociaci\u00f3n de Espa\u00f1a con la UE 2014-2020 ya que afectaran\n    negativamente a la financiaci\u00f3n con fondos FEDER, FSE y FEADER.\n\n     En definitiva es un plan cuestionable ambientalmente por sus efectos sobre\n    las zonas h\u00famedas de la cuenca del Ebro y en especial el tramo final del\n    Delta, pero tambi\u00e9n cuestionado t\u00e9cnicamente por la Comisi\u00f3n europea, con\n    sus efectos colaterales en materia de financiaci\u00f3n.\n\n     De este modo se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Pleno del Congreso de los Diputados acuerda instar al Gobierno a:\n\n     1. Paralizar el Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro recogido en el Real\n    Decreto 1/2016, de 8 de enero, por el que se aprueba la revisi\u00f3n de los\n    Planes Hidrol\u00f3gicos de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina11)\"><b>P\u00e1gina\n    11</b></a></p><br>\n\n     del Cant\u00e1brico Occidental, Guadalquivir, Ceuta, Melilla, Segura y J\u00facar, y\n    de la parte espa\u00f1ola de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico\n    Oriental, Mi\u00f1o-Sil, Duero, Tajo, Guadiana y Ebro, ya que afecta\n    gravemente a los ecosistemas naturales del Delta del Ebro.\n\n     2. Realizar un Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro guiado por los\n    siguientes par\u00e1metros:\n\n     a) Adecuaci\u00f3n y cumplimiento con las directivas europeas de Agua, Aves y\n    H\u00e1bitats.\n\n     b) Tener en cuenta las recomendaciones de la Comisi\u00f3n europea realizadas\n    en el informe de marzo 2015 y en las posteriores cartas de intercambio\n    entre el Reino de Espa\u00f1a y la Comisi\u00f3n.\n\n     c) Revisar los caudales ecol\u00f3gicos teniendo en cuenta en la revisi\u00f3n otras\n    propuestas como la elaborad por la Comisi\u00f3n para la Sostenibilidad de las\n    Tierras del Ebro.\n\n     d) Revisi\u00f3n de la viabilidad t\u00e9cnica y ambiental de las nuevas\n    infraestructuras de regulaci\u00f3n teniendo en cuenta los informes de la\n    Comisi\u00f3n.\n\n     e) Revisi\u00f3n de la estrategia de recuperaci\u00f3n de costes.\n\n     f) Participaci\u00f3n plena y directa de la ciudadan\u00eda, a nivel individual y\n    colectivo, en la elaboraci\u00f3n de este Plan.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.- Francesc\n    Xavier Dom\u00e8nech Sampere, Portavoz del Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa\n    Podem-En Marea.\n\n     162/000065\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     El Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana, a instancia de los\n    Diputados don Francesc Xavier Eritja Ciur\u00f3 y don Jordi Salvador i Duch,\n    al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del\n    Reglamento de la C\u00e1mara, presenta la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley\n    sobre la revisi\u00f3n inmediata del Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro,\n    para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El nuevo Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro (PHCE), se ha redactado\n    bajo la plena vigencia de la Directiva Marco del Agua (DMA), aprobada el\n    octubre del a\u00f1o 2000 (2000/60/CE), la cual establece un marco comunitario\n    de actuaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica de aguas, y que fija como\n    principal objetivo garantizar el \"buen estado ecol\u00f3gico\" de todas las\n    masas de agua de la Uni\u00f3n Europea (UE) a partir de 2015.\n\n     El an\u00e1lisis t\u00e9cnico, social y pol\u00edtico de este Plan Hidrol\u00f3gico nos\n    permite afirmar que el PHCE puede vulnerar en muchos aspectos los\n    principios y disposiciones de la DMA, las principales carencias que\n    quedan recogidas en las alegaciones presentadas por la Generalitat de\n    Catalunya.\n\n     - Mientras que el documento aprobado prev\u00e9 un caudal ecol\u00f3gico por el r\u00edo\n    Ebro de 3.100 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o, las cifras consensuadas en\n    Catalunya establecen una horquilla que va desde los 5.871 hect\u00f3metros\n    c\u00fabicos a 9.907, seg\u00fan la pluviometr\u00eda de cada a\u00f1o; as\u00ed como un caudal\n    excepcional en caso de sequ\u00eda de 3.518 hect\u00f3metros c\u00fabicos al a\u00f1o.\n\n     - Puede estar en conflicto con la directiva europea del agua, la de\n    h\u00e1bitats y la de aves; el Delta del Ebro es uno de los lugares\n    estrat\u00e9gicos en los movimientos migratorios de las aves europeas.\n\n     - Una identificaci\u00f3n y delimitaci\u00f3n incorrectas de las masas de agua, y\n    falta de inclusi\u00f3n del registro de zonas protegidas, afectaciones en\n    zonas Natura 2000 entre otros.\n\n     - Falta de inclusi\u00f3n de algunos indicadores obligatorios para la medida\n    del estado ecol\u00f3gico de las masas de agua. Esto hace que la evaluaci\u00f3n\n    del estado ecol\u00f3gico d\u00e9 unos resultados mucho m\u00e1s positivos de los que se\n    obtendr\u00edan si se utilizaran todos los indicadores obligatorios.\n\n     - Falta de fijaci\u00f3n de los caudales ambientales en los principales puntos\n    de detracci\u00f3n o derivaci\u00f3n de caudales, as\u00ed como en zonas protegidas.\n\n     - No se tienen en cuenta una cuarentena de recomendaciones de la Uni\u00f3n\n    Europea, entre las que hay que revisar los caudales ambientales, el\n    programa de regad\u00edos y la pol\u00edtica de hacer nuevos embalses. La DMA dice\n    claramente que los caudales ambientales son previos a los otros usos y\n    son una restricci\u00f3n a los mismos.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina12)\"><b>P\u00e1gina\n    12</b></a></p><br>\n\n     - Incumplimiento de los criterios t\u00e9cnicos en la determinaci\u00f3n de los\n    caudales ecol\u00f3gicos, vulnerando la propia normativa estatal recogida en\n    la Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Planificaci\u00f3n Hidrol\u00f3gica y en la disposici\u00f3n\n    adicional d\u00e9cima de la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, relativa al\n    Plan Integral de Protecci\u00f3n del Delta del Ebro. Estos apuntan la\n    necesidad de un caudal ecol\u00f3gico de entre 159 m3/s y 223 m/s, mientras\n    que en el Plan Hidrol\u00f3gico actual acaban fijando caudales que bajan hasta\n    los 100 m/s igual a 3.100 hm3/a\u00f1o.\n\n     - Inclusi\u00f3n de reservas estrat\u00e9gicas de agua para la irrigaci\u00f3n en todas\n    las comunidades aut\u00f3nomas aguas arriba, que implica hipotecar casi el 80%\n    de los recursos h\u00eddricos disponibles.\n\n     - Incumplimiento del principio de recuperaci\u00f3n de costes que establece la\n    DMA.\n\n     - El PHCE afecta a toda la cuenca fluvial, por tanto tambi\u00e9n determina un\n    m\u00e1ximo de 5 metros c\u00fabicos por segundo de caudal en el Segre a su paso\n    por Lleida y que afecta a todo un tramo de r\u00edo de unos 25 kil\u00f3metros, muy\n    por debajo del caudal que pidieron el Ayuntamiento de Lleida y la propia\n    Diputaci\u00f3n de Lleida: entre los 14 y los 18 m3/s.\n\n     En definitiva el PHCE est\u00e1 dise\u00f1ado para reservar legalmente el m\u00e1ximo de\n    agua posible aguas arriba y dejar el tramo final del Ebro con unos\n    caudales exiguos y una calidad del agua insuficiente, lo que incumple de\n    forma flagrante la DMA e hipoteca los usos ambientales y econ\u00f3micos de la\n    cuenca catalana del Ebro.\n\n     De hecho, este Plan Hidrol\u00f3gico ha sido aprobado por decreto por un\n    gobierno en funciones, lo que indica la falta de voluntad de di\u00e1logo del\n    Gobierno hacia este tema, adem\u00e1s del impulso pol\u00edtico que permite aprobar\n    este Plan no tiene su correlaci\u00f3n en Catalunya, donde la inmensa mayor\u00eda\n    de las fuerzas pol\u00edticas est\u00e1n en contra.\n\n     El PHCE aprueba por imposici\u00f3n, contra la voluntad expresada por la\n    ciudadan\u00eda de Catalu\u00f1a, los partidos pol\u00edticos y las instituciones, que\n    ya hicieron el esfuerzo de debate y consenso respecto a los caudales\n    ecol\u00f3gicos necesarios.\n\n     Con la aprobaci\u00f3n del PHCE se intenta, de forma velada, generar divisi\u00f3n\n    social y territorial. Haciendo ver que los intereses del sector agr\u00edcola\n    son incompatibles con la conservaci\u00f3n del medio natural y los recursos\n    h\u00eddricos, o bien que territorios ubicados aguas arriba s\u00f3lo defienden los\n    intereses de la actividad econ\u00f3mica local y no los de todos.\n\n     Los valores ecol\u00f3gicos, de sostenibilidad, de conservaci\u00f3n de h\u00e1bitats,\n    especies y de mantenimiento, por lo tanto, de caudales h\u00eddricos que lo\n    hagan posible son, para nosotros, los mismos valores que defendemos para\n    la sostenibilidad territorial, la agricultura y la actividad econ\u00f3mica\n    derivada del mundo agrario en general.\n\n     Por lo tanto, y atendiendo al hecho que el Estado espa\u00f1ol incumple de\n    manera sistem\u00e1tica normativas europeas referentes al estado de los\n    acu\u00edferos, los h\u00e1bitats y los caudales ecol\u00f3gicos de los r\u00edos, instamos\n    al gobierno a la revisi\u00f3n inmediata del Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del\n    Ebro.\n\n     Por todo ello se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta el Gobierno espa\u00f1ol a:\n\n     La revisi\u00f3n inmediata del Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca del Ebro y a la\n    adecuaci\u00f3n del r\u00e9gimen de caudales con el fin de conseguir el\n    cumplimiento de los objetivos marcados por la Directiva Marco del Agua\n    (DMA), y en especial la adecuaci\u00f3n de los caudales fijados para el tramo\n    final del r\u00edo Ebro y su Delta, de acuerdo con la propuesta de caudales de\n    la Comissi\u00f3 per la Sostenibilitat de les Terres de l'Ebre y de acuerdo\n    con los requerimientos de caudales y aportaci\u00f3n de sedimentos\n    establecidos en la Disposici\u00f3n Adicional D\u00e9cima del Plan Hidrol\u00f3gico\n    Nacional.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Francesc\n    Xavier Eritja Ciur\u00f3 y Jordi Salvador i Duch, Diputados.-Joan Tard\u00e0 i\n    Coma, Portavoz del Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina13)\"><b>P\u00e1gina\n    13</b></a></p><br>\n\n     162/000069\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista me dirijo a esa Mesa para, al\n    amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente\n    Reglamento del Congreso de los Diputados, presentar la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley para el desarrollo de las actividades log\u00edsticas en\n    Castilla y Le\u00f3n mediante el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril,\n    para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La log\u00edstica es uno de los principales motores de desarrollo econ\u00f3mico.\n    Constituye un factor clave para la mejora de la competitividad y el\n    empleo, factores ambos que necesita Castilla y Le\u00f3n para superar los\n    grandes desequilibrios que presenta en materia de desarrollo industrial y\n    creaci\u00f3n de empleo, al objeto de evitar la despoblaci\u00f3n y \u00e9xodo juvenil\n    en las que se encuentra inmersa la Comunidad.\n\n     Para ello es necesario la colaboraci\u00f3n y concertaci\u00f3n de actuaciones\n    administrativas territoriales y de los sectores productivos, apoyada en\n    un sistema de transporte intermodal, eficiente y sostenible.\n\n     El transporte intermodal en Castilla y Le\u00f3n se ha de estructurar en torno\n    a la adecuaci\u00f3n de las infraestructuras de los medios de los diferentes\n    modos y su articulaci\u00f3n a trav\u00e9s de nodos de conexi\u00f3n mediante:\n\n     - El desarrollo de la infraestructura de transportes de mercanc\u00edas por\n    ferrocarril para la configuraci\u00f3n de un sistema interoperable debe\n    priorizar su implantaci\u00f3n en los diversos corredores mediante la\n    adecuaci\u00f3n al ancho de v\u00eda europeo, capacidad de trenes de hasta 750\n    metros de longitud, adaptaci\u00f3n de g\u00e1libos y entrejes, modernizaci\u00f3n de\n    instalaciones y sistemas de seguridad. Castilla y Le\u00f3n vertebra el\n    transporte de mercanc\u00edas y su conexi\u00f3n con los principales puertos y\n    plazas log\u00edsticas a trav\u00e9s del Corredor Atl\u00e1ntico, incluido en la red\n    b\u00e1sica de la RTE-T, que comunica a Espa\u00f1a con el resto de Europa junto\n    con el Corredor Mediterr\u00e1neo; y el Corredor Norte.\n\n     - La mejora de la accesibilidad ferroviaria a los nodos terrestres de\n    generaci\u00f3n de cargas, como son las plataformas log\u00edsticas y los\n    principales enclaves industriales, y de sus instalaciones.\n\n     Castilla y Le\u00f3n es una de las comunidades aut\u00f3nomas con menos estructuras\n    log\u00edsticas intermodales ferroviarias, de ah\u00ed que sea urgente su\n    desarrollo para ganar potencialidad econ\u00f3mica y generara riqueza. El\n    PITVI contempla seis terminales log\u00edsticos de inter\u00e9s prioritario por su\n    gran incidencia en el sistema log\u00edstico del Estado; y otros tantos\n    terminales log\u00edsticos con una gran incidencia en la regi\u00f3n. Hasta el\n    momento ni el Gobierno, ni la Junta de Castilla y Le\u00f3n han emprendido\n    actuaciones para su implantaci\u00f3n.\n\n     La mejora de las instalaciones ferroviarias del ADIF y del Puerto Seco de\n    Venta de Ba\u00f1os es otra de las asignaturas pendientes. A su vez, los\n    principales corredores ferroviarios se adaptar\u00e1n a los est\u00e1ndares\n    internacionales para el transporte de mercanc\u00edas. Y se facilitar\u00e1 la\n    cooperaci\u00f3n entre gestores aeroportuarios, operadores log\u00edsticos,\n    cargadores y administraciones p\u00fablicas para el desarrollo de determinadas\n    infraestructuras de conexi\u00f3n entre nodos.\n\n     El transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril permite una importante\n    reducci\u00f3n en la emisi\u00f3n de gases y en el gasto energ\u00e9tico. El ferrocarril\n    es el modo con menor coste externo en el transporte de mercanc\u00eda.\n    Contribuye de forma notable a un transporte competitivo y sostenible. De\n    ah\u00ed la necesidad de potenciar su utilizaci\u00f3n e intermodalidad con otros\n    modos de transporte, como es la carretera, que en el momento actual\n    absorbe el 92,4 por ciento del transporte de mercanc\u00edas de Espa\u00f1a frente\n    al 1,4 por ciento del ferrocarril.\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno:\n\n     1. A impulsar el transporte ferroviario de mercanc\u00edas de Castilla y Le\u00f3n\n    con Madrid, Galicia, Asturias, Cantabria, Pa\u00eds Vasco y Portugal mediante\n    el acceso a sus principales terminales log\u00edsticos y puertos. Para ello se\n    ha de potenciar el desarrollo del corredor Norte y del corredor Noroeste.\n\n     2. A potenciar, mejorando sus infraestructuras y capacidad, los siguientes\n    terminales log\u00edsticos intermodales de inter\u00e9s prioritario para Castilla y\n    Le\u00f3n al objeto de reforzar el sistema log\u00edstico y su interoperabilidad en\n    el Estado: Le\u00f3n, Valladolid, Salamanca, Burgos-Villafr\u00eda, Miranda de Ebro\n    y Aranda de Duero.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina14)\"><b>P\u00e1gina\n    14</b></a></p><br>\n\n     3. A la firma de protocolos con la Junta de Castilla y Le\u00f3n para la\n    implantaci\u00f3n de terminales log\u00edsticos intermodales en: El Bierzo,\n    Benavente, Le\u00f3n, Zamora, Salamanca, Miranda de Ebro, Burgos, Palencia,\n    \u00c1rea Central, Soria, Ar\u00e9valo, \u00c1vila, Segovia y Valladolid, tal y como\n    recoge el PITVI 2012-2024.\n\n     4. A impulsar y mejorar de los nodos log\u00edsticos ferroviarios existentes\n    para el desarrollo de un transporte multimodal, eficiente y sostenible en\n    Castilla y Le\u00f3n.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 21 de enero de 2016.-Juan Luis\n    Gordo P\u00e9rez, Diputado.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     162/000070\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para presentar, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193\n    del Reglamento del Congreso de los Diputados, la siguiente Proposici\u00f3n no\n    de Ley para modificar el Plan de Desarrollo de la Red de Transporte de\n    Energ\u00eda El\u00e9ctrica 2015-2020, para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El Gobierno anterior aprob\u00f3 el Plan de Desarrollo de la Red de Transporte\n    de Energ\u00eda El\u00e9ctrica 2015-2020 justo antes de finalizar la legislatura.\n    Tal y como establece el art\u00edculo 4 de la Ley 24/2013, de 26 de diciembre,\n    del Sector El\u00e9ctrico, la planificaci\u00f3n de las infraestructuras\n    energ\u00e9ticas tiene para los agentes car\u00e1cter indicativo. Como excepci\u00f3n,\n    la planificaci\u00f3n de aquellas infraestructuras de especial relevancia para\n    garantizar la seguridad del suministro, como es el caso del transporte de\n    electricidad, tiene car\u00e1cter vinculante para los agentes.\n\n     En definitiva, las decisiones de planificaci\u00f3n vinculante se refieren a\n    las grandes infraestructuras sobre las que descansa el sistema energ\u00e9tico\n    nacional y que permiten su vertebraci\u00f3n para los pr\u00f3ximos a\u00f1os,\n    incluyendo las l\u00edneas y subestaciones que se deben construir. Se trata de\n    instalaciones necesarias, por tanto, para la seguridad del suministro\n    el\u00e9ctrico, como es el caso del AVE o la evacuaci\u00f3n de las energ\u00edas\n    renovables, entre otros aspectos.\n\n     El contenido del Plan de Desarrollo de la Red de Transporte de Energ\u00eda\n    El\u00e9ctrica 2015-2020 ha castigado una vez m\u00e1s a Extremadura, al no incluir\n    seis subestaciones que estaban ya incluidas en la anterior planificaci\u00f3n\n    energ\u00e9tica de 2008, como son las de Pinofranqueado, Alange, Alburquerque,\n    Maimona, Montijo y Campomayor y otras tres que desde Extremadura se\n    hab\u00edan solicitado para la nueva planificaci\u00f3n: nueva subestaci\u00f3n de la\n    Serena y las ampliaciones de San Serv\u00e1n y Brovales.\n\n     Extremadura es una de las regiones que mayores tasas de desempleo tiene en\n    la actualidad. Asimismo, es una regi\u00f3n donde las energ\u00edas renovables\n    tienen un mayor potencial de desarrollo en el futuro y de creaci\u00f3n de\n    empleo. Cada subestaci\u00f3n no incluida en la planificaci\u00f3n impide el\n    desarrollo de proyectos renovables, pero hay cuatro casos que, por su\n    situaci\u00f3n, son especialmente da\u00f1inos para el futuro de las energ\u00edas\n    renovables en Extremadura: Pinofranqueado, Alburquerque, La Serena y\n    ampliaci\u00f3n de San Serv\u00e1n.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a modificar el Plan de\n    Desarrollo de la Red de Transporte de Energ\u00eda El\u00e9ctrica 2015-2020, para\n    introducir con car\u00e1cter vinculante en el mismo las subestaciones de\n    Pinofranqueado, Alburquerque, La Serena y ampliaci\u00f3n de San Serv\u00e1n, por\n    ser de vital importancia para el desarrollo econ\u00f3mico y social de\n    Extremadura.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 4 de febrero de 2016.-Mar\u00eda Pilar\n    Lucio Carrasco, Mar\u00eda Soledad P\u00e9rez Dom\u00ednguez, C\u00e9sar Joaqu\u00edn Ramos\n    Esteban, Jos\u00e9 Ignacio S\u00e1nchez Amor y Patricia Sierra Rojas,\n    Diputados.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario\n    Socialista.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina15)\"><b>P\u00e1gina\n    15</b></a></p><br>\n\n     162/000071\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley, industria 4.0, para su\n    debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Existe cierto consenso en afirmar que hoy nos encontramos ante la cuarta\n    revoluci\u00f3n industrial. De ah\u00ed que muchos hablen de industria 4.0. La\n    primera revoluci\u00f3n industrial fue con la incorporaci\u00f3n de la m\u00e1quina del\n    vapor, la segunda con la electricidad, la tercera con el uso de la\n    electr\u00f3nica y la inform\u00e1tica y ahora, el motor de la revoluci\u00f3n son las\n    tecnolog\u00edas digitales, con base en internet.\n\n     Se persigue una producci\u00f3n m\u00e1s eficiente, con menores plazos de\n    comercializaci\u00f3n para consumidores m\u00e1s impacientes y mayor flexibilidad\n    para fabricar productos personalizados para consumidores cada vez m\u00e1s\n    exigentes. Para ello se requieren cambios organizativos, optando por un\n    modelo en red.\n\n     Algunas de las tecnolog\u00edas englobadas en la industria 4.0 son la\n    explotaci\u00f3n inteligente de los datos (el denominado \"big data\"), la\n    utilizaci\u00f3n de plataformas compartidas de almacenamiento para acceder\n    desde cualquier aplicaci\u00f3n (la nube), la fabricaci\u00f3n aditiva e impresi\u00f3n\n    3D, una nueva relaci\u00f3n maquinaria-personas a trav\u00e9s de la rob\u00f3tica\n    colaborativa y la proliferaci\u00f3n de sistemas ciberf\u00edsicos, configurando\n    una nueva generaci\u00f3n de elementos interconectados donde los robots se\n    encargan del trabajo manual y las personas de la supervisi\u00f3n y el dise\u00f1o.\n    Tambi\u00e9n, recientemente, estamos viendo como a pasos agigantados se est\u00e1\n    intentando integrar la realidad virtual en nuevas aplicaciones como para\n    el comercio electr\u00f3nico o turismo.\n\n     Es evidente que, con la gran velocidad con la que se est\u00e1n produciendo los\n    avances tecnol\u00f3gicos, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os vamos a asistir a profundas\n    transformaciones que incidir\u00e1n de forma radical en la vida de los\n    ciudadanos y ciudadanas.\n\n     Es dif\u00edcil imaginar hasta qu\u00e9 punto puede cambiar el mundo tal y como lo\n    conocemos, pero s\u00ed podemos intuir que con mucha probabilidad aumentar\u00e1\n    nuestra esperanza de vida, existir\u00e1n nuevas demandas de consumo, las\n    relaciones comerciales se realizar\u00e1n de forma distinta, los sistemas de\n    producci\u00f3n ser\u00e1n m\u00e1s avanzados, aparecer\u00e1n nuevas oportunidades de\n    actividad econ\u00f3mica y se plantear\u00e1n nuevos retos de seguridad y de\n    protecci\u00f3n de derechos.\n\n     As\u00ed pues la utilizaci\u00f3n combinada de las distintas tecnolog\u00edas impulsadas\n    por la utilizaci\u00f3n de las redes digitales abre la puerta a un proceso de\n    transformaci\u00f3n en la industria que va a suponer cambios fundamentales a\n    nivel econ\u00f3mico y social, al igual que se produjeron en las tres\n    revoluciones industriales anteriores.\n\n     Cambios que, sin la acci\u00f3n mediadora y protectora de los Estados, pueden\n    generar brechas econ\u00f3micas y sociales que deber\u00e1n afrontarse. Ante una\n    demanda de productos personalizados y de entrega inmediata se requiere un\n    proceso de transformaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e inteligente de las empresas que\n    comporta mucha inversi\u00f3n en I+D, en creatividad e innovaci\u00f3n y en\n    formaci\u00f3n permanente. El que se tarde en afrontar este proceso de\n    transformaci\u00f3n ser\u00e1 decisivo para asegurar la supervivencia del tejido\n    productivo del pa\u00eds en un mundo empresarial competitivo y en un entorno\n    cada vez m\u00e1s globalizado.\n\n     Adem\u00e1s, es previsible que se produzca un impacto mayor sobre el mercado de\n    trabajo que, sin duda, producir\u00e1 una nueva sustituci\u00f3n de mano de obra\n    por robots/sistemas tecnol\u00f3gicos.\n\n     El informe \"Work crisis- a divided tale of labour markets\" del Deutsche\n    Bank se\u00f1ala que: \"... la fuerza laboral va a ser cada vez menos necesaria\n    para mantener y aumentar los niveles de producci\u00f3n. Esto ya est\u00e1\n    comenzando a ser un factor evidente en varios pa\u00edses que siguen creciendo\n    sin la necesidad de crear empleos y subir salarios. Este profundo cambio\n    conllevar\u00e1 con toda seguridad inmensos cambios econ\u00f3micos e implicaciones\n    sociales\".\n\n     \"En los pa\u00edses desarrollados estamos acerc\u00e1ndonos al mayor cambio visto en\n    generaciones. Por primera vez desde la revoluci\u00f3n industrial las nuevas\n    tecnolog\u00edas est\u00e1n destruyendo m\u00e1s empleo del que van a conseguir crear.\"\n\n     En la conferencia de Davos, celebrada este mes de enero, se publicaba un\n    informe en el que se se\u00f1alaba que en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os pueden\n    perderse m\u00e1s de siete millones de empleos en los pa\u00edses desarrollados\n    debido a la automatizaci\u00f3n de procesos repetitivos actualmente\n    desempe\u00f1ados por personas.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina16)\"><b>P\u00e1gina\n    16</b></a></p><br>\n\n     Por tanto, se agrandar\u00e1 la brecha entre mano de obra cualificada y no\n    cualificada, entre trabajos repetitivos e innovadores, dejando sin\n    oportunidades a los trabajadores sin formaci\u00f3n y experimentados en tareas\n    estrictamente manuales o mec\u00e1nicas. Se requerir\u00e1 de un perfil de\n    trabajador m\u00e1s sofisticado, creativo e innovador. Este proceso hace que\n    la masa salarial cada vez tenga menos peso dentro de la renta nacional\n    con el consiguiente impacto en la desigualdad.\n\n     Seg\u00fan informaba un peri\u00f3dico de tirada nacional, la empresa de recursos\n    humanos Randstad ha publicado un estudio en el que se pone de manifiesto\n    que en 2020 dos millones de empleos no podr\u00e1n ser cubiertos en Espa\u00f1a por\n    el enorme desajuste entre la formaci\u00f3n de nuestros profesionales y las\n    necesidades de nuestras empresas.\n\n     Por tanto, para afrontar estos cambios transcendentales en la producci\u00f3n y\n    en el mercado laboral, y sus consecuencias, es necesario adoptar un plan\n    de acci\u00f3n coordinado entre las distintas administraciones, que garantice\n    una adaptaci\u00f3n que no deje atr\u00e1s a los m\u00e1s desfavorecidos, as\u00ed como que\n    mejore nuestra competitividad como pa\u00eds para generar un crecimiento\n    s\u00f3lido, sostenido en el tiempo y generador de empleo de calidad.\n\n     Es necesario adoptar una estrategia consensuada que nos permita afrontar,\n    de la mejor manera, el tsunami tecnol\u00f3gico que est\u00e1 redefiniendo las\n    relaciones econ\u00f3micas, la creciente desigualdad y los nuevos desajustes\n    que se intuyen, definiendo una hoja de ruta que permita avanzar y\n    competir en un escenario muy incierto y desigual.\n\n     Espa\u00f1a se sit\u00faa en el puesto 35 del \u00edndice de competitividad del Foro\n    Econ\u00f3mico Mundial y no ha conseguido realizar la urgente y necesaria\n    transici\u00f3n hacia la econom\u00eda del conocimiento, la innovaci\u00f3n y el\n    emprendimiento tecnol\u00f3gico.\n\n     Por todo lo expuesto, urge la adopci\u00f3n de medidas que impulsen la econom\u00eda\n    4.0, entendida como la plasmaci\u00f3n del cambio de modelo de crecimiento que\n    asegure m\u00e1s empleo y de mayor calidad. Una econom\u00eda con mayores niveles\n    de productividad, din\u00e1mica, m\u00e1s global, m\u00e1s internacionalizada, con\n    mayores niveles de inversi\u00f3n en I+D, con mayor absorci\u00f3n tecnol\u00f3gica de\n    las empresas, con uso eficiente de los recursos y con un impulso decidido\n    de la digitalizaci\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos y de la sociedad en\n    general.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     Elaborar una Estrategia Integral para la Transformaci\u00f3n Digital de Espa\u00f1a\n    que contenga:\n\n     1. La Agenda Digital 2020.\n\n     2. Una institucionalidad p\u00fablico-privada para gobernarla: El Consejo\n    Nacional para la Transformaci\u00f3n Digital.\n\n     3. Un instrumento para seguir y hacer transparente el progreso de su\n    aplicaci\u00f3n: El Observatorio Digital.\n\n     4. Establecer, en cooperaci\u00f3n con el resto de Administraciones, una Agenda\n    de Inversi\u00f3n en infraestructuras de banda ultra-ancha y servicios de\n    contenidos seguros y fiables para universalizar dicho servicio al final\n    de la pr\u00f3xima legislatura. Garantizar la conectividad digital de calidad\n    en todo el territorio y que reduzca la brecha digital.\n\n     5. Garantizar una econom\u00eda y sociedad digital integradora e inclusiva,\n    asegurando la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n digital de la ciudadan\u00eda y de las\n    empresas para poder beneficiarse de los servicios avanzados de base\n    digital, tanto p\u00fablicos como privados.\n\n     6. Establecer un plan de acci\u00f3n sobre administraci\u00f3n electr\u00f3nica que\n    impulse la usabilidad de los sistemas de informaci\u00f3n para ciudadanos y\n    empresas, de f\u00e1cil manejo.\n\n     7. Impulsar una normativa estable que de confianza al inversor y garantice\n    la competencia leal, adem\u00e1s de la protecci\u00f3n al consumidor. Se pretende\n    establecer garant\u00edas y la promoci\u00f3n de derechos en la era digital.\n\n     8. Asegurar una educaci\u00f3n y formaci\u00f3n flexible y adaptada a las\n    necesidades de una actividad econ\u00f3mica en permanente evoluci\u00f3n.\n\n     9. Favorecer la colaboraci\u00f3n entre el sector educativo y el sector\n    productivo mediante la implantaci\u00f3n de mecanismos de transferencia del\n    conocimiento bidireccionales m\u00e1s \u00e1giles.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina17)\"><b>P\u00e1gina\n    17</b></a></p><br>\n\n     10. Impulsar y fomentar la creatividad y la formaci\u00f3n permanente mediante\n    pol\u00edticas activas de empleo acompasadas al tejido productivo y a la\n    innovaci\u00f3n.\n\n     11. Restablecer como objetivo estrat\u00e9gico el horizonte europeo de alcanzar\n    una inversi\u00f3n total, p\u00fablica y privada, del 3 % del PIB y defender en las\n    instituciones europeas la regla de oro que permite que las inversiones en\n    I+D+i no computen como gastos en el c\u00e1lculo del d\u00e9ficit p\u00fablico.\n\n     12. Desarrollar el programa \"Espa\u00f1a Econom\u00eda 4.0\" para la modernizaci\u00f3n y\n    dinamizaci\u00f3n de los sectores tradicionales, mediante la inclusi\u00f3n de\n    planes sectoriales espec\u00edficos y planes de apoyo a las PYMES.\n\n     13. Impulsar un plan de potenciaci\u00f3n del papel internacional de las\n    empresas espa\u00f1olas como proveedores de servicios desde nuestro pa\u00eds,\n    especialmente tecnol\u00f3gicos.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Patricia\n    Blanquer Alcaraz y Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Veracruz, Diputadas.- Miguel \u00c1ngel\n    Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy ha acordado admitir a\n    tr\u00e1mite, conforme al art\u00edculo 194 del Reglamento, las siguientes\n    Proposiciones no de Ley y considerando que solicitan el debate de las\n    iniciativas en Comisi\u00f3n, disponer su conocimiento por las Comisiones que\n    se indican, entendiendo que en el caso de su eventual aprobaci\u00f3n,\n    estar\u00edan dirigidas al Gobierno que se constituya, dando traslado al\n    Gobierno y publicar en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena su publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 9 de febrero de 2016.-P.D. El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     Comisi\u00f3n de Interior\n\n     161/000028\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     El Grupo Parlamentario Mixto, a instancia del Diputado de Comprom\u00eds, don\n    Enric Bataller i Ruiz, al amparo de lo dispuesto en el art\u00edculo 194 y\n    siguientes del vigente Reglamento de la C\u00e1mara, presenta la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley para la clausura definitiva de los centros de\n    internamiento de extranjeros (CIE), para su debate en la Comisi\u00f3n de\n    Interior.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Actualmente existen ocho Centros de Internamiento de Extranjeros en\n    funcionamiento a lo largo del Estado espa\u00f1ol y uno de estos se encuentra\n    en la ciudad de Valencia.\n\n     Son numerosas las denuncias de las organizaciones defensoras de los\n    Derechos Humanos que califican estos centros como prisiones encubiertas.\n    As\u00ed mismo, se denuncia la situaci\u00f3n de las personas internas, que son\n    privadas de derechos fundamentales como lo son el derecho a la libertad,\n    el derecho a una salud digna, el derecho a la seguridad individual o el\n    derecho a la libertad religiosa, en muchos casos y entre otras\n    privaciones.\n\n     Los Centros de Internamiento de Extranjeros est\u00e1n contemplados en la\n    legislaci\u00f3n estatal desde la aprobaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 7/1985 sobre\n    Derechos y Libertades de los Extranjeros en el Estado Espa\u00f1ol,\n    concretamente en el art\u00edculo 26.2 que establece la posibilidad de\n    internar temporalmente a aquellas personas que no disponen de\n    documentaci\u00f3n oficial en centros \"no penitenciarios\" mientras se tramita\n    su expulsi\u00f3n.\n\n     El Tribunal Constitucional, en sentencia de 2 de julio de 1982 (reiterada\n    por sentencias de 12 de marzo y 7 de julio de 1987) estableci\u00f3 la\n    constitucionalidad del internamiento de extranjeros como medida de\n    car\u00e1cter restringido y excepcional donde el principio favor libertatis ha\n    de regir en todo momento, lo que\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina18)\"><b>P\u00e1gina\n    18</b></a></p><br>\n\n     supone que la libertad debe ser respetada salvo que se estime\n    indispensable la p\u00e9rdida de libertad del extranjero por razones de\n    cautela o de prevenci\u00f3n, que habr\u00e1n de ser valoradas por el \u00f3rgano\n    judicial.\n\n     Los CIE son establecimientos p\u00fablicos dependientes del Ministerio del\n    Interior cuya competencia se ejerce a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de\n    Polic\u00eda. A fecha de hoy no existe ning\u00fan informe ni publicaci\u00f3n oficial\n    que valore de manera objetiva el estado en el se encuentran los CIE. La\n    opacidad y falta de transparencia que rodea a estos centros ha dado lugar\n    a que las distintas instituciones y organizaciones no gubernamentales\n    sean las principales fuentes de informaci\u00f3n que tiene la ciudadan\u00eda para\n    poder conocer qu\u00e9 es lo que ocurre y cu\u00e1les son las condiciones dentro de\n    los CIE.\n\n     Durante el tiempo que dura el internamiento -que puede llegar hasta los 60\n    d\u00edas- las personas internadas en el CIE sufren una privaci\u00f3n de libertad\n    que supone un fuerte golpe emocional para todas ellas. Adem\u00e1s de esto,\n    seg\u00fan han denunciado reiteradamente las organizaciones en defensa de los\n    Derechos Humanos, se producen una serie de vejaciones, conductas\n    discriminatorias e incluso agresiones, ya sean f\u00edsicas o psicol\u00f3gicas,\n    con consecuencias para el resto de sus vidas. Todo ello es especialmente\n    grave si reparamos en que se trata de personas que no han cometido ning\u00fan\n    delito, sino que se encuentran internas por una falta administrativa como\n    es la de no disponer de documentaci\u00f3n en regla.\n\n     Consideramos, en consecuencia, que la existencia de los ocho Centros de\n    Internamiento de Extranjeros en el Estado espa\u00f1ol es incompatible con el\n    compromiso de la sociedad con los Derechos Humanos.\n\n     Por todo lo mencionado anteriormente, proponemos la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     a. Solicitar a las autoridades responsables de los CIE, es decir, a la\n    Direcci\u00f3n General de Polic\u00eda a trav\u00e9s del Ministerio del Interior, la\n    elaboraci\u00f3n de un informe detallado sobre la situaci\u00f3n actual de los ocho\n    Centros de Internamiento de Extranjeros que existen en el Estado espa\u00f1ol.\n\n     b. Declarar el Estado espa\u00f1ol como una Zona Libre de Centros de\n    Internamiento de Extranjeros.\n\n     c. El cierre definitivo de los Centros de Internamiento de Extranjeros.\n\n     d. Establecer un calendario p\u00fablico del cierre definitivo de los ocho\n    Centro de Internamiento de Extranjeros actualmente existentes.\n\n     e. Mientras se produce tal cierre definitivo, a constituir una Comisi\u00f3n de\n    Seguimiento Permanente donde est\u00e9n representadas las organizaciones y\n    entidades sociales asociadas a la reivindicaci\u00f3n de su cierre y a la\n    defensa de los Derechos Humanos de todo el Estado.\n\n     f. La creaci\u00f3n de un comit\u00e9 de expertos para realizar una propuesta sobre\n    las pol\u00edticas de asilo y migratorias, en el cual participen de manera\n    activa las organizaciones de defensa de los derechos humanos.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Enric\n    Bataller i Ruiz, Diputado.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n\n     161/000025\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     Don Jos\u00e9 Miguel Camacho S\u00e1nchez, Diputado del Grupo Parlamentario\n    Socialista, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 185 y siguientes\n    del vigente Reglamento del Congreso, presenta la siguiente Proposici\u00f3n no\n    de Ley relativa a la reducci\u00f3n del cat\u00e1logo de prestaciones que MUFACE\n    ofrec\u00eda en la localidad de Talavera de la Reina, para su debate en la\n    Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas del Congreso de los\n    Diputados.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Hasta el Concierto de MUFACE para 2014 Talavera de la Reina y su zona de\n    influencia se encontraban dentro de los municipios con un nivel 3 de\n    cobertura, pasando a partir de ese a\u00f1o a engrosar la lista de las\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina19)\"><b>P\u00e1gina\n    19</b></a></p><br>\n\n     \u00e1reas con un nivel de cobertura 2. En la pr\u00e1ctica, este cambio no se\n    tradujo en una disminuci\u00f3n de las prestaciones ya que las entidades\n    colaboradoras mantuvieron las prestaciones ofertadas.\n\n     Pero desde el 1 de enero de 2016 los mutualistas de MUFACE de Talavera de\n    la Reina y su zona de influencia han visto reducida la cartera de\n    prestaciones a las que pueden acceder, quedando limitadas al m\u00ednimo de\n    cobertura exigido en el concierto con MUFACE. As\u00ed, un cambio de\n    clasificaci\u00f3n en el techo de cobertura asistencial que en su momento\n    podr\u00eda parecer inocuo, ha mostrado sus consecuencias dos a\u00f1os m\u00e1s tarde.\n\n     Esta situaci\u00f3n ha sido causa de varias denuncias, protestas y\n    reclamaciones efectuadas por agentes sociales, instituciones y afectados.\n    Ante dichas protestas y reclamaciones la respuesta de la Direcci\u00f3n\n    General de MUFACE ha sido que:\n\n     1. El nivel asistencia de cada municipio y su zona de influencia ha sido\n    determinado en funci\u00f3n de su poblaci\u00f3n, n\u00famero de mutualistas o condici\u00f3n\n    de capital de provincia; aplic\u00e1ndose a Talavera el mismo criterio que al\n    resto de municipios del territorio nacional.\n\n     2. A la vista de los cat\u00e1logos de proveedores de las entidades concertadas\n    todas cumplen con las exigencias de especialidades que para el nivel 2 se\n    requieren en el concierto, si bien se constata que \"determinadas\n    especialidades que alguna entidad daba a m\u00e1s, por encima de las\n    exigencias, ya no aparecen.\n\n     Esta respuesta no puede ser satisfactoria toda vez que, la disminuci\u00f3n de\n    las prestaciones, adem\u00e1s de una discriminaci\u00f3n con el resto de los\n    mutualistas de Toledo, tiene importantes consecuencias pr\u00e1cticas. Esta\n    reducci\u00f3n de prestaciones significa que los mutualistas de Talavera de la\n    Reina habr\u00e1n de desplazarse a Toledo o Madrid para recibir atenci\u00f3n en\n    algunas especialidades, como por ejemplo: Alergolog\u00eda, Endoscopia,\n    Neumolog\u00eda, Medicina Interna, Nefrolog\u00eda o Urolog\u00eda. En alguna de las\n    cuales, como Cirug\u00eda u Oncolog\u00eda, el v\u00ednculo medico paciente resulta\n    esencial, y ahora se ve roto.\n\n     Adem\u00e1s, una m\u00ednima comprobaci\u00f3n de los cat\u00e1logos de proveedores de las\n    entidades colaboradoras en otras provincias permite comprobar que en\n    otros \u00e1mbitos geogr\u00e1ficos de nivel 2 se siguen ofertando especialidades\n    que han desaparecido en Talavera de la Reina. Esta situaci\u00f3n rompe el\n    principio de igualdad entre los distintos \u00e1mbitos con un nivel de\n    asistencia 2, dejando el efectivo nivel de la prestaci\u00f3n sanitaria en\n    manos de las entidades concertadas.\n\n     Talavera de la Reina es la segunda ciudad m\u00e1s poblada de Castilla-La\n    Mancha, a lo que hay que a\u00f1adir su \u00e1rea de influencia, por lo que resulta\n    incomprensible que sus mutualistas se vean obligados a trasladarse a\n    Madrid o a Toledo para recibir atenci\u00f3n en especialidades m\u00e9dicas que,\n    hasta la fecha, estaban recibiendo en ese municipio y que siguen\n    recibiendo los mutualistas de otros \u00e1mbitos geogr\u00e1ficos, tambi\u00e9n con un\n    nivel 2 de asistencia de acuerdo al concierto MUFACE para 2016-2017, en\n    funci\u00f3n de una decisi\u00f3n de las entidades concertadas.\n\n     Sobre todo si se entiende que la posibilidad de acogerse a la cobertura\n    sanitaria a trav\u00e9s de la MUFACE debe ser entendida como una ventaja y en\n    ning\u00fan momento como una disminuci\u00f3n de las prestaciones de especialidades\n    a las que se tiene acceso.\n\n     Por todo lo expuesto, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la\n    siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a adoptar las medidas\n    necesarias para que los mutualistas de MUFACE en Talavera de la Reina y\n    su zona de influencia recuperen el nivel de prestaciones de\n    especialidades que han disfrutado hasta el 1 de enero de 2016.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de enero de 2016.-Jos\u00e9 Miguel\n    Camacho S\u00e1nchez, Diputado.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     161/000033\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la\n    reforma de los aspectos econ\u00f3micos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal (REF)\n    de Canarias.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina20)\"><b>P\u00e1gina\n    20</b></a></p><br>\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal (REF) de Canarias tiene como antecedente un\n    conjunto de normas, particularmente fiscales pero tambi\u00e9n econ\u00f3micas, que\n    hist\u00f3ricamente han intentado hacer frente a los inconvenientes que se\n    planteaban para el bienestar de los residentes canarios por la lejan\u00eda y\n    el aislamiento del continente europeo y tambi\u00e9n para potenciar las\n    ventajas compensatorias de la renta de situaci\u00f3n del archipi\u00e9lago.\n\n     A lo largo de m\u00e1s de cinco siglos, y adapt\u00e1ndose a la evoluci\u00f3n de la\n    econom\u00eda y del comercio, ha ido adoptando formas diversas con la\n    permanencia de un principio gen\u00e9rico de baja imposici\u00f3n fiscal y apertura\n    al comercio internacional, con breves per\u00edodos de suspensi\u00f3n, como\n    consecuencia de pol\u00edticas de uniformidad que fueron letales para la\n    econom\u00eda isle\u00f1a o por los conflictos b\u00e9licos en que se ve\u00eda envuelto el\n    Reino de Espa\u00f1a.\n\n     Por lo que se refiere a la parte fiscal, las directrices de ayuda con\n    finalidad regional, aprobadas cada siete a\u00f1os por la Comisi\u00f3n Europea,\n    determinan la necesidad de proceder a la renovaci\u00f3n peri\u00f3dica de la\n    autorizaci\u00f3n de los incentivos del REF, habi\u00e9ndose modificado, pues, en\n    repetidas ocasiones la parte fiscal de la Ley 19/1994 desde su\n    aprobaci\u00f3n. La \u00faltima modificaci\u00f3n de los incentivos fiscales tuvo lugar\n    recientemente -con efecto desde el 1 de enero de 2015- ajust\u00e1ndose la\n    misma a lo dispuesto en las directrices europeas para el periodo\n    2014-2020.\n\n     Sin embargo, la parte econ\u00f3mica del REF, que no est\u00e1 sujeta a la\n    supervisi\u00f3n y autorizaci\u00f3n peri\u00f3dica de las instancias europeas, ha\n    permanecido inalterada durante los m\u00e1s de veinte a\u00f1os de vigencia de la\n    Ley 19/1994, quedando al albur de las circunstancias pol\u00edticas y\n    presupuestarias de cada momento el cumplimiento de sus disposiciones.\n\n     Resulta, pues, imprescindible, insistir en la reclamaci\u00f3n de la renovaci\u00f3n\n    de los incentivos econ\u00f3micos y en el fortalecimiento institucional del\n    REF.\n\n     El objetivo de la reforma ha de consistir en articular, dentro de sus\n    fundamentos hist\u00f3ricos, un sistema de incentivos de fomento y\n    compensaci\u00f3n robusto y eficaz que d\u00e9 respuesta a las desventajas\n    estructurales que lastran la econom\u00eda canaria y que han propiciado su\n    consideraci\u00f3n de RUP de la UE. Pero tambi\u00e9n ha de favorecer un desarrollo\n    equilibrado del archipi\u00e9lago y la reducci\u00f3n de las diferencias\n    estructurales con el resto del territorio nacional, y promover una\n    verdadera igualdad de oportunidades entre las personas, siempre teniendo\n    en cuenta que actualmente el principal objetivo y desaf\u00edo de cualquier\n    modelo de desarrollo econ\u00f3mico en Canarias ha de ser crear m\u00e1s y mejores\n    empleos y preservar la cohesi\u00f3n social.\n\n     Desde el punto de vista institucional, es necesario garantizar al m\u00e1s alto\n    nivel la permanencia y vertebraci\u00f3n del REF, consolidando sus principios\n    inspiradores dentro del bloque constitucional, a trav\u00e9s de una\n    modificaci\u00f3n parcial del t\u00edtulo IV del Estatuto de Autonom\u00eda de Canarias.\n\n     Dicha modificaci\u00f3n debe incorporar, en particular, los principios y normas\n    derivados del reconocimiento de Canarias como regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica de\n    la UE en el Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n; en concreto, el\n    principio de modulaci\u00f3n de las pol\u00edticas y actuaciones legislativas,\n    reglamentarias y financieras de los poderes p\u00fablicos del Estado.\n\n     As\u00ed, la legislaci\u00f3n estatal habr\u00eda de dar un tratamiento espec\u00edfico a\n    aquellas materias que lo requirieran en atenci\u00f3n a la lejan\u00eda,\n    insularidad y limitaciones estructurales permanentes de Canarias. En\n    particular, en materia de pol\u00edtica aduanera, pol\u00edtica de transportes y\n    telecomunicaciones y sus infraestructuras, mercado interior, pol\u00edtica\n    comercial interior y exterior, pol\u00edticas energ\u00e9tica y medioambiental,\n    puertos y aeropuertos, pol\u00edtica fiscal, zonas francas,\n    internacionalizaci\u00f3n, pol\u00edticas agr\u00edcola y pesquera, condiciones de\n    abastecimiento de materias primas y de bienes de consumo esenciales,\n    pol\u00edtica industrial y las condiciones de acceso a las ayudas p\u00fablicas.\n\n     Partiendo de la resoluci\u00f3n del Parlamento de Canarias de 17 de julio de\n    2012, y de las distintas iniciativas desarrolladas con posterioridad, la\n    presente propuesta de revisi\u00f3n se ha llevado a cabo teniendo en cuenta\n    los distintos documentos de reflexi\u00f3n elaborados por diferentes\n    colectivos econ\u00f3micos y sociales, y cuenta con el consenso y la\n    unanimidad de las organizaciones empresariales y sindicales m\u00e1s\n    representativas del archipi\u00e9lago.\n\n     Objetivos y principios de la reforma:\n\n     La Ley 19/1994 ha jugado un papel muy importante para paliar las\n    desventajas de car\u00e1cter estructural que afectan al archipi\u00e9lago: un\n    conjunto de sobrecostes a\u00f1adidos respecto al territorio continental y que\n    ha determinado su consideraci\u00f3n en el Derecho primario de la Uni\u00f3n\n    Europea como regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina21)\"><b>P\u00e1gina\n    21</b></a></p><br>\n\n     (RUP) en el art\u00edculo 349 del Tratado de Funcionamiento de la UE (Lisboa,\n    2009). Unos sobrecostes que padecen los ciudadanos, las empresas y las\n    administraciones p\u00fablicas.\n\n     La finalidad de la ley debe ser, por tanto, paliar dichas desventajas,\n    poniendo el acento en la necesidad de alcanzar el desarrollo y la\n    cohesi\u00f3n econ\u00f3mica, social y territorial de Canarias.\n\n     Desde este punto de vista, los principales ejes de la estrategia econ\u00f3mica\n    de futuro de Canarias para alcanzar un s\u00f3lido crecimiento son la\n    competitividad, el impulso de aquellos sectores de actividad con mejores\n    perspectivas de progreso en las islas, el refuerzo de la productividad\n    del tejido econ\u00f3mico local y la internacionalizaci\u00f3n de la empresa\n    canaria.\n\n     La puesta en marcha de esa estrategia econ\u00f3mica debe propiciar, por otra\n    parte, la creaci\u00f3n de empleo como objetivo prioritario y garantizar una\n    verdadera igualdad de oportunidades entre las personas.\n\n     Este enfoque estrat\u00e9gico debe completarse con la aplicaci\u00f3n de una serie\n    de principios b\u00e1sicos consagrados por la propia Ley 19/1994. En concreto:\n\n     - Garantizar en Canarias el principio de libertad comercial de importaci\u00f3n\n    y exportaci\u00f3n y la prohibici\u00f3n de monopolios.\n\n     - El principio b\u00e1sico de que el coste de la actividad econ\u00f3mica en\n    Canarias no debe situar al archipi\u00e9lago en una situaci\u00f3n de desventaja\n    respecto de la Media de las restantes comunidades del territorio espa\u00f1ol.\n\n     - Garantizar que este r\u00e9gimen econ\u00f3mico y fiscal espec\u00edfico en el\n    Archipi\u00e9lago no dar\u00e1 lugar, en ning\u00fan supuesto, a la disminuci\u00f3n del\n    volumen de gasto p\u00fablico estatal corriente y de inversi\u00f3n y que, de\n    acuerdo con la disposici\u00f3n adicional cuarta de la LOFCA, no puede\n    significar una reducci\u00f3n de la financiaci\u00f3n estatal.\n\n     - Introducir los principios derivados de la consideraci\u00f3n de Canarias como\n    RUP de la UE, enmarcando el modelo de desarrollo de Canarias en su\n    especial r\u00e9gimen de integraci\u00f3n en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea; es\n    decir, modulando las actuaciones de los poderes p\u00fablicos e inscribi\u00e9ndose\n    en la estrategia de desarrollo para las regiones ultraperif\u00e9ricas\n    establecida por la Comisi\u00f3n Europea y en los principales documentos\n    estrat\u00e9gicos europeos, singularmente la estrategia Europa 2020, porque\n    estos constituyen el marco europeo en el que se mover\u00e1 Canarias en el\n    futuro.\n\n     - Resaltar los principios derivados de la necesaria cohesi\u00f3n social y\n    territorial del archipi\u00e9lago, en particular teniendo en cuenta que la\n    lejan\u00eda e insularidad y las dem\u00e1s limitaciones estructurales permanentes\n    tienen especial incidencia en las islas no capitalinas como consecuencia\n    de los efectos de la doble insularidad. Una singularidad que se\n    complementa Con la responsabilidad social que las empresas beneficiarias\n    de los incentivos econ\u00f3micos tienen que asumir.\n\n     - Los principios de accesibilidad y continuidad territorial dentro, desde\n    y hacia Canarias, tanto de pasajeros como de mercanc\u00edas, que garanticen a\n    la ciudadan\u00eda y a las empresas una conectividad efectiva entre las islas,\n    con el territorio continental europeo y con los pa\u00edses de nuestro\n    entorno.\n\n     Medidas:\n\n     Partiendo de los principios b\u00e1sicos y objetivos mencionados resulta\n    asimismo necesario concretarlos, impulsando y reforzando una estrategia\n    de medidas e incentivos en sectores clave de nuestra econom\u00eda para\n    garantizar que la lejan\u00eda, insularidad y dem\u00e1s limitaciones estructurales\n    permanentes de Canarias sean compensadas a trav\u00e9s de pol\u00edticas\n    espec\u00edficas y suficientes.\n\n     En este contexto, resulta necesario, en primer lugar, preservar aquellos\n    aspectos de la Ley 19/1994 que siguen teniendo actualidad y vigencia,\n    asegur\u00e1ndose de que su cumplimiento no queda simplemente al albur de las\n    disponibilidades presupuestarias plasmadas anualmente en la Ley de\n    Presupuestos Generales del Estado.\n\n     Partiendo de esta premisa, resulta asimismo necesario actualizar el\n    contenido de la ley teniendo en cuenta, en particular, las siguientes\n    propuestas:\n\n     - En el \u00e1mbito del transporte, debe destacarse su consideraci\u00f3n como un\n    servicio p\u00fablico esencial, especialmente en lo que se refiere al\n    transporte de personas, actualizando la cuant\u00eda de las subvenciones,\n    posibilitando una mayor compensaci\u00f3n de determinadas situaciones\n    econ\u00f3micas y sociales singulares y garantizando el principio de\n    continuidad territorial, incluso introduciendo la posibilidad de fijar\n    precios m\u00e1ximos de los billetes si lo exigen razones imperiosas de\n    inter\u00e9s general.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina22)\"><b>P\u00e1gina\n    22</b></a></p><br>\n\n     Se debe subrayar el car\u00e1cter esencial de los puertos y aeropuertos\n    canarios para la cohesi\u00f3n econ\u00f3mica, social y territorial del\n    archipi\u00e9lago, asegurar su tratamiento diferenciado dentro de la pol\u00edtica\n    general de transportes y garantizar la participaci\u00f3n de las instituciones\n    de la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias en la planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n del\n    modelo portuario y aeroportuario.\n\n     Ha de apostarse decididamente por medidas que incentiven una mayor\n    conectividad de Canarias, facilitando su papel como centro de\n    distribuci\u00f3n de tr\u00e1ficos a\u00e9reos entre tres continentes, en particular\n    mediante la aplicaci\u00f3n de la quinta libertad del aire y de la renovaci\u00f3n\n    de las autorizaciones requeridas para que los poderes p\u00fablicos puedan\n    incentivar con car\u00e1cter permanente el desarrollo de nuevas rutas.\n\n     Se debe impulsar, asimismo, la consolidaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n del sistema\n    de compensaciones al coste efectivo del transporte mar\u00edtimo y a\u00e9reo de\n    mercanc\u00edas interinsular y entre las islas Canarias y la Pen\u00ednsula y el\n    resto de la Uni\u00f3n Europea.\n\n     - En el \u00e1mbito de las telecomunicaciones, se han de compensar\n    adecuadamente los sobrecostes que garanticen el acceso de toda la\n    poblaci\u00f3n de Canarias a la sociedad del conocimiento, la informaci\u00f3n y la\n    comunicaci\u00f3n en condiciones similares de calidad y precio a las\n    existentes en el resto del territorio nacional, incluyendo la necesidad\n    de equiparar a la poblaci\u00f3n de Canarias en disponibilidad y condiciones\n    de acceso a todo tipo de servicios audiovisuales de banda ancha.\n\n     - Otro de los objetivos prioritarios debe ser asegurar la moderaci\u00f3n de\n    los precios de la energ\u00eda en Canarias, manteniendo precios equivalentes a\n    los del resto del territorio espa\u00f1ol, y estableciendo para ello un marco\n    regulatorio energ\u00e9tico propio que se adapte a la condici\u00f3n de regi\u00f3n\n    ultraperif\u00e9rica de Canarias y que asegure la viabilidad y estabilidad del\n    sistema el\u00e9ctrico. En este contexto se propone asimismo dejar exentas de\n    tributaci\u00f3n las instalaciones de generaci\u00f3n ubicadas en los sistemas\n    energ\u00e9ticos de Canarias.\n\n     Se propone, asimismo, elaborar y poner en marcha un Plan para la\n    implantaci\u00f3n de un nuevo modelo energ\u00e9tico basado en las energ\u00edas\n    renovables y poner en marcha un Plan de optimizaci\u00f3n y ahorro de consumos\n    energ\u00e9ticos y de agua, con una pol\u00edtica tarifaria que prime el uso\n    racional y el ahorro.\n\n     Se ha de establecer un marco regulador espec\u00edfico y medidas de apoyo\n    financiero que promuevan la autogeneraci\u00f3n y el autoconsumo de energ\u00eda\n    basado en energ\u00edas renovables.\n\n     Se deben introducir medidas sobre gesti\u00f3n, valorizaci\u00f3n, reciclaje y\n    descontaminaci\u00f3n de los residuos en Canarias financiando, cuando no sea\n    de aplicaci\u00f3n la responsabilidad ampliada del productor, los costes de\n    traslado de los residuos desde las otras islas hasta la isla donde exista\n    planta de tratamiento, y en su caso, hasta la Pen\u00ednsula, cuando no sea\n    posible su tratamiento en el archipi\u00e9lago aplicando, cuando ello sea\n    posible, el principio general de proximidad en la pol\u00edtica sobre gesti\u00f3n\n    y tratamiento de residuos en Canarias.\n\n     - Ha de procurarse un sistema de compensaci\u00f3n consignado anualmente en los\n    Presupuestos Generales del Estado para que la poblaci\u00f3n de Canarias pague\n    unos precios equivalentes al resto del territorio nacional por la\n    utilizaci\u00f3n de agua desalinizada, regenerada o reutilizada.\n\n     - En el \u00e1mbito de la promoci\u00f3n comercial, se propone reforzar la promoci\u00f3n\n    de los productos elaborados en Canarias y dar un nuevo impulso al Consejo\n    Asesor para la Promoci\u00f3n del Comercio con \u00c1frica Occidental, ampliando su\n    composici\u00f3n e incluyendo asimismo dentro de su campo de acci\u00f3n la\n    estrategia de potenciaci\u00f3n de Canarias como plataforma atl\u00e1ntica en sus\n    distintas dimensiones.\n\n     - Se han de establecer nuevos planes de promoci\u00f3n tur\u00edstica; en concreto,\n    un Plan Estrat\u00e9gico del Turismo que adem\u00e1s tenga en cuenta las\n    consecuencias de la estacionalidad para favorecer el mantenimiento de la\n    actividad econ\u00f3mica y el empleo; un Plan espec\u00edfico de Formaci\u00f3n\n    Profesional en el sector tur\u00edstico, en el que se d\u00e9 especial importancia,\n    adem\u00e1s de los idiomas, a la utilizaci\u00f3n de las nuevas tecnolog\u00edas; y un\n    Plan de Inversiones P\u00fablicas en infraestructuras en las \u00e1reas tur\u00edsticas,\n    dotado financieramente en los Presupuestos Generales del Estado y\n    gestionado por la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias.\n\n     Dentro de la difusi\u00f3n y fomento del turismo deben adaptarse medidas\n    econ\u00f3micas orientadas a la protecci\u00f3n y defensa del paisaje y patrimonio\n    hist\u00f3rico y cultural de Canarias, con el objetivo de lograr un modelo de\n    desarrollo sostenible, respetuoso con el medio ambiente y con el\n    patrimonio cultural canario.\n\n     - En los incentivos econ\u00f3micos regionales han de primar la inversi\u00f3n en\n    las islas con una prima adicional cuando los proyectos se desarrollen en\n    islas no capitalinas. Adem\u00e1s de a las peque\u00f1as y\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina23)\"><b>P\u00e1gina\n    23</b></a></p><br>\n\n     medianas empresas, debe prestarse especial apoyo a las cooperativas y\n    empresas de econom\u00eda social y primar la creaci\u00f3n de empleo de calidad. Se\n    ha de promover asimismo la aplicaci\u00f3n del principio de responsabilidad\n    social de las empresas en las entidades beneficiarias de incentivos\n    econ\u00f3micos regionales, habilitando al Gobierno de Canarias para modificar\n    los requisitos de dimensi\u00f3n y autofinanciaci\u00f3n exigidos a los proyectos\n    de inversi\u00f3n y para definir los sectores y actividades prioritarias.\n\n     - En el \u00e1mbito de la creaci\u00f3n de empleo, el Estado debe financiar un Plan\n    integral de Empleo que, partiendo de la consideraci\u00f3n de Canarias como\n    regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica de la UE, apueste por el empleo de calidad, tenga\n    en cuenta las singularidades del mercado laboral canario y que incluya\n    medidas espec\u00edficas de protecci\u00f3n social para colectivos vulnerables en\n    situaci\u00f3n de desempleo.\n\n     - Se debe incluir un nuevo art\u00edculo dentro del REF dedicado a las\n    universidades, destacando su importancia como centros de referencia al\n    servicio del desarrollo econ\u00f3mico y social del archipi\u00e9lago y su\n    necesaria vinculaci\u00f3n a la econom\u00eda productiva de Canarias. Para ello, se\n    asegurar\u00e1 una dotaci\u00f3n financiera suficiente equiparable al resto del\n    sistema universitario espa\u00f1ol y la aprobaci\u00f3n de medidas para incrementar\n    su competitividad.\n\n     Se debe potenciar el papel de las universidades como centros de\n    conocimiento de referencia en su \u00e1mbito geogr\u00e1fico. En este contexto, han\n    de establecerse programas para el desarrollo de actividades docentes, de\n    investigaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n al desarrollo en los que intervengan las\n    universidades establecidas en Canarias e instituciones europeas y de\n    otros pa\u00edses, especialmente con terceros pa\u00edses vecinos y otras regiones\n    ultraperif\u00e9ricas.\n\n     Es necesario favorecer, en especial, la movilidad de estudiantes y\n    profesores. Los estudiantes y profesores de las universidades canarias\n    han de tener derecho a una ayuda econ\u00f3mica suplementaria para compensar\n    los costes adicionales de la lejan\u00eda, equivalente a los gastos de\n    transporte desde su lugar de residencia hasta el de destino, en los\n    programas de investigaci\u00f3n, formaci\u00f3n y movilidad.\n\n     - Es prioritario establecer un programa espec\u00edfico de becas de estudio\n    para los estudiantes canarios que no encuentren en su isla de residencia\n    la oferta educativa que demanden. Asimismo, debe potenciarse un programa\n    espec\u00edfico de becas de desplazamiento para los j\u00f3venes canarios que hayan\n    finalizado su formaci\u00f3n profesional y que realicen pr\u00e1cticas en empresas\n    peninsulares y en cualquier otro Estado miembro de la Uni\u00f3n Europea.\n\n     Los establecimientos econ\u00f3micos situados en Canarias que reciban ayudas o\n    subvenciones p\u00fablicas deben participar en los programas de pr\u00e1cticas en\n    empresas desarrollados por las universidades canarias u otros organismos\n    p\u00fablicos.\n\n     Se han de ejecutar asimismo Planes de Formaci\u00f3n Profesional para el Empleo\n    dirigidos prioritariamente a trabajadores ocupados.\n\n     - Es necesario incluir medidas espec\u00edficas dirigidas al sector primario\n    con los objetivos de alcanzar una mayor capacidad de autoabastecimiento y\n    garantizar el futuro y el desarrollo a largo plazo de los sectores\n    agr\u00edcola y ganadero de Canarias en su condici\u00f3n de regi\u00f3n\n    ultraperif\u00e9rica.\n\n     En este contexto, para garantizar la competitividad de estos sectores, el\n    Gobierno de Espa\u00f1a debe consignar anualmente en los Presupuestos\n    Generales del Estado una dotaci\u00f3n suficiente para garantizar la totalidad\n    de la financiaci\u00f3n adicional de las medidas de fomento de las\n    producciones agr\u00edcolas locales autorizada por la Uni\u00f3n Europea en el\n    marco del Programa de Opciones Espec\u00edficas de Alejamiento e Insularidad\n    (Posei), Asimismo, los poderes p\u00fablicos han de adquirir el compromiso de\n    promover la utilizaci\u00f3n de productos agr\u00edcolas, ganaderos y pesqueros\n    locales en los establecimientos tur\u00edsticos de Canarias.\n\n     - Por \u00faltimo, como parte de la estrategia de promoci\u00f3n de Canarias como\n    plataforma atl\u00e1ntica, deben poder establecerse zonas francas en todo el\n    territorio de Canarias asegurando, tanto para las existentes como para\n    las de nueva creaci\u00f3n, la suficiencia financiera. En este sentido, ha de\n    gestionarse ante las instituciones de la Uni\u00f3n Europea su clasificaci\u00f3n\n    como zonas de control de tipo II en los t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo\n    799 del C\u00f3digo Aduanero comunitario.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina24)\"><b>P\u00e1gina\n    24</b></a></p><br>\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Que reanude las negociaciones iniciadas en 2015 con el Gobierno de\n    Canarias para reformar los aspectos econ\u00f3micos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y\n    Fiscal (REF) de Canarias, teniendo en cuenta las directrices de las\n    iniciativas aprobadas por unanimidad por el Parlamento de Canarias, que\n    cuentan con el consenso y la unanimidad de las organizaciones\n    empresariales y sindicales m\u00e1s representativas del Archipi\u00e9lago.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000037\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso de la\n    C\u00e1mara, presenta, para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no\n    de Ley sobre la reforma del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La reforma del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica es uno de los\n    principales retos de esta legislatura. Una reforma que debe contribuir a\n    consensuar un sistema que sea m\u00e1s justo y equilibrado.\n\n     Existen razones m\u00e1s que de sobra para pedir responsabilidad y altura de\n    miras, sobre todo cuando abordamos fondos vitales para el futuro del\n    Estado. Est\u00e1 en juego el Estado del bienestar que tanto esfuerzo nos ha\n    costado alcanzar y que debemos garantizar a toda costa. Y est\u00e1 en juego\n    el actual modelo territorial, que se resquebraja por el inmovilismo y la\n    ausencia de soluciones pol\u00edticas.\n\n     El actual sistema mantiene a Canarias a la cola en los ingresos estatales\n    para sufragar la sanidad, la educaci\u00f3n y los servicios sociales y,\n    adem\u00e1s, amplifica con el paso del tiempo las diferencias entre el\n    Archipi\u00e9lago y el resto del Estado. Los agravios no desaparecen por s\u00ed\n    solos y, mucho menos, se ocultan huyendo del debate. Los agravios se\n    corrigen equilibrando los recursos independientemente de que sean pocos o\n    muchos porque lo que est\u00e1 en juego es la equidad y el principio de\n    igualdad de todos los ciudadanos.\n\n     Canarias recibe anualmente 800 millones de euros menos de los que nos\n    corresponde. Un d\u00e9ficit causado por un sistema de financiaci\u00f3n injusto\n    con las Islas. La decisi\u00f3n del Gobierno del Estado de no actualizar el\n    sistema de financiaci\u00f3n aprobado en 2009 ha agrandado la brecha entre\n    Canarias y la med\u00eda del resto del Estado.\n\n     La diferencia entre Canarias y la media de las comunidades aut\u00f3nomas\n    supera los 300 euros por habitante, que en t\u00e9rminos globales supone 3.436\n    millones durante el periodo 2009-2013. La brecha entre la regi\u00f3n mejor\n    financiada, que es Cantabria, y Canarias crece cada a\u00f1o. En 2009 era de\n    680 euros y en 2013 aumenta hasta 984.\n\n     El sistema de financiaci\u00f3n vigente, a partir de 2009, tiene como objetivo\n    incrementar la autonom\u00eda financiera y la corresponsabilidad de las\n    Comunidades Aut\u00f3nomas. Esto afecta a la proporci\u00f3n de recursos que se\n    obtienen en base a la capacidad fiscal, en detrimento de la proporci\u00f3n de\n    los fondos de nivelaci\u00f3n asignados presupuestariamente.\n\n     Este sistema ha generado una disminuci\u00f3n de las posiciones canarias en el\n    modelo de financiaci\u00f3n, que requer\u00eda una revisi\u00f3n quinquenal, con efectos\n    2014, recogida en la disposici\u00f3n adicional octava de la actual ley, en\n    aras a una mejor coordinaci\u00f3n financiera, garantizando la autonom\u00eda y\n    suficiencia de las comunidades aut\u00f3noma y el equilibrio y sostenibilidad\n    del sistema,\n\n     La convivencia de Canarias dentro del sistema general de financiaci\u00f3n de\n    las Comunidades Aut\u00f3nomas, en el denominado r\u00e9gimen com\u00fan, se debe\n    desarrollar con especial atenci\u00f3n a sus singularidades. El\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina25)\"><b>P\u00e1gina\n    25</b></a></p><br>\n\n     nuevo dise\u00f1o del modelo de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica debe respetar\n    escrupulosamente el R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal ya recogido en la propia\n    Constituci\u00f3n.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Abrir, en el plazo de seis meses, para su aplicaci\u00f3n en 2016, el debate\n    sobre la reforma del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, para garantizar\n    la suficiencia en la financiaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos fundamentales\n    y la equidad en el reparto de los recursos entre las Comunidades\n    Aut\u00f3nomas del r\u00e9gimen com\u00fan; y acabar as\u00ed con la situaci\u00f3n de comunidades\n    aut\u00f3nomas que, como Canarias, se han visto perjudicadas gravemente con el\n    actual sistema.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000039\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el\n    servicio de inspecci\u00f3n fitosanitaria en la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La Orden de 12 de marzo de 1987 del Ministerio de Agricultura, Pesca y\n    Alimentaci\u00f3n, y publicada el 25 de mayo del mismo a\u00f1o en el \"Bolet\u00edn\n    Oficial del Estado\" establece las normas fitosanitarias relativas a la\n    importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y tr\u00e1nsito de vegetales y productos vegetales\n    para Canarias. A su vez, la Orden APA/3290/2007, de 12 de noviembre,\n    establece la norma t\u00e9cnica fitosanitaria que deben cumplir los embalajes\n    de madera utilizados en el comercio con terceros pa\u00edses y el\n    procedimiento administrativo de autorizaci\u00f3n.\n\n     Estas dos disposiciones establecen que la inspecci\u00f3n fitosanitaria en las\n    islas debe velar por que todos los productos vegetales que entren cumplan\n    con lo establecido en la normativa sanitaria. De esta forma, en los\n    puertos de Canarias han de inspeccionarse tanto las mercanc\u00edas\n    procedentes de terceros pa\u00edses como las que llegan de la Uni\u00f3n Europea.\n\n     Sin embargo, los medios que el Gobierno de Espa\u00f1a destina a las Islas para\n    cumplir con esta funci\u00f3n o son escasos o ni siquiera existen, sobre todo\n    en el caso de las islas no capitalinas, con un d\u00e9ficit de personal y de\n    medios t\u00e9cnicos inasumible. Un ejemplo claro es el caso de Fuerteventura\n    cuyo puerto no cuenta con un esc\u00e1ner para inspeccionar la mercanc\u00eda, eso\n    sin contar con las plazas de inspectores que est\u00e1n vacantes.\n\n     Nuestro territorio insular tiene unas exigencias fitosanitarias especiales\n    y su incumplimiento repercute en el desarrollo de actividades agr\u00edcolas\n    locales como el cultivo de frutas tropicales e, incluso, c\u00edtricos y de\n    otras hortalizas con las que se abastece el mercado isle\u00f1o.\n\n     Adem\u00e1s, esa falta de inspecci\u00f3n supone la entrada de muchas plagas y\n    enfermedades vegetales para las que no est\u00e1 preparado el campo de\n    Canarias.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Dotar con los medios materiales y humanos necesarios los puestos de\n    inspecci\u00f3n de los puertos y aeropuertos de la Comunidad Aut\u00f3noma de\n    Canarias.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina26)\"><b>P\u00e1gina\n    26</b></a></p><br>\n\n     2. Dotar presupuestariamente el departamento de Sanidad Exterior para que\n    se puedan llevar a cabo dichos incrementos.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     Comisi\u00f3n de Fomento\n\n     161/000029\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del Reglamento del Congreso de los Diputados, presentar la\n    siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el servicio de trenes Alvia entre\n    Salamanca y Madrid, para su debate en la Comisi\u00f3n de Fomento.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El pasado 17 de diciembre se puso en funcionamiento el servicio de trenes\n    Alvia entre Salamanca y Madrid. Dicha inauguraci\u00f3n vino precedida por la\n    pol\u00e9mica ya que se produjo en plena campa\u00f1a electoral y a muy pocos d\u00edas\n    de la fecha de la votaci\u00f3n.\n\n     El servicio de trenes Alvia es posible gracias a la electrificaci\u00f3n del\n    tramo de v\u00eda comprendido entre Salamanca-Medina del Campo-Olmedo. A pesar\n    de que los trenes circulen con normalidad, las obras de electrificaci\u00f3n\n    a\u00fan no han acabado ya que a d\u00eda de hoy todav\u00eda est\u00e1 por concluir el\n    cableado hasta la subestaci\u00f3n el\u00e9ctrica de Pitiegua, provocando que\n    \u00fanicamente haya un punto de suministro de corriente el\u00e9ctrica en todo el\n    tramo de l\u00ednea que se encuentra ubicado en Olmedo. De esta manera,\n    cualquier aver\u00eda que se produzca en dicho punto, dejar\u00e1 sin servicio a\n    toda la l\u00ednea ya que no existe posibilidad de suministro el\u00e9ctrico desde\n    otro lugar.\n\n     Junto a ello y a pesar del compromiso de la Ministra de Fomento durante\n    sus continuas visitas a Salamanca para publicitar la inversi\u00f3n del Estado\n    para prestar el servicio en menos de 90 minutos, en la actualidad la\n    duraci\u00f3n del trayecto es mayor debido a que el sistema de seguridad\n    empleado no es el adecuado para circular a velocidades superiores a los\n    200 km/h. Hasta el momento, el Ministerio de Fomento no ha informado de\n    la fecha en que se pondr\u00e1 en marcha el sistema de seguridad necesario\n    para permitir adecuarse a los tiempos comprometidos.\n\n     Adem\u00e1s de la duraci\u00f3n del viaje, la Ministra de Fomento se comprometi\u00f3 a\n    que el precio del billete del servicio Alvia ser\u00eda el mismo al que en la\n    actualidad prestan los trenes que cubren el servicio\n    Salamanca-\u00c1vila-Madrid, sin embargo lo que se encuentra el usuario del\n    tren a la hora de comprar su billete es una notable diferencia de precios\n    en el propio servicio Alvia que solo provoca confusi\u00f3n y que incide en el\n    incumplimiento de los compromisos adquiridos con los salmantinos.\n\n     Por \u00faltimo, la frecuencia del servicio Alvia es claramente insuficiente\n    con tres en sentido Madrid a las 6:50, 15:30 y 18:20, y otras tres en\n    sentido Salamanca a las 8:55, 15:55 y 20:35, adem\u00e1s de que los horarios\n    podr\u00edan ajustarse para responder mejor a la demanda de los usuarios.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista formula la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     - Impulsar la finalizaci\u00f3n de las obras de electrificaci\u00f3n de la l\u00ednea\n    Salamanca-Medina del Campo- Olmedo.\n\n     - Dotar del sistema de seguridad ERMTS a la mayor brevedad posible en el\n    tramo Salamanca- Medina del Campo con el fin de reducir al m\u00e1ximo el\n    tiempo de viaje.\n\n     - Suprimir los pasos a nivel existentes a\u00fan en el tramo Salamanca-Medina\n    del Campo as\u00ed como vallar las zonas donde es obligatorio hacerlo.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina27)\"><b>P\u00e1gina\n    27</b></a></p><br>\n\n     - Fijar el precio del billete en la misma cantidad que cuesta el servicio\n    entre Salamanca-\u00c1vila-Madrid, independientemente de las ofertas\n    comerciales que RENFE decida aplicar para incentivar el uso del\n    transporte p\u00fablico. Para ello, es necesario que se catalogue el servicio\n    de trenes Alvia Salamanca-Madrid como servicio p\u00fablico, de la misma\n    manera que lo est\u00e1 en otras conexiones entre Madrid y ciudades de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Castilla y Le\u00f3n.\n\n     - Ampliar la frecuencia de trenes en ambos sentidos y adecuar los horarios\n    a la demanda de los usuarios.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-David Serrada\n    Pariente, Diputado.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     161/000031\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Fomento\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el\n    transporte en Canarias.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Alcanzar la cohesi\u00f3n territorial y sacar provecho a la posici\u00f3n geogr\u00e1fica\n    de Canarias pasa por el desarrollo de las redes de transporte y la\n    adecuaci\u00f3n de sus infraestructuras mar\u00edtimas y a\u00e9reas.\n\n     Los canarios pagamos ocho veces m\u00e1s que un peninsular por el uso del\n    transporte, pese a que es un servicio esencial para garantizar la\n    cohesi\u00f3n social y econ\u00f3mica del archipi\u00e9lago,\n\n     Las medidas aprobadas por el Gobierno del Estado no siempre han servido\n    para compensar el sobrecoste que supone la lejan\u00eda y la insularidad, pese\n    a que existen razones que justifican la consolidaci\u00f3n y la mejora de las\n    pol\u00edticas que garanticen dicha cohesi\u00f3n.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Activar la obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico (OSP), estableciendo un\n    precio m\u00e1ximo para las compa\u00f1\u00edas que operen en los trayectos\n    Canarias-Pen\u00ednsula para que se eliminen las diferencias que, por lejan\u00eda,\n    suponen los precios en el transporte a\u00e9reo, especialmente en fechas\n    se\u00f1aladas.\n\n     2. El establecimiento de la OSP para la isla de La Palma que garantice la\n    conectividad diaria con Madrid y Barcelona.\n\n     3. Una nueva regulaci\u00f3n y mejor aprovechamiento de las subvenciones al\n    transporte, incrementando las bonificaciones a los pasajeros en las rutas\n    de d\u00e9bil tr\u00e1fico, sobre todo en las islas de menor poblaci\u00f3n, hasta un\n    75% del precio del billete.\n\n     4. Recuperar las bonificaciones al transporte de mercanc\u00edas agr\u00edcolas e\n    industriales hasta el 100% del coste del transporte, aplicando un nuevo\n    sistema de bonificaci\u00f3n m\u00e1s eficaz que permita que el desarrollo\n    repercuta en el precio final del producto.\n\n     5. El impulso de nuevas rutas a\u00e9reas y mar\u00edtimas (dentro de las autopistas\n    del mar) y la bonificaci\u00f3n de todas las operaciones de concentraci\u00f3n y\n    distribuci\u00f3n de tr\u00e1ficos, potenciando el papel como \"hub\" o plataforma\n    log\u00edstica de continentes.\n\n     6. Mejorar la conectividad de la isla del Hierro en t\u00e9rminos de calidad y\n    regularidad en la prestaci\u00f3n del servicio de transporte mar\u00edtimo.\n\n     7. Recuperar para el inter\u00e9s p\u00fablico los aeropuertos canarios, concebidos\n    como red espec\u00edfica, en la que las administraciones p\u00fablicas canarias y\n    los agentes econ\u00f3micos y sociales de Canarias jueguen un papel\n    determinante en su estrategia comercial y de desarrollo de estas\n    infraestructuras (segunda pista de Tenerife Sur y Gando, ampliaci\u00f3n de\n    las pistas de Lanzarote y el Hierro).\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina28)\"><b>P\u00e1gina\n    28</b></a></p><br>\n\n     8. Completar el desarrollo de la red de puertos, aeropuertos, carreteras,\n    zonas log\u00edsticas e intercambiadores, en consonancia con las necesidades\n    de conectividad de cada isla y de estas con el resto.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000043\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley relativa a dar una soluci\u00f3n\n    definitiva al tramo de la futura autov\u00eda A-27 entre Montblanc (en la\n    provincia de Tarragona) y Lleida, para su debate en la Comisi\u00f3n de\n    Fomento.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La autov\u00eda A-27 tiene como objetivo unir los litorales mediterr\u00e1neo y\n    cant\u00e1brico, para mejorar la red de comunicaciones entre dos zonas que\n    tienen un alto \u00edndice de poblaci\u00f3n y de desarrollo econ\u00f3mico.\n\n     El tramo que es objeto de esta iniciativa tiene como objeto conectar la\n    ciudad de Tarragona y su zona lim\u00edtrofe (Reus, Salou, Cambrils,\n    Vandell\u00f3s, etc.) as\u00ed como su puerto y tambi\u00e9n el Aeropuerto de Reus con\n    la ciudad de Lleida y su \u00e1rea de influencia y tambi\u00e9n m\u00e1s all\u00e1 con el\n    Valle del Ebro, la Meseta y como dec\u00edamos al principio con el Litoral\n    Cant\u00e1brico.\n\n     Hasta no hace mucho era la carretera nacional 240 la que conectaba\n    Tarragona y Lleida. En uno de sus tramos, entre Montblanc y Lleida, se\n    producen muchos accidentes por su saturaci\u00f3n por lo que requiere una v\u00eda\n    de mayor capacidad que sea m\u00e1s segura.\n\n     Hay que a\u00f1adir aqu\u00ed, que en este 2015 se han inaugurado dos tramos de la\n    A-27, el que une, el ya existente, Tarragona-El Morell con Valls y el de\n    la circunvalaci\u00f3n de esta \u00faltima poblaci\u00f3n. El siguiente tramo, a\n    construir, ha de ser el \"t\u00fanel de Lilla\" que al atravesarlo llevar\u00e1 la\n    autov\u00eda hasta Montblanc.\n\n     El proyecto entre Montblanc y Lleida dibujaba una autov\u00eda paralela a la\n    autopista AP-2 de 58 kil\u00f3metros que debido a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, no\n    parece que vaya a construirse pronto. Todo ello mientras la autopista\n    est\u00e1 infrautilizada, al 25% de su capacidad, por ser de peaje, cosa que\n    la convierte en un elemento importante de disuasi\u00f3n, pese a la falta de\n    condiciones de la 240.\n\n     Pese a las reuniones entre Ministerio de Fomento, Generalitat y\n    ayuntamientos afectados, todav\u00eda no existe una soluci\u00f3n alternativa\n    definitiva para el futuro trazado de este tramo, construy\u00e9ndola del todo\n    o liberando una parte de la autopista. Soluci\u00f3n, esta \u00faltima que no solo\n    mejorar\u00eda la seguridad sino que adem\u00e1s supondr\u00edan de un lado un gran\n    ahorro econ\u00f3mico adem\u00e1s que evitar\u00eda el impacto medio ambiental al que su\n    construcci\u00f3n dar\u00eda lugar.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a llegar a un acuerdo con\n    la Generalitat y los ayuntamientos afectados para dar una soluci\u00f3n\n    definitiva al tramo de la futura autov\u00eda A-27 entre Montblanc y Lleida,\n    estudiando, en especial, la liberaci\u00f3n del peaje de la Autopista A-2, en\n    el mismo recorrido, como alternativa a la construcci\u00f3n de dicha autov\u00eda\n    entre ambas poblaciones.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Joan Ruiz i\n    Carbonell y M\u00f3nica Lafuente de la Torre, Diputados.-Miguel \u00c1ngel Heredia\n    D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina29)\"><b>P\u00e1gina\n    29</b></a></p><br>\n\n     161/000044\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la mejora e\n    integraci\u00f3n urbana de la autov\u00eda B-20 a su paso por Santa Coloma de\n    Gramenet, para su debate en la Comisi\u00f3n de Fomento.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La autov\u00eda B-20 a su paso por el t\u00e9rmino municipal de Santa Coloma de\n    Gramenet tiene en la actualidad un tramo cubierto de unos 650 metros de\n    longitud. Cuando se construy\u00f3 en 1992, dicha cobertura permiti\u00f3 subsanar,\n    en parte, el corte que hubiese supuesto el paso de una autopista\n    atravesando el n\u00facleo urbano de Santa Coloma de Gramenet. Queda no\n    obstante pendiente por resolver la integraci\u00f3n urbana a ambos extremos de\n    la cobertura actual.\n\n     En los a\u00f1os transcurridos desde su construcci\u00f3n en 1992, esta ha sido una\n    reivindicaci\u00f3n permanente de la ciudad de Santa Coloma de Gramenet y en\n    particular de su Ayuntamiento. Existen estudios previos sobre la mejora\n    de la integraci\u00f3n urbana de la B-20 a su paso por Santa Coloma de\n    Gramenet, que obran en manos del Ministerio de Fomento desde 2009. Estos\n    estudios proponen, por lo que se refiere al \u00e1mbito norte, entre Torribera\n    y La Bastida, una cobertura total entre la Riera de les Bruixes y el\n    acceso a Torribera, con dos alternativas de conexi\u00f3n a la B-20. La\n    primera opci\u00f3n mantiene el acceso y salida aproximadamente en su posici\u00f3n\n    actual. La segunda desplaza los accesos m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura,\n    permitiendo una semicobertura entre el t\u00fanel actual y la nueva propuesta,\n    siendo esta segunda la mejor desde el punto de vista de integraci\u00f3n\n    urbana.\n\n     Referente al sector sur, pr\u00f3ximo al r\u00edo Bes\u00f3s, se propone en los estudios\n    previos buscar una soluci\u00f3n global al problema ac\u00fastico de los edificios\n    y a la vez resuelva la integraci\u00f3n urbana de la propuesta.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista formula la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a que impulse la mejora de\n    la integraci\u00f3n urbana de la B-20 a su paso por Santa Coloma de Gramenet,\n    tanto por lo que se refiere al \u00e1mbito norte como al \u00e1mbito sur, y para\n    ello encargue la redacci\u00f3n de los proyectos, estudios y documentos\n    t\u00e9cnicos necesarios a tal efecto, de acuerdo con los estudios previos\n    presentados por el Ayuntamiento de Santa Coloma de Gramenet a la\n    Demarcaci\u00f3n de Carreteras del Estado en Catalu\u00f1a con fecha de entrada del\n    17 de febrero de 2009.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-L\u00eddia Guinart\n    Moreno, Diputada.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     161/000048\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista me dirijo a esa Mesa para, al\n    amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente\n    Reglamento del Congreso de los Diputados, presentar la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley sobre la variante de San Rafael en la N-VI, para su\n    debate en la Comisi\u00f3n de Fomento.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La N-VI discurre en su trazado por la localidad de San Rafael, divide a la\n    localidad, adscrita al municipio de El Espinar, en dos. Esta traves\u00eda\n    llega a presentar en algunas fechas intensidades medias de tr\u00e1fico que\n    superan los 14.000 veh\u00edculos al d\u00eda, especialmente en aquellas jornadas\n    que coinciden con d\u00edas festivos, y salida o regreso de puentes y\n    vacaciones.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina30)\"><b>P\u00e1gina\n    30</b></a></p><br>\n\n     La traves\u00eda discurre a lo largo de kil\u00f3metro y medio por la localidad,\n    estando regulado el tr\u00e1fico por tres sem\u00e1foros. A ambos lados de la\n    calzada se sit\u00faan numerosos establecimientos comerciales y hosteleros, lo\n    que hace que el trasiego de peatones entre ambos m\u00e1rgenes sea continuo,\n    no siempre realizando el paso por los pasos se\u00f1alizados a tal fin, dada\n    la distancia entre los mismos.\n\n     En muchos casos. Los automovilistas no respetan los l\u00edmites de velocidad,\n    siendo el porcentaje de paso de veh\u00edculos pesado muy alto. Algunos d\u00edas\n    llega a superar el 20 por ciento del tr\u00e1fico que discurre por la\n    traves\u00eda, lo que incide en un mayor ruido y peligrosidad. En los \u00faltimos\n    a\u00f1os se han producido diversos atropellos, dos de los cuales han tenido\n    un desenlace letal. Un ni\u00f1o fue atropellado cuando cruzaba la traves\u00eda.\n\n     El tr\u00e1fico se ha incrementado notablemente desde que se estableci\u00f3 la\n    posibilidad de derivar el tr\u00e1fico que pasa por el pueblo de Guadarrama a\n    la AP-VI. Debido a esta posibilidad los automovilistas utilizan el\n    trazado que discurre por la AP-VI en direcci\u00f3n A Coru\u00f1a, desvi\u00e1ndose unos\n    kil\u00f3metros antes de llegar al t\u00fanel por el puerto del Alto del Le\u00f3n,\n    evit\u00e1ndose el pago del peaje de esta forma, pero haciendo que todo ese\n    tr\u00e1fico pase por la traves\u00eda de San Rafael.\n\n     Al objeto de mejorar la seguridad vial de la traves\u00eda y reducir el tr\u00e1fico\n    rodado a trav\u00e9s de la misma, el Ministerio de Fomento est\u00e1 elaborando un\n    Estudio Informativo que permita mejorar la seguridad vial y reducir el\n    tr\u00e1fico a su paso por esa localidad, a la vez que dicha soluci\u00f3n conlleve\n    el menor impacto medioambiental.\n\n     Mediante resoluci\u00f3n de 12 de febrero de 2013, la Secretar\u00eda de Estado de\n    Medio, publicada en el BOE de 28 de febrero de 2013, formul\u00f3 declaraci\u00f3n\n    de impacto ambiental positiva del proyecto variante de San Rafael,\n    carretera N-VI, Madrid-A Coru\u00f1a, en los t\u00e9rminos se\u00f1alados en la misma.\n\n     En el largo trascurrir administrativo de este proyecto, iniciado en 2007,\n    se han producido diferentes concentraciones de colectivos vecinales ante\n    el retraso de ejecuci\u00f3n del proyecto y el ninguneo que sienten por parte\n    de la Administraci\u00f3n. En estos \u00faltimos d\u00edas se han vuelto a manifestar\n    reclamando lo que esperan desde hace a\u00f1os: que se da una respuesta r\u00e1pida\n    al problema existente.\n\n     Por todo lo expuesto, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la\n    siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a que desde el Ministerio\n    de Fomento se adopten las gestiones y medidas necesarias para que con el\n    menor coste posible e impacto ambiental en la variante de San Rafael en\n    la N-VI mejore la seguridad vial y se reduzca el tr\u00e1fico de la Red de\n    Carreteras del Estado a su paso por San Rafael.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 21 de enero de 2016.-Juan Luis\n    Gordo P\u00e9rez, Diputado.-Miguel \u00c1ngel Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Socialista.\n\n     161/000051\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista me dirijo a esa Mesa para, al\n    amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente\n    Reglamento del Congreso de los Diputados, presentar la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley sobre la licitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de las obras para\n    la integraci\u00f3n urbana de la l\u00ednea R-2 en L'Hospitalet de Llobregat y la\n    construcci\u00f3n del intercambiador de la Torrassa, para su debate en la\n    Comisi\u00f3n de Fomento.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La red de cercan\u00edas de Barcelona representa un elemento central para la\n    movilidad y el transporte de pasajeros entre esta ciudad y el resto de\n    ciudades de su \u00e1rea metropolitana.\n\n     Actualmente, esta red de cercan\u00edas cuenta con una longitud de 467\n    kil\u00f3metros y un total de 108 estaciones que sirven a RENFE Operadora para\n    prestar un servicio que utilizan, a diario, cerca de 400.000 personas.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina31)\"><b>P\u00e1gina\n    31</b></a></p><br>\n\n     En concreto, la red cuenta con 8 l\u00edneas:\n\n     R-1: Molins de Rei-Ma\u00e7anet-Masanes.\n\n     R-2: Castelldefels-Granollers Centre; R-2 Nord: Aeroport-Ma\u00e7anet-Massanes;\n    R-2 Sud: Sant Vicen\u00e7 de Calders-Barcelona Estaci\u00f3 de Fran\u00e7a.\n\n     R-3: L'Hospitalet-Puigcerd\u00e1.\n\n     R-4: Sant Vicen\u00e7 de Calders-Manresa.\n\n     R-7: Barcelona Sant Andreu Arenal-Cerdanyola Universitat.\n\n     R-8: Martorell-Granollers Centre.\n\n     Excepto las dos \u00faltimas, todas estas l\u00edneas transitan a trav\u00e9s de los dos\n    \u00fanicos t\u00faneles que existen en Barcelona, el de Passeig de Gr\u00e0cia y el\n    t\u00fanel de la Pla\u00e7a de Catalunya.\n\n     Durante los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, la inversi\u00f3n en infraestructuras del\n    Estado y de la Generalitat de Catalunya ha sido insuficiente para mejorar\n    el funcionamiento de la red ferroviaria catalana, incluyendo el servicio\n    de Cercan\u00edas.\n\n     El servicio de la red de Cercan\u00edas mantiene algunas dificultades\n    estructurales que conviene subsanar:\n\n     - Por un lado, las insuficiencias de la infraestructura actual,\n    b\u00e1sicamente debido a las limitaciones de capacidad de los t\u00faneles de\n    Barcelona, lo que impide introducir cualquier aumento de circulaciones en\n    la red. Esto es especialmente grave en el caso del t\u00fanel de Pla\u00e7a\n    Catalunya, que es el que presenta un mayor grado de saturaci\u00f3n.\n\n     - Por otro lado, es necesaria una nueva reestructuraci\u00f3n de la red que\n    permita la conexi\u00f3n costa-costa e interior-interior.\n\n     Ambos problemas se solventar\u00edan con la construcci\u00f3n del intercambiador de\n    la Torrassa unido al t\u00fanel previsto en la l\u00ednea de Vilanova (R-2) a su\n    paso por L'Hospitalet de Llobregat. Esta obra permitir\u00eda la traslaci\u00f3n de\n    las l\u00edneas de Vilanova i la Geltr\u00fa y Vilafranca del Pened\u00e9s, de manera\n    que los tr\u00e1nsitos ferroviarios pudieran circular en el sentido\n    costa-costa e interior-interior. Por otro lado, esta traslaci\u00f3n de l\u00edneas\n    permitir\u00eda equilibrar la carga en los t\u00faneles que atraviesan Barcelona y,\n    por tanto, mejorar la frecuencia del servicio en algunas l\u00edneas.\n\n     Por esta raz\u00f3n, el protocolo de actuaciones firmado en 2006 entre el\n    Gobierno espa\u00f1ol y la Generalitat de Catalunya, incluy\u00f3 el t\u00fanel de la\n    l\u00ednea R-2 en L'Hospitalet de Llobregat entre sus obras prioritarias. Esta\n    actuaci\u00f3n incluye, adem\u00e1s, el soterramiento de la estaci\u00f3n de Bellvitge y\n    el intercambiador de la Torrassa, con una estimaci\u00f3n de uso de unos\n    90.000 usuarios diarios.\n\n     La ejecuci\u00f3n de esta actuaci\u00f3n permitir\u00eda mejorar las frecuencias de las\n    l\u00edneas existentes que utilizan el t\u00fanel de Barcelona y en su d\u00eda podr\u00e1n\n    mejorar la frecuencia del nuevo acceso de la T1 al aeropuerto, obras que\n    en estos momentos ya est\u00e1 ejecutando el Ministerio de Fomento.\n\n     Seg\u00fan la informaci\u00f3n disponible, el proyecto constructivo \"Integraci\u00f3n\n    urbana de la l\u00ednea C-2 de cercan\u00edas en Hospitalet e intercambiador de La\n    Torrassa. Fase I\", est\u00e1 terminado y, por tanto, solo ser\u00eda necesario que\n    el Gobierno procediera a licitaci\u00f3n de las obras dot\u00e1ndolas de los\n    recursos necesarios para su ejecuci\u00f3n.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a proceder a la licitaci\u00f3n\n    de las obras para la integraci\u00f3n urbana de la l\u00ednea R-2 en L'Hospitalet\n    de Llobregat y la construcci\u00f3n del intercambiador de la Torrassa.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 5 de febrero de 2016.-Carme Chac\u00f3n\n    Piqueras y Mar\u00eda Merc\u00e8 Perea i Conillas, Diputadas.-Miguel \u00c1ngel Heredia\n    D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina32)\"><b>P\u00e1gina\n    32</b></a></p><br>\n\n     Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte\n\n     161/000035\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n y Deporte\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la\n    derogaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora\n    de la calidad educativa.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La Educaci\u00f3n es uno de los pilares fundamentales del Estado de Bienestar.\n    Un pilar que, a su vez, debe sustentarse en el consenso social y pol\u00edtico\n    y, por lo tanto, mantenerse ajeno a pol\u00e9micas partidistas o intereses\n    electorales.\n\n     La Educaci\u00f3n es uno de los ejes que sostiene el crecimiento econ\u00f3mico y la\n    cohesi\u00f3n social y el que posibilita la formaci\u00f3n y mejora de nuestro\n    capital humano.\n\n     La Educaci\u00f3n debe ser entendida como un elemento central y un sector\n    estrat\u00e9gico que debe abordar las distintas perspectivas que confluyen en\n    su definici\u00f3n como motor de cambio, pero cuyas propuestas deben contar\n    con la idea de que su financiaci\u00f3n debe ser asumida tambi\u00e9n como una\n    inversi\u00f3n estrat\u00e9gica, su gesti\u00f3n como un referente de autonom\u00eda,\n    sostenibilidad y eficiencia, as\u00ed como sus indicadores como garant\u00eda de\n    equidad y mejora continua de su calidad.\n\n     Una de esas perspectivas, la social, se deriva de su consideraci\u00f3n como\n    derecho universal, lo que determina su inclusi\u00f3n dentro de los par\u00e1metros\n    que definen los indicadores de calidad de vida y de desarrollo humano,\n    por ello, hacer posible esa dimensi\u00f3n social de la educaci\u00f3n como \u00e1mbito\n    en el que se compensen desigualdades y se garantice la equidad en el\n    acceso a la educaci\u00f3n de todas las personas, independientemente de su\n    edad, su procedencia, su lugar de nacimiento, etc., ha de ser un aspecto\n    esencial del sistema educativo espa\u00f1ol.\n\n     Por otra parte, su car\u00e1cter capacitador incorpora una vinculaci\u00f3n directa\n    con la mejora del capital humano y con su papel en la definici\u00f3n del\n    modelo econ\u00f3mico del Estado. As\u00ed pues, la conexi\u00f3n entre el sistema\n    educativo y el productivo es tambi\u00e9n un aspecto esencial, en la medida\n    que la mejora de la cualificaci\u00f3n y la facilitaci\u00f3n del acceso al empleo,\n    establecen que la formaci\u00f3n constituye el principal motor de cambio en\n    las perspectivas econ\u00f3micas de quienes se incorporan al mercado de\n    trabajo y un factor de calidad en la conformaci\u00f3n de un modelo de\n    desarrollo.\n\n     Hemos perdido demasiados a\u00f1os en debates est\u00e9riles, en reformas educativas\n    marcadas por un incuestionable sello partidista. Siete reformas en m\u00e1s de\n    35 a\u00f1os no han servido para consolidar un sistema que sigue sin contar\n    con los elementos que necesita para facilitar el tr\u00e1nsito del estudiante\n    hacia el mercado laboral. Por todo ello, planteamos las siguientes\n    iniciativas:\n\n     - Instar al Gobierno de Espa\u00f1a, al conjunto de las fuerzas pol\u00edticas, a\n    todos los agentes sociales a dotar de la necesaria estabilidad al sistema\n    educativo como paso previo a un gran pacto de Estado, en torno a\n    objetivos, prioridades y acciones, garantizando en dicho marco nuestra\n    capacidad para ampliar y desarrollar plenamente nuestras competencias\n    educativas.\n\n     - Aprobar el progresivo incremento anual de la inversi\u00f3n en materia\n    educativa para acercarnos a niveles de inversi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Derogar la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la\n    calidad educativa y abrir un proceso de di\u00e1logo para abordar con el\n    m\u00e1ximo consenso pol\u00edtico y social las medidas necesarias para la mejora\n    del sistema educativo.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina33)\"><b>P\u00e1gina\n    33</b></a></p><br>\n\n     Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social\n\n     161/000040\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad Social\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la\n    Estrategia de Emprendimiento y Empleo Joven (Garant\u00eda Juvenil).\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Uno de los efectos que m\u00e1s preocupa de la crisis es el alto porcentaje de\n    desempleo juvenil. Conscientes de este problema, en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n\n    Europea se est\u00e1 desarrollando un programa, la Garant\u00eda Juvenil, que en\n    nuestro Estado se enmarca en la Estrategia de Emprendimiento y Empleo\n    Joven.\n\n     Sus objetivos pasan por mejorar la empleabilidad de los j\u00f3venes, aumentar\n    la calidad y la estabilidad del empleo, promover la igualdad de\n    oportunidades en el acceso al mercado laboral y fomentar el esp\u00edritu\n    emprendedor. Los ejes sobre los que se vertebra la Estrategia son:\n    incentivar la contrataci\u00f3n y la iniciativa empresarial entre los j\u00f3venes,\n    adecuar la educaci\u00f3n y la formaci\u00f3n que reciben a la realidad del mercado\n    de trabajo y reducir la tasa de abandono escolar temprano.\n\n     Sin embargo, resulta evidente que la dotaci\u00f3n presupuestaria del programa\n    es insuficiente, considerando la magnitud del problema que pretende\n    abordar. Por este motivo, es imprescindible que se acometa el desarrollo\n    de una Garant\u00eda Juvenil con una ficha financiera lo suficientemente\n    amplia como para dar cumplimiento a su objetivo declarado: que todo joven\n    en desempleo pueda acceder a las pol\u00edticas orientadas a la inserci\u00f3n\n    laboral.\n\n     La tasa de paro juvenil en Espa\u00f1a es de 46,6 por ciento, seg\u00fan datos de la\n    Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa del tercer trimestre del 2015. En Canarias,\n    m\u00e1s del 62% de activos menores de 25 a\u00f1os se encuentran en situaci\u00f3n de\n    desempleo. Un porcentaje que refleja la gravedad de un problema que\n    afecta a toda una generaci\u00f3n.\n\n     Entendemos que esta iniciativa, aplicando el mismo criterio de la Uni\u00f3n\n    Europea en el reparto de los fondos entre sus Estados miembros, debe\n    priorizar aquellos territorios con las tasas m\u00e1s altas de desempleo\n    juvenil y contribuir a paliar varios de los problemas fundamentales: la\n    falta de formaci\u00f3n, el poco peso espec\u00edfico que tiene la Formaci\u00f3n\n    Profesional y el acceso de los j\u00f3venes al mercado laboral a trav\u00e9s de los\n    contratos en pr\u00e1ctica.\n\n     El futuro a corto y medio plazo en materia de empleo juvenil depende de\n    las decisiones que adopte el Gobierno y, cuando menos, deber\u00eda afrontarlo\n    junto a las Comunidades Aut\u00f3nomas para intentar ofrecer respuestas m\u00e1s\n    realistas y eficaces para combatir las diferentes aristas de una tragedia\n    que ha sumido en un profundo pesimismo a toda una generaci\u00f3n.\n\n     De hecho, el programa no se est\u00e1 implantando como debiera en Canarias. La\n    forma de importar el proyecto europeo y la centralizaci\u00f3n telem\u00e1tica de\n    los tr\u00e1mites est\u00e1n entre las razones que ha hecho que el porcentaje de\n    desarrollo de esta estrategia haya sido tan reducido en las islas.\n\n     Teniendo en cuenta el escaso impacto que ha tenido esta iniciativa en\n    Canarias, pese a que 40.000 j\u00f3venes canarios re\u00fanen las condiciones para\n    acceder al mismo.\n\n     Presentamos la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Revisar la Estrategia de Emprendimiento y Empleo Joven (Sistema\n    Nacional de Garant\u00eda Juvenil), para incrementar su dotaci\u00f3n, ampliar la\n    edad hasta los 35 a\u00f1os y habilitar registros auton\u00f3micos vinculados a los\n    responsables de la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas activas de empleo, que son\n    las Comunidades Aut\u00f3nomas.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina34)\"><b>P\u00e1gina\n    34</b></a></p><br>\n\n     2. Desarrollar campa\u00f1as de comunicaci\u00f3n m\u00e1s eficaces para dar a conocer\n    esta iniciativa entre la poblaci\u00f3n juvenil.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n\n     161/000030\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el\n    impulso del turismo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     En un escenario econ\u00f3mico como el actual, el turismo se erige en el sector\n    con perspectivas de crecimiento en el futuro y con capacidad para ejercer\n    como motor del crecimiento econ\u00f3mico en Canarias. Ha sido, precisamente,\n    el empuje de dicho sector lo que ha propiciado el grado de desarrollo que\n    ha transformado profundamente la sociedad canaria en las \u00faltimas d\u00e9cadas\n    y ha permitido alcanzar niveles de bienestar social y econ\u00f3mico no\n    igualables a \u00e9pocas anteriores.\n\n     Tenemos unas condiciones envidiables, vivimos en uno de los sitios m\u00e1s\n    privilegiados del mundo por nuestra situaci\u00f3n, nuestro clima, nuestro\n    mar, nuestras playas, nuestra naturaleza o nuestra biodiversidad.\n\n     Tenemos un destino excepcional, el m\u00e1s importante de Europa como acaba de\n    proclamar la UE, y uno de los m\u00e1s relevantes del mundo. El objetivo es\n    seguir trabajando para que siga si\u00e9ndolo.\n\n     El turismo seguir\u00e1 siendo el motor de nuestra econom\u00eda y, junto a las\n    pol\u00edticas de fidelizaci\u00f3n de los turistas que nos visitan y la apertura\n    de nuevos mercados, se debe avanzar en la mejora de la conectividad, la\n    rehabilitaci\u00f3n y la modernizaci\u00f3n de establecimientos y zonas tur\u00edsticas,\n    as\u00ed como la mejor cualificaci\u00f3n de los trabajadores del sector. La\n    consolidaci\u00f3n de estas v\u00edas es necesaria para que sea un sector\n    sostenible en el tiempo y ampl\u00ede sus opciones de crecimiento.\n\n     Ello requiere una apuesta no solo pol\u00edtica sino de la sociedad canaria en\n    su conjunto, de las administraciones y del sector, en torno a un proyecto\n    de modelo tur\u00edstico capaz de mantener la competitividad frente a las\n    exigencias de una competencia creciente en una econom\u00eda tur\u00edstica global,\n    y as\u00ed poder seguir manteniendo nuestra posici\u00f3n de privilegio en el\n    mercado internacional.\n\n     Estamos ante un escenario complejo, cambiante y altamente competitivo en\n    el que las diferentes islas no compiten entre s\u00ed, sino con otros destinos\n    y otras zonas tur\u00edsticas. Por lo tanto, y reconociendo las\n    particularidades de cada isla, las competencias de los diferentes niveles\n    de la administraci\u00f3n, y la libertad de empresa, se hace necesario seguir\n    profundizando en l\u00edneas estrat\u00e9gicas consensuadas entre los sectores\n    p\u00fablicos y privados, que orienten los diferentes esfuerzos de desarrollo\n    y mejora del turismo en una misma direcci\u00f3n. Un destino como Canarias\n    requiere de' acciones integradas encaminadas a su rejuvenecimiento y a su\n    renovaci\u00f3n, de manera que garantice su permanencia en el mercado y se\n    generen mayores de niveles de rentabilidad.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. La regeneraci\u00f3n integral de las zonas tur\u00edsticas de Canarias debe\n    seguir siendo una prioridad ya que la calidad del espacio p\u00fablico\n    tur\u00edstico es uno de los factores principales para marcar la calidad de un\n    destino. Para ello, es importante la dotaci\u00f3n de presupuesto para\n    acometer obras en las zonas tur\u00edsticas que mejoren y acompa\u00f1en el\n    esfuerzo privado en la regeneraci\u00f3n de zonas obsoletas. Para ello,\n    rescatar\u00e1 el Plan de Infraestructuras Tur\u00edsticas para Canarias, que se\n    suprimi\u00f3 en 2012.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina35)\"><b>P\u00e1gina\n    35</b></a></p><br>\n\n     2. Canarias necesita una pol\u00edtica de tasas aeroportuarias diferenciadas\n    del resto de Espa\u00f1a, adaptada a su condici\u00f3n de destino tur\u00edstico, que\n    garantice los ingresos necesarios para el mantenimiento de la red, pero\n    que tambi\u00e9n haga factible la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas comerciales que\n    permitan el incremento de la conectividad, especialmente en su temporada\n    m\u00e1s baja.\n\n     3. El Gobierno del Estado impulsar\u00e1 en Canarias un convenio similar al\n    aplicado por Renfe, Turespa\u00f1a y la Red de Ciudades AVE para que los\n    turistas que se desplazan a Canarias dispongan de un pase que les permita\n    acceder a otras Islas con un precio cerrado y durante un periodo limitado\n    para favorecer especialmente a aquellos aeropuertos que no disponen de\n    conexiones directas con la Pen\u00ednsula o cualquier ciudad europea.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000032\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre el\n    impulso del sector industrial en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El sector industrial es un sector estrat\u00e9gico para Canarias, y como tal\n    debe ser considerado, al generar econom\u00edas de arrastre sobre el resto del\n    tejido econ\u00f3mico, siendo por ello esencial garantizar la sostenibilidad,\n    crecimiento y diversificaci\u00f3n de la industria canaria, de forma que\n    incrementemos la participaci\u00f3n industrial en el PIB y dispongamos de un\n    tejido industrial s\u00f3lido y desarrollado.\n\n     El sector industrial es especialmente vulnerable a amenazas como la\n    globalizaci\u00f3n y deslocalizaci\u00f3n industrial, la competencia de las\n    producciones exteriores y la dependencia del crudo y de las materias\n    primas del exterior.\n\n     El apoyo decidido a la producci\u00f3n local es una parte importante de la\n    soluci\u00f3n a la actual crisis global, por los innumerables efectos de\n    arrastre que ejerce sobre otros sectores, por su valor a\u00f1adido, por el\n    empleo de calidad que genera y por el arraigo que determinadas\n    actividades productivas guardan con las Islas Canarias.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Consolidar las medidas espec\u00edficas que compensen los sobrecostes\n    estructurales que limitan el desarrollo de la industria en Canarias,\n    Rebajando la condiciones de acceso a los Incentivos Econ\u00f3micos Regionales\n    para que las empresas canarias puedan optar a estas ayudas.\n\n     2. Adoptar medidas espec\u00edficas para las industrias localizadas en las\n    islas no capitalinas, al objeto de garantizar el mantenimiento de su\n    tejido productivo.\n\n     3. Adaptar las condiciones de acceso a las ayudas a la reindustrializaci\u00f3n\n    del programa Re\u00edndus, del Ministerio de Industria, a la realidad de la\n    industria en el archipi\u00e9lago.\n\n     4. Conseguir un aumento de la balanza comercial tanto en el mercado\n    interior como en el exterior, reforzando la imagen de los productos\n    elaborados en Canarias, implic\u00e1ndose el Gobierno del Estado en el\n    desarrollo de un Plan Canarias Exporta para la industria.\n\n     5. Avanzar en reducir al m\u00e1ximo los procesos administrativos que afecten a\n    la industria, especialmente los de \u00edndole territorial y medioambiental.\n\n     6. Garantizar las ayudas al transporte de mercanc\u00edas en Canarias y\n    aumentar su cuant\u00eda.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina36)\"><b>P\u00e1gina\n    36</b></a></p><br>\n\n     7. Favorecer el desarrollo de nuevas actividades de reciclaje y\n    valorizaci\u00f3n de los residuos, de forma que sienten las bases para el\n    desarrollo de un nuevo nicho econ\u00f3mico preferente, en el marco de los\n    requerimientos de sostenibilidad.\n\n     8. Crear un plan de eficiencia energ\u00e9tica espec\u00edfico para la industria\n    canaria, con especial incidencia en la industria del agua. Es necesario\n    impulsar el autoconsumo en los ciclos del agua y mejorar las l\u00edneas de\n    financiaci\u00f3n para facilitar la incorporaci\u00f3n de nueva tecnolog\u00eda que\n    potencie el ahorro y la eficacia energ\u00e9tica, de manera que repercuta\n    directamente en el precio final al consumidor.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000038\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento del Congreso de la C\u00e1mara,\n    presenta, para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley\n    sobre la pol\u00edtica aduanera y el impulso del comercio electr\u00f3nico en las\n    Islas.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El estatuto singular de Canarias como RUP nace con el objetivo de\n    propiciar una mayor competitividad de las empresas canarias y de la\n    econom\u00eda insular, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica fiscal y aduanera acertada,\n    logrando el desarrollo de actividades econ\u00f3micas con un ampl\u00edo potencial\n    de especializaci\u00f3n. Para ello, resulta crucial la consolidaci\u00f3n de una\n    serie de incentivos fiscales orientados a mejorar la aceleraci\u00f3n del\n    tri\u00e1ngulo del conocimiento, investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y ense\u00f1anza\n    superior con una pol\u00edtica ambiciosa de desarrollo sostenible.\n\n     Las pol\u00edticas fiscales a impulsar deben estar orientadas a superar las\n    limitaciones econ\u00f3micas de las RUP a causa de sus costes adicionales, que\n    generan altos \u00edndices de desempleo. La direcci\u00f3n de la pol\u00edtica fiscal\n    debe apuntar a la necesidad de establecer mecanismos e incentivos que\n    compensen las desventajas estructurales. En esta l\u00ednea, debe tenerse en\n    cuenta la nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas para la puesta en pr\u00e1ctica de la\n    estrategia Europa 2020.\n\n     Dadas las circunstancias espec\u00edficas que se derivan de la condici\u00f3n de\n    regi\u00f3n ultraperif\u00e9rica de Canarias, la garant\u00eda de continuidad en el\n    transporte mar\u00edtimo y a\u00e9reo de mercanc\u00edas resultan esenciales para la\n    actividad econ\u00f3mica de las islas. A los efectos de asegurar el\n    cumplimiento de dicho principio de continuidad territorial, por la\n    Administraci\u00f3n del Estado se garantizar\u00e1 que los servicios p\u00fablicos de\n    competencia estatal que intervienen en los procesos de importaci\u00f3n,\n    exportaci\u00f3n y tr\u00e1nsito de mercanc\u00edas con origen o destino en Canarias\n    ser\u00e1n planificados y prestados teniendo en cuenta esta circunstancia.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     1. Mejorar el tratamiento aduanero y fiscal de Canarias en, al menos, los\n    siguientes apartados:\n\n     - Los procedimientos aduaneros en la actividad de suministro de buques en\n    Canarias.\n\n     - La simplificaci\u00f3n de los tr\u00e1mites aduaneros para la exportaci\u00f3n de\n    productos del REA en el marco del comercio regional y las corrientes\n    tradicionales de comercio.\n\n     - La situaci\u00f3n aduanera existente en Canarias y sus consecuencias en la\n    proyecci\u00f3n exterior de las obras producidas por los artistas residentes\n    en Canarias.\n\n     - En el caso de los incentivos fiscales del REF, AIEM, RIC, ZEC, etc\u00e9tera,\n    que han sido aprobados y renovados hasta finales de 2020, garantizar su\n    renovaci\u00f3n a partir de esa fecha en las negociaciones que se abrir\u00e1n a\n    partir de 2018.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina37)\"><b>P\u00e1gina\n    37</b></a></p><br>\n\n     2. Apostar, en materia de emprendimiento e innovaci\u00f3n, por la adecuaci\u00f3n\n    de los distintos instrumentos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal (REF) para\n    incentivar el establecimiento y el desarrollo en Canarias de empresas\n    innovadoras de alto valor a\u00f1adido, que proporcionen trabajo cualificado y\n    de calidad y, con ello, contribuyan a la prosperidad del Archipi\u00e9lago.\n\n     3. Eliminar aquellas trabas administrativas que dificultan el despliegue\n    de las infraestructuras de telecomunicaciones, as\u00ed como el cumplimiento\n    de los incentivos a los, operadores legalmente estipulados para que\n    desarrollen las mismas en condiciones equivalentes a las del resto del\n    Estado.\n\n     4. Propiciar la integraci\u00f3n plena de Canarias en el Mercado \u00danico Digital\n    Europeo para evitar que ciudadanos y empresas sigan sufriendo de forma\n    cotidiana las dificultades para participar en el comercio electr\u00f3nico,\n    sea como vendedores o como compradores. En este sentido, acordar\u00e1 con la\n    Uni\u00f3n Europea medidas que aseguren que la compra desde Canarias no se vea\n    sujeta a extracostes de intermediaci\u00f3n abusivos, teniendo acceso efectivo\n    al conjunto de la oferta comercial disponible en la UE. Y corregir\u00e1 los\n    frecuentes errores impositivos en la compra de bienes digitales, en los\n    que se da\u00f1a al consumidor canario y a la Hacienda p\u00fablica canaria, por\n    recaudarse IVA en vez de IGIC en m\u00faltiples contrataciones electr\u00f3nicas.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000050\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley, Industria 4.0, para su\n    debate en la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Existe cierto consenso en afirmar que hoy nos encontramos ante la cuarta\n    revoluci\u00f3n industrial. De ah\u00ed que muchos hablen de industria 4.0. La\n    primera revoluci\u00f3n industrial fue con la incorporaci\u00f3n de la m\u00e1quina del\n    vapor, la segunda con la electricidad, la tercera con el uso de la\n    electr\u00f3nica y la inform\u00e1tica y ahora, el motor de la revoluci\u00f3n son las\n    tecnolog\u00edas digitales, con base en internet.\n\n     Se persigue una producci\u00f3n m\u00e1s eficiente, con menores plazos de\n    comercializaci\u00f3n para consumidores m\u00e1s impacientes y mayor flexibilidad\n    para fabricar productos personalizados para consumidores cada vez m\u00e1s\n    exigentes. Para ello se requieren cambios organizativos, optando por un\n    modelo en red.\n\n     Algunas de las tecnolog\u00edas englobadas en la industria 4.0 son la\n    explotaci\u00f3n inteligente de los datos (el denominado \"big data\"), la\n    utilizaci\u00f3n de plataformas compartidas de almacenamiento para acceder\n    desde cualquier aplicaci\u00f3n (la nube), la fabricaci\u00f3n aditiva e impresi\u00f3n\n    3D, una nueva relaci\u00f3n maquinaria-personas a trav\u00e9s de la rob\u00f3tica\n    colaborativa y la proliferaci\u00f3n de sistemas ciberf\u00edsicos, configurando\n    una nueva generaci\u00f3n de elementos interconectados donde los robots se\n    encargan del trabajo manual y las personas de la supervisi\u00f3n y el dise\u00f1o.\n    Tambi\u00e9n, recientemente, estamos viendo como a pasos agigantados se est\u00e1\n    intentando integrar la realidad virtual en nuevas aplicaciones como para\n    el comercio electr\u00f3nico o turismo.\n\n     Es evidente que, con la gran velocidad con la que se est\u00e1n produciendo los\n    avances tecnol\u00f3gicos, en los pr\u00f3ximos a\u00f1os vamos a asistir a profundas\n    transformaciones que incidir\u00e1n de forma radical en la vida de los\n    ciudadanos y ciudadanas.\n\n     Es dif\u00edcil imaginar hasta qu\u00e9 punto puede cambiar el mundo tal y como lo\n    conocemos, pero s\u00ed podemos intuir que con mucha probabilidad aumentar\u00e1\n    nuestra esperanza de vida, existir\u00e1n nuevas demandas de consumo, las\n    relaciones comerciales se realizar\u00e1n de forma distinta, los sistemas de\n    producci\u00f3n ser\u00e1n m\u00e1s avanzados, aparecer\u00e1n nuevas oportunidades de\n    actividad econ\u00f3mica y se plantear\u00e1n nuevos retos de seguridad y de\n    protecci\u00f3n de derechos.\n\n     As\u00ed pues la utilizaci\u00f3n combinada de las distintas tecnolog\u00edas impulsadas\n    por la utilizaci\u00f3n de las redes digitales abre la puerta a un proceso de\n    transformaci\u00f3n en la industria que va a suponer cambios fundamentales a\n    nivel econ\u00f3mico y social, al igual que se produjeron en las tres\n    revoluciones industriales anteriores.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina38)\"><b>P\u00e1gina\n    38</b></a></p><br>\n\n     Cambios que, sin la acci\u00f3n mediadora y protectora de los Estados, pueden\n    generar brechas econ\u00f3micas y sociales que deber\u00e1n afrontarse. Ante una\n    demanda de productos personalizados y de entrega inmediata se requiere un\n    proceso de transformaci\u00f3n tecnol\u00f3gica e inteligente de las empresas que\n    comporta mucha inversi\u00f3n en I+D, en creatividad e innovaci\u00f3n y en\n    formaci\u00f3n permanente. El que se tarde en afrontar este proceso de\n    transformaci\u00f3n ser\u00e1 decisivo para asegurar la supervivencia del tejido\n    productivo del pa\u00eds en un mundo empresarial competitivo y en un entorno\n    cada vez m\u00e1s globalizado.\n\n     Adem\u00e1s, es previsible que se produzca un impacto mayor sobre el mercado de\n    trabajo que, sin duda, producir\u00e1 una nueva sustituci\u00f3n de mano de obra\n    por robots/ sistemas tecnol\u00f3gicos.\n\n     El informe \"Work crisis-a divided tale of labour markets\" del Deutsche\n    Bank se\u00f1ala que: \"...la fuerza laboral va a ser cada vez menos necesaria\n    para mantener y aumentar los niveles de producci\u00f3n. Esto ya est\u00e1\n    comenzando a ser un factor evidente en varios pa\u00edses que siguen creciendo\n    sin la necesidad de crear empleos y subir salarios. Este profundo cambio\n    conllevar\u00e1 con toda seguridad inmensos cambios econ\u00f3micos e implicaciones\n    sociales\".\n\n     \"En los pa\u00edses desarrollados estamos acerc\u00e1ndonos al mayor cambio visto en\n    generaciones. Por primera vez desde la revoluci\u00f3n industrial las nuevas\n    tecnolog\u00edas est\u00e1n destruyendo m\u00e1s empleo del que van a conseguir crear.\"\n\n     En la conferencia de Davos, celebrada este mes de enero, se publicaba un\n    informe en el que se se\u00f1alaba que en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os pueden\n    perderse m\u00e1s de siete millones de empleos en los pa\u00edses desarrollados\n    debido a la automatizaci\u00f3n de procesos repetitivos actualmente\n    desempe\u00f1ados por personas.\n\n     Por tanto, se agrandar\u00e1 la brecha entre mano de obra cualificada y no\n    cualificada, entre trabajos repetitivos e innovadores, dejando sin\n    oportunidades a los trabajadores sin formaci\u00f3n y experimentados en tareas\n    estrictamente manuales o mec\u00e1nicas. Se requerir\u00e1 de un perfil de\n    trabajador m\u00e1s sofisticado, creativo e innovador. Este proceso hace que\n    la masa salarial cada vez tenga menos peso dentro de la renta nacional\n    con el consiguiente impacto en la desigualdad.\n\n     Seg\u00fan informaba un peri\u00f3dico de tirada nacional, la empresa de recursos\n    humanos Randstad ha publicado un estudio en el que se pone de manifiesto\n    que en 2020 dos millones de empleos no podr\u00e1n ser cubiertos en Espa\u00f1a por\n    el enorme desajuste entre la formaci\u00f3n de nuestros profesionales y las\n    necesidades de nuestras empresas.\n\n     Por tanto, para afrontar estos cambios transcendentales en la producci\u00f3n y\n    en el mercado laboral, y sus consecuencias, es necesario adoptar un plan\n    de acci\u00f3n coordinado entre las distintas administraciones, que garantice\n    una adaptaci\u00f3n que no deje atr\u00e1s a los m\u00e1s desfavorecidos, as\u00ed como que\n    mejore nuestra competitividad como pa\u00eds para generar un crecimiento\n    s\u00f3lido, sostenido en el tiempo y generador de empleo de calidad.\n\n     Es necesario adoptar una estrategia consensuada que nos permita afrontar,\n    de la mejor manera, el tsunami tecnol\u00f3gico que est\u00e1 redefiniendo las\n    relaciones econ\u00f3micas, la creciente desigualdad y los nuevos desajustes\n    que se intuyen, definiendo una hoja de ruta que permita avanzar y\n    competir en un escenario muy incierto y desigual.\n\n     Espa\u00f1a se sit\u00faa en el puesto 35 del \u00edndice de competitividad del Foro\n    Econ\u00f3mico Mundial y no ha conseguido realizar la urgente y necesaria\n    transici\u00f3n hacia la econom\u00eda del conocimiento, la innovaci\u00f3n y el\n    emprendimiento tecnol\u00f3gico.\n\n     Por todo lo expuesto, urge la adopci\u00f3n de medidas que impulsen la econom\u00eda\n    4.0, entendida como la plasmaci\u00f3n del cambio de modelo de crecimiento que\n    asegure m\u00e1s empleo y de mayor calidad. Una econom\u00eda con mayores niveles\n    de productividad, din\u00e1mica, m\u00e1s global, m\u00e1s internacionalizada, con\n    mayores niveles de inversi\u00f3n en l+D, con mayor absorci\u00f3n tecnol\u00f3gica de\n    las empresas, con uso eficiente de los recursos y con un impulso decidido\n    de la digitalizaci\u00f3n de los sectores econ\u00f3micos y de la sociedad en\n    general.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     Elaborar una Estrategia Integral para la Transformaci\u00f3n Digital de Espa\u00f1a\n    que contenga:\n\n     1. La Agenda Digital 2020.\n\n     2. Una institucionalidad p\u00fablico-privada para gobernarla: El Consejo\n    Nacional para la Transformaci\u00f3n Digital.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina39)\"><b>P\u00e1gina\n    39</b></a></p><br>\n\n     3. Un instrumento para seguir y hacer transparente el progreso de su\n    aplicaci\u00f3n: El Observatorio Digital.\n\n     4. Establecer, en cooperaci\u00f3n con el resto de Administraciones, una Agenda\n    de Inversi\u00f3n en infraestructuras de banda ultra-ancha y servicios de\n    contenidos seguros y fiables para universalizar dicho servicio al final\n    de la pr\u00f3xima legislatura. Garantizar la conectividad digital de calidad\n    en todo el territorio y que reduzca la brecha digital.\n\n     5. Garantizar una econom\u00eda y sociedad digital integradora e inclusiva,\n    asegurando la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n digital de la ciudadan\u00eda y de las\n    empresas para poder beneficiarse de los servicios avanzados de base\n    digital, tanto p\u00fablicos como privados.\n\n     6. Establecer un plan de acci\u00f3n sobre administraci\u00f3n electr\u00f3nica que\n    impulse la usabilidad de los sistemas de informaci\u00f3n para ciudadanos y\n    empresas, de f\u00e1cil manejo.\n\n     7. Impulsar una normativa estable que de confianza al inversor y garantice\n    la competencia leal, adem\u00e1s de la protecci\u00f3n al consumidor. Se pretende\n    establecer garant\u00edas y la promoci\u00f3n de derechos en la era digital.\n\n     8. Asegurar una educaci\u00f3n y formaci\u00f3n flexible y adaptada a las\n    necesidades de una actividad econ\u00f3mica en permanente evoluci\u00f3n.\n\n     9. Favorecer la colaboraci\u00f3n entre el sector educativo y el sector\n    productivo mediante la implantaci\u00f3n de mecanismos de transferencia del\n    conocimiento bidireccionales m\u00e1s \u00e1giles.\n\n     10. Impulsar y fomentar la creatividad y la formaci\u00f3n permanente mediante\n    pol\u00edticas activas de empleo acompasadas al tejido productivo y a la\n    innovaci\u00f3n.\n\n     11. Restablecer como objetivo estrat\u00e9gico el horizonte europeo de alcanzar\n    una inversi\u00f3n total, p\u00fablica y privada, del 3 % del PIB y defender en las\n    instituciones europeas la regla de oro que permite que las inversiones en\n    I+D+i no computen como gastos en el c\u00e1lculo del d\u00e9ficit p\u00fablico.\n\n     12. Desarrollar el programa \"Espa\u00f1a Econom\u00eda 4.0? para la modernizaci\u00f3n y\n    dinamizaci\u00f3n de los sectores tradicionales, mediante la inclusi\u00f3n de\n    planes sectoriales espec\u00edficos y planes de apoyo a las PYMES.\n\n     13. Impulsar un plan de potenciaci\u00f3n del papel internacional de las\n    empresas espa\u00f1olas como proveedores de servicios desde nuestro pa\u00eds,\n    especialmente tecnol\u00f3gicos.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Patricia\n    Blanquer Alcaraz y Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Veracruz, Diputadas.-Miguel \u00c1ngel\n    Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente\n\n     161/000026\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista, me dirijo a esta Mesa para,\n    al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente\n    Reglamento del Congreso de los Diputados, presentar la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley sobre situaci\u00f3n del sector lechero, para su debate\n    en la Comisi\u00f3n de Agricultura, Pesca y Desarrollo Rural.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La situaci\u00f3n del sector l\u00e1cteo en Castilla Le\u00f3n, Asturias y especialmente\n    en Galicia sigue siendo insostenible aunque deber\u00eda ser muy diferente ya\n    que Espa\u00f1a sigue consumiendo m\u00e1s leche de la que produce (76,1 % en\n    2013).\n\n     En Espa\u00f1a hay 17.710 explotaciones lecheras, con 867.903 vacas; en Galicia\n    9.976 con 346.561 y en la provincia de Lugo 4.939, con 151.000 vacas\n    lecheras (nov. 2015).\n\n     Los ganaderos gallegos temen que las industrias est\u00e9n intentando aproximar\n    las zonas de producci\u00f3n de leche a las zonas de mayor consumo.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina40)\"><b>P\u00e1gina\n    40</b></a></p><br>\n\n     En el mes de septiembre y despu\u00e9s de fuertes presiones de los ganaderos\n    gallegos se firm\u00f3 el \"Acuerdo para la sostenibilidad del sector l\u00e1cteo\"\n    que seg\u00fan la Ministra era absolutamente positivo y traer\u00eda beneficios a\n    los ganaderos espa\u00f1oles.\n\n     El acuerdo pretend\u00eda establecer un precio sostenible para cada eslab\u00f3n de\n    la cadena de valor del sector l\u00e1cteo, que cubriera costes para ganaderos,\n    industria y distribuci\u00f3n pero no dise\u00f1\u00f3 las herramientas adecuadas para\n    ello como ya est\u00e1 claramente probado.\n\n     El Ministerio rechaz\u00f3 incluir en el acuerdo un r\u00e9gimen sancionador por lo\n    que no hay garant\u00eda de cumplimiento del acuerdo.\n\n     Tampoco quiso definir cu\u00e1l es el precio sostenible, por lo que sigue sin\n    haber una referencia para los contratos y las industrias siguen\n    imponiendo a los ganaderos los contratos que ellas quieren con la amenaza\n    de no recoger la leche.\n\n     Se comprometi\u00f3 el Ministerio a elaborar un contrato tipo de uso\n    obligatorio por parte de las industrias y a publicar los precios a que\n    compra la distribuci\u00f3n la leche a las industrias para poder conocer los\n    m\u00e1rgenes con los que trabajan, pero todav\u00eda no cumpli\u00f3 el compromiso.\n\n     La realidad, m\u00e1s de tres meses despu\u00e9s, es que los ganaderos siguen\n    cobrando 28,7 c\u00e9ntimos por litro de leche, como promedio en la provincia\n    de Lugo un 30 % menos que hace un a\u00f1o.\n\n     Del acuerdo \u00fanicamente parece satisfecha la distribuci\u00f3n que subi\u00f3 el\n    producto a los consumidores pero no lo repercuti\u00f3 a la industria ni \u00e9sta\n    a los productores.\n\n     Tambi\u00e9n se est\u00e1 incumpliendo la Ley de la Cadena Alimentaria que proh\u00edbe\n    la venta por debajo del coste de producci\u00f3n.\n\n     El sector l\u00e1cteo es fundamental para Galicia por su aportaci\u00f3n al producto\n    interior bruto y muy especialmente por su contribuci\u00f3n a la\n    sostenibilidad medioambiental y del medio rural, si esta actividad\n    disminuyera empeorar\u00eda la econom\u00eda gallega, pero sobre todo aumentar\u00eda\n    muy seriamente la despoblaci\u00f3n de grandes extensiones del territorio\n    gallego y en especial de amplias zonas de la provincia de Lugo. Tambi\u00e9n\n    es importante este sector en Le\u00f3n y Asturias.\n\n     Por todo lo anteriormente expuesto, el Grupo Socialista formula la\n    siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a adoptar las siguientes\n    medidas:\n\n     - Incorporar garant\u00edas de cumplimiento del acuerdo l\u00e1cteo a trav\u00e9s de un\n    r\u00e9gimen sancionador.\n\n     - Definir un precio \"sostenible\" para cada eslab\u00f3n de la cadena de valor.\n\n     - Dar transparencia a esa cadena de valor publicando los precios a que\n    compran industria y distribuci\u00f3n.\n\n     - Publicar un nuevo contrato tipo para poder establecer baremos en cuanto\n    a calidades iguales para todas las industrias.\n\n     - Crear la figura obligatoria del Mediador que sirva para resolver\n    disputas cuando ganadero e industria no lleguen a un acuerdo en la\n    negociaci\u00f3n.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de enero de 2016.-Pilar Cancela\n    Rodr\u00edguez, Ricardo Antonio Garc\u00eda Mira, Margarita P\u00e9rez Herraiz, Mar\u00eda\n    del Roc\u00edo de Frutos Madrazo, Mar\u00eda Dolores Galovart Carrera, Guillermo\n    Antonio Meij\u00f3n Couselo, Adriana Lastra Fern\u00e1ndez, Antonio Ram\u00f3n Mar\u00eda\n    Trev\u00edn Lomb\u00e1n y Mar\u00eda Aurora Fl\u00f3rez Rodr\u00edguez, Diputados.-Miguel \u00c1ngel\n    Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     161/000036\n\n     A la Mesa de la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente\n\n     Do\u00f1a Ana Mar\u00eda Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada de Coalici\u00f3n Canaria,\n    integrada en el Grupo Parlamentario Mixto, de conformidad con lo previsto\n    en los art\u00edculos 193 y siguientes del Reglamento del Congreso, presenta,\n    para su debate en Comisi\u00f3n, la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley sobre la\n    asignaci\u00f3n de la cuota de at\u00fan rojo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina41)\"><b>P\u00e1gina\n    41</b></a></p><br>\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente ha asignado a\n    las flotas estatales el aumento en la cuota total de pesca del At\u00fan Rojo\n    que le autoriz\u00f3 la Comisi\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n del At\u00fan\n    Rojo (ICCAT) en la reuni\u00f3n celebrada en Malta el pasado mes de noviembre,\n    y que se situ\u00f3 en un total de 570 toneladas.\n\n     Canarias ha sido y sigue siendo la comunidad m\u00e1s perjudicada por parte del\n    Ministerio, que ha otorgado en todos estos a\u00f1os unas posibilidades de\n    pesca a las islas por debajo de las reales. En concreto, las 247\n    embarcaciones canarias solo pueden capturar 100,16 toneladas de at\u00fan\n    rojo, un 3,39 % del total. Tal es as\u00ed, que un solo barco arrastrero de la\n    Pen\u00ednsula tiene asignado m\u00e1s del doble de cuota de at\u00fan rojo que toda la\n    flota canaria que, adem\u00e1s, realiza pr\u00e1cticas artesanales. La cantidad\n    autorizada para el archipi\u00e9lago es tan escasa que en a\u00f1os anteriores se\n    agot\u00f3 en un solo d\u00eda.\n\n     Solo el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente puede\n    revertir la situaci\u00f3n actual de la flota atunera de las islas y realizar\n    un reparto que compense el d\u00e9ficit que nuestros pescadores han sufrido\n    estos a\u00f1os.\n\n     Adem\u00e1s, el Reglamento de 11 de diciembre de 2013 aprobado por el\n    Parlamento Europeo contempla de forma clara que, en la asignaci\u00f3n de\n    cuota, ha de primarse a la flota artesanal, y la \u00fanica flota de estas\n    caracter\u00edsticas en Espa\u00f1a es la canaria. Sin embargo, desde el Ministerio\n    no solo no se le ha primado sino que se le ha perjudicado de manera\n    notable.\n\n     Unas 1.200 familias isle\u00f1as dependen directamente de la actividad de esas\n    247 embarcaciones autorizadas para la pesca del at\u00fan rojo, de ah\u00ed la\n    importancia de una asignaci\u00f3n justa para la econom\u00eda local. Por este\n    motivo.\n\n     Por todo ello, se presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno del Estado a:\n\n     - Que el aumento \u00edntegro de la cuota autorizada en noviembre y que alcanza\n    las 570 toneladas sea asignado a Canarias.\n\n     - Que por parte del Gobierno de Espa\u00f1a y de los distintos representantes\n    espa\u00f1oles en las Instituciones Europeas (Comisi\u00f3n de Pesca, Consejo\n    Europeo y Parlamento Europeo) y del ICCAT se siga defendiendo el\n    incremento de la cuota del at\u00fan rojo a Espa\u00f1a, para que \u00e9sta, a su vez,\n    lo redistribuya de forma justa a Canarias hasta alcanzar las 900\n    toneladas de incremento que le corresponder\u00edan en un reparto justo.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Ana Mar\u00eda\n    Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Diputada.-Joan Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Mixto.\n\n     161/000041\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     Don Francesc Homs Molist, en su calidad de Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat), y al amparo de lo\n    establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del Reglamento de la C\u00e1mara,\n    presenta, para su discusi\u00f3n ante la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n\n    y Medio Ambiente, una Proposici\u00f3n no de Ley para modificar los caudales\n    ecol\u00f3gicos establecidos en el Plan Hidrol\u00f3gico del Ebro correspondiente\n    al segundo ciclo de Planificaci\u00f3n Hidrol\u00f3gica 2015-2021.\n\n     Antecedentes\n\n     El Gobierno en funciones aprob\u00f3 en el Consejo de Ministros del pasado 8 de\n    enero, doce planes hidrol\u00f3gicos de competencia estatal que afectan a las\n    demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico Occidental, Cant\u00e1brico\n    Oriental, Mi\u00f1o-Sil, Duero, Tajo, Guadiana, Guadalquivir, Segura, J\u00facar,\n    Ebro, Ceuta y Melilla. Se trata de planes hidrol\u00f3gicos, correspondientes\n    al per\u00edodo de planificaci\u00f3n 2015-2021.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina42)\"><b>P\u00e1gina\n    42</b></a></p><br>\n\n     La revisi\u00f3n y actualizaci\u00f3n de los citados planes incluida en el Real\n    Decreto 1/2016, de 8 de enero, se ha publicado el 19 del mismo en el BOE.\n\n     Los planes hidrol\u00f3gicos son elementos b\u00e1sicos y fundamentales para la\n    gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos. Permiten conocer las necesidades en\n    materia de agua y los recursos disponibles. Tienen como principal\n    objetivo conseguir el buen estado de las aguas y la adecuada protecci\u00f3n\n    del dominio p\u00fablico hidr\u00e1ulico. Marcan, asimismo, las pautas para atender\n    las demandas de agua, respetando el equilibrio y la armonizaci\u00f3n del\n    desarrollo regional y sectorial, y los objetivos medioambientales.\n\n     Los mismos se han sometido previamente a un proceso de informaci\u00f3n p\u00fablica\n    y han sido informados favorablemente por la mayor\u00eda en el Consejo\n    Nacional del Agua. \u00d3rgano en el que est\u00e1n representadas adem\u00e1s de la\n    Administraci\u00f3n General del Estado, las Comunidades Aut\u00f3nomas, los Entes\n    Locales a trav\u00e9s de la asociaci\u00f3n de \u00e1mbito estatal con mayor\n    implantaci\u00f3n, los Organismos de Cuenca, las organizaciones profesionales\n    y econ\u00f3micas m\u00e1s representativas de \u00e1mbito estatal, as\u00ed como las\n    entidades sin fines lucrativos de \u00e1mbito estatal cuyo objetivo est\u00e9\n    constituido por la defensa de los intereses ambientales. Es decir, las\n    administraciones y algunas organizaciones y entidades s\u00f3lo de \u00e1mbito\n    estatal.\n\n     Uno de los incluidos en este paquete de planes correspondientes al segundo\n    ciclo de planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, es el Plan Hidrol\u00f3gico de la parte\n    espa\u00f1ola de la demarcaci\u00f3n hidrogr\u00e1fica del Ebro. El mismo, es uno de los\n    m\u00e1s complejos, por el gran n\u00famero de Comunidades Aut\u00f3nomas que atraviesa\n    y por la necesaria coordinaci\u00f3n con Francia y Andorra. Dicho plan fue\n    aprobado sin el consenso de cuatro comunidades aut\u00f3nomas y de parte de\n    las entidades locales.\n\n     Como es bien conocido, los Planes Hidrol\u00f3gicos y en concreto el referido a\n    la cuenca del Ebro, establecen tambi\u00e9n unos caudales ecol\u00f3gicos m\u00ednimos.\n    Y \u00e9stos a pesar del apoyo obtenido en el Consejo Nacional del Agua, en el\n    caso de la cuenca del Ebro, no son, en opini\u00f3n de parte de los afectados,\n    adecuados.\n\n     Como viene siendo tristemente una tradici\u00f3n, la Generalitat de Catalunya,\n    las entidades locales, la Plataforma en Defensa de l'Ebre y la Comissi\u00f3\n    per a la Sostenibilitat de les Terres de l'Ebre, entre otros, consideran\n    que los caudales ecol\u00f3gicos establecidos son claramente insuficientes, de\n    acuerdo con criterios cient\u00edfico-t\u00e9cnicos, en coherencia con la realidad\n    f\u00edsica del r\u00edo y de conformidad con la normativa de planificaci\u00f3n.\n\n     El Gobierno central una vez m\u00e1s, como tambi\u00e9n viene siendo lamentablemente\n    costumbre, ha ignorado completamente el criterio de la Generalitat de\n    Catalunya, el cual est\u00e1 basado en estudios rigurosos fruto de la\n    colaboraci\u00f3n entre la Agencia Catalana del Agua y el Institut de Recerca\n    i Tecnolog\u00eda Agroalimentaria (IRTA), y que contaba con la aprobaci\u00f3n de\n    la Comissi\u00f3 per a la Sostenibilitat de les Terres de l'Ebre.\n\n     Pero adem\u00e1s, resulta que los caudales ecol\u00f3gicos establecidos tampoco\n    cumplen con la normativa estatal vigente [no se adecuan a los criterios\n    establecidos en el a\u00f1o 2008 por el Ministerio en la Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica\n    de Planificaci\u00f3n (IPH), entre otros], ni con la legislaci\u00f3n comunitaria.\n    Y es que, en el Plan Hidrol\u00f3gico finalmente aprobado no se garantizan las\n    condiciones para alcanzar a medio plazo, el buen estado ecol\u00f3gico del\n    tramo final del Ebro, tal y como lo define la normativa comunitaria.\n\n     Los caudales m\u00ednimos propuestos no permitir\u00edan cumplir las funciones\n    ecol\u00f3gicas del r\u00edo, del Delta y del ecosistema marino asociado. Y ello no\n    s\u00f3lo tiene un grave impacto ecol\u00f3gico, sino tambi\u00e9n importantes\n    consecuencias econ\u00f3micas para el territorio.\n\n     La Directiva Marco del agua no recoge expl\u00edcitamente la necesidad de\n    garantizar un r\u00e9gimen de caudales ambientales en los r\u00edos. Ahora bien, la\n    preservaci\u00f3n de este r\u00e9gimen de caudales es una medida imprescindible\n    para el logro de los objetivos ambientales que establece la propia\n    Directiva, puesto que caudales de mantenimiento e \u00edndice de calidad\n    ecol\u00f3gica tienen una relaci\u00f3n directa.\n\n     Por otra parte, la normativa vigente en materia de caudales ecol\u00f3gicos en\n    el Estado espa\u00f1ol es clara en la definici\u00f3n de los objetivos que tienen\n    que satisfacer \u00e9stos y su concepto. El Texto Refundido de la Ley de Aguas\n    determina claramente que el caudal ecol\u00f3gico es considerado como una\n    restricci\u00f3n que se impone a todos los efectos a las explotaciones. Es\n    decir, los caudales ecol\u00f3gicos no se tienen que garantizar, sino que hay\n    que determinarlos, concertarlos e implantarlos, aplic\u00e1ndolo a las nuevas\n    concesiones, modificando, en su caso, las ya existentes y determinando\n    las reservas de caudales y usos para permitir que dichos caudales\n    circulen por el r\u00edo en condiciones no excepcionales.\n\n     Esta noci\u00f3n se reitera en la propia ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional que\n    vuelve a reconocer el car\u00e1cter de limitaci\u00f3n previa a los flujos del\n    sistema de explotaci\u00f3n de estos caudales, que operan con car\u00e1cter\n    preferente a los usos contemplados en el sistema. Los caudales ecol\u00f3gicos\n    tienen que permitir el correcto funcionamiento\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina43)\"><b>P\u00e1gina\n    43</b></a></p><br>\n\n     del ecosistema y la habitabilidad de la fauna, para contribuir a lograr o\n    mantener el buen estado de las masas de agua de acuerdo con los criterios\n    e indicadores ecol\u00f3gicos establecidos a la Directiva Marco del agua. Y a\n    esta finalidad obedece la disposici\u00f3n adicional primera de la LPHN cuando\n    ordena definir el r\u00e9gimen h\u00eddrico que ha de permitir el desarrollo de las\n    funciones ecol\u00f3gicas del r\u00edo, del delta y del ecosistema marino.\n\n     Los caudales ecol\u00f3gicos establecidos en el Plan Hidrol\u00f3gico de la Cuenca\n    del Ebro y espec\u00edficamente en el Real Decreto vigente, no cumplen los\n    criterios de la instrucci\u00f3n de planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y de validaci\u00f3n\n    biol\u00f3gica, e impiden las crecidas suficientes para el traslado de\n    sedimentos al Delta del Ebro, con el fin de evitar su regresi\u00f3n y la\n    entrada de la cu\u00f1a salina, por lo que debe modificarse el Real Decreto y\n    debe establecerse un nuevo caudal ecol\u00f3gico que garantice los niveles de\n    conservaci\u00f3n de los h\u00e1bitats de inter\u00e9s comunitario, las especies t\u00edpicas\n    de estos h\u00e1bitats, las aportaciones de sedimentos para asegurar la\n    subsidencia del delta y evitar el avance de la cu\u00f1a salina, y as\u00ed mismo\n    garantizar el cumplimiento de las directivas comunitarias sobre la\n    materia.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)\n    presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"1. El Congreso de los Diputados considera claramente insuficientes los\n    caudales ecol\u00f3gicos m\u00ednimos fijados para el tramo final del r\u00edo Ebro en\n    el ap\u00e9ndice 6.3 del Anexo XII del Real Decreto 1/2016, de 8 de enero.\n\n     2. El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a modificar,\n    increment\u00e1ndolos, los caudales ecol\u00f3gicos para el tramo final del r\u00edo\n    Ebro establecidos en el Plan hidrol\u00f3gico de la cuenca del Ebro incluido y\n    aprobado por el Real Decreto 1/2016, de 8 de enero, por el que se aprueba\n    la revisi\u00f3n de los Planes Hidrol\u00f3gicos de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas\n    del Cant\u00e1brico Occidental, Guadalquivir, Ceuta, Melilla, Segura y J\u00facar,\n    y de la parte espa\u00f1ola de las demarcaciones hidrogr\u00e1ficas del Cant\u00e1brico\n    Oriental, Mi\u00f1o-Sil, Duero, Tajo, Guadiana y Ebro, en lo que afecta a la\n    demarcaci\u00f3n hidrogr\u00e1fica del Ebro.\n\n     Los nuevos caudales ecol\u00f3gicos del tramo final del r\u00edo Ebro deben estar\n    basados en criterios cient\u00edfico-t\u00e9cnicos, de forma coherente con la\n    realidad f\u00edsica del r\u00edo y con la normativa de planificaci\u00f3n, en la l\u00ednea\n    de las observaciones presentadas por la Generalitat de Catalunya,\n    Entidades Locales, la Plataforma en Defensa del Ebre, y la Comissi\u00f3 per a\n    la Sostenibilitat de les Terres de l'Ebre, entre otras instituciones y\n    organizaciones.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 2 de febrero de 2016.-Francesc Homs\n    Molist, Portavoz del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i\n    Llibertat).\n\n     161/000049\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tenemos el honor de\n    dirigirnos a esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo\n    193 y siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley relativa al trasvase entre\n    la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Tinto, Odiel y Piedras y la Demarcaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir con el fin de contribuir a la recuperaci\u00f3n\n    de los acu\u00edferos de la zona y a la consecuci\u00f3n del equilibrio h\u00eddrico en\n    el entorno del Parque Nacional y Natural de Do\u00f1ana para su debate en la\n    Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Con fecha 15 de febrero de 2008 el Consejo de Ministros autoriz\u00f3 la\n    transferencia de 4,99 hm3 de agua desde la (denominada entonces) Cuenca\n    Atl\u00e1ntica andaluza a la cuenca del Guadalquivir. La transferencia\n    planteada ten\u00eda su base legal en el art\u00edculo 14 sobre previsi\u00f3n de\n    transferencias de peque\u00f1a cuant\u00eda de la Ley 10/2001, de 5 de julio, del\n    Plan Hidrol\u00f3gico Nacional que en su apartado primero, b) especifica que\n    el Consejo de Ministros podr\u00e1 autorizar la realizaci\u00f3n de transferencias\n    entre diferentes \u00e1mbitos territoriales cuyo volumen anual est\u00e9\n    comprendido entre 1 y 5 hect\u00f3metros c\u00fabicos.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina44)\"><b>P\u00e1gina\n    44</b></a></p><br>\n\n     Seg\u00fan figura en el Acuerdo del Consejo de Ministros que autoriz\u00f3 esa\n    transferencia: \"La aportaci\u00f3n de 4,99 hm3 contribuir\u00e1 a asegurar el\n    abastecimiento de los pueblos de la Mancomunidad de Municipios del\n    Condado de Huelva, cuyo suministro a partir del embalse del Corumbel\n    cuenta con escasa garant\u00eda. Adem\u00e1s, este volumen adicional permitir\u00e1 la\n    recuperaci\u00f3n de los acu\u00edferos de la zona, con un efecto importante sobre\n    el equilibrio h\u00eddrico del entorno del Parque Nacional de Do\u00f1ana.\"\n\n     A estas necesidades de abastecimiento de municipios y de zonas de regad\u00edos\n    del Condado de Huelva en la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir han\n    de sumarse las que se planean como consecuencia de la sustituci\u00f3n, en la\n    zonas agr\u00edcolas de regad\u00edos, del uso de agua subterr\u00e1nea del acu\u00edfero\n    Almonte-Marisma por aguas superficiales, que ayuden a mejorar los\n    balances de agua en Do\u00f1ana que limite la explotaci\u00f3n del acu\u00edfero y\n    contribuya a su recarga, compatibiliz\u00e1ndolo un desarrollo sostenible de\n    la actividad agraria en la comarca.\n\n     La Junta de Andaluc\u00eda, por Decreto 178/2014, de 16 de diciembre, ha\n    aprobado definitivamente el \"Plan Especial de ordenaci\u00f3n de las zonas de\n    regad\u00edo ubicadas al norte de la corona forestal de Do\u00f1ana\". El Plan\n    contempla la necesidad de mejorar el control de las extracciones del agua\n    del acu\u00edfero y su distribuci\u00f3n racional, la protecci\u00f3n de valores\n    naturales, ambientales y socio-econ\u00f3micos, ordenando el espacio agr\u00edcola.\n    En este sentido el Plan ordena 64.457 hect\u00e1reas, de las que,\n    aproximadamente, 9.340 son susceptibles de ser consideradas como\n    regables, 7.240 de la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir, que se\n    abastecen casi exclusivamente del acu\u00edfero de Do\u00f1ana.\n\n     Para conseguir compatibilizar la necesaria protecci\u00f3n del acu\u00edfero y por\n    ende de los importantes valores ambientales a \u00e9l asociado, con la\n    sostenibilidad econ\u00f3mica de los municipios afectados, es necesario\n    plantear la sustituci\u00f3n paulatina de las extracciones de agua\n    subterr\u00e1neas por recursos superficiales procedentes de cuencas cedentes.\n    En principio, estas necesidades se han evaluado de forma preliminar en un\n    trasvase de 15 hm3 desde la Demarcaci\u00f3n del Tinto, Odiel y Piedras, pero\n    es la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir, organismo de cuenca\n    con competencia en esta demarcaci\u00f3n, la que tiene que evaluar y delimitar\n    de forma precisa sus necesidades, previa a la aprobaci\u00f3n del trasvase,\n    teniendo en cuenta que a la cantidad que se acordase habr\u00eda que a\u00f1adirse\n    a la actual transferencia de 4,99 hm3.\n\n     La solicitud planteada encuentra su fundamento legal en el art\u00edculo 45.1\n    del Texto Refundido de la Ley de Aguas que en su apartado c) especifica\n    que:\n\n     \"1. El Plan Hidrol\u00f3gico Nacional se aprobar\u00e1 por Ley y contendr\u00e1, en todo\n    caso:\n\n     c) La previsi\u00f3n y las condiciones de las transferencias de recursos\n    hidr\u00e1ulicos entre \u00e1mbitos territoriales de distintos planes hidrol\u00f3gicos\n    de cuenca\".\n\n     A m\u00e1s abundamiento el art\u00edculo 12 de la Ley 10/2001, de 5 de julio, del\n    Plan Hidrol\u00f3gico Nacional establece que:\n\n     \"Art\u00edculo 12. Principios generales.\n\n     1. Con el fin de dar cumplimiento a los objetivos generales recogidos en\n    el art\u00edculo 38.1 de la Ley de Aguas y en el art\u00edculo 2 de esta Ley,\n    podr\u00e1n llevarse a cabo transferencias de recursos h\u00eddricos entre \u00e1mbitos\n    territoriales de distintos Planes Hidrol\u00f3gicos de cuenca. Dichas\n    transferencias estar\u00e1n en todo caso supeditadas al cumplimiento de las\n    condiciones que se prev\u00e9n en la presente Ley\".\n\n     Las necesidades y previsiones de este trasvase se recogen en los Planes\n    Hidrol\u00f3gicos, tanto del Guadalquivir, como del Tinto, Odiel y Piedras,\n    por lo que estos instrumentos de planificaci\u00f3n no requieren ser\n    modificados para habilitar la aprobaci\u00f3n del necesario trasvase. Resulta\n    esencial traer a colaci\u00f3n el art\u00edculo 29 del Real Decreto 355/2013, de 17\n    de mayo, por el que se aprueba el Plan Hidrol\u00f3gico de la Demarcaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir, que dice as\u00ed:\n\n     \"Art\u00edculo 29. Necesidad de transferencia de recursos procedentes de otras\n    cuencas hidrogr\u00e1ficas.\n\n     1. La satisfacci\u00f3n de las demandas actuales y previstas puede precisar,\n    dependiendo de las determinaciones del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional a tenor\n    de lo dispuesto en el art\u00edculo 45.1.c) del texto refundido de la Ley de\n    Aguas, la transferencia de nuevos recursos procedentes de otras cuencas\n    hidrogr\u00e1ficas.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina45)\"><b>P\u00e1gina\n    45</b></a></p><br>\n\n     2. Como propuesta para la inclusi\u00f3n en el Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, se\n    cuantifica en 15 hm3/a\u00f1o las necesidades de aportaci\u00f3n de nuevos recursos\n    superficiales de otros \u00e1mbitos de planificaci\u00f3n hidrol\u00f3gica, para\n    sustituir parcialmente las extracciones de la masa subterr\u00e1neas de\n    Almonte-Marismas, con objeto de mejorar los ecosistemas dependientes de\n    la misma\".\n\n     Por otro lado, el Plan Hidrol\u00f3gico de la demarcaci\u00f3n del Tinto, Odiel y\n    Piedras, aprobado por Real Decreto 1329/2012, de 14 de septiembre, recoge\n    en el art\u00edculo 23: \"En el Sistema Huelva se establece la reserva\n    estrat\u00e9gica de 15 hm3 anuales para posibles d\u00e9ficits estructurales en\n    zonas con un alto inter\u00e9s socio-econ\u00f3mico y medioambiental\". Siendo\n    compatible los Planes hidrol\u00f3gicos de ambas demarcaciones con la\n    autorizaci\u00f3n de un trasvase entre ellas, es necesario determinar las\n    condiciones y el procedimiento que debe articularse para su regulaci\u00f3n.\n    Las condiciones de las transferencias autorizadas en la Ley 10/2001, de 5\n    de julio, del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional figuran en los art\u00edculos 15 y 20\n    de la misma:\n\n     El art\u00edculo 15 estipula que:\n\n     \"Art\u00edculo 15. Condiciones ambientales. Con el fin de poder determinar las\n    repercusiones ambientales de las transferencias, se someter\u00e1n a\n    evaluaci\u00f3n de impacto ambiental todos los proyectos de manera individual\n    y conjunta y, en su caso, planes y programas relativos a las mismas,\n    tanto los afectantes a las cuencas cedentes como a las receptoras, de\n    conformidad con el procedimiento establecido por la normativa que resulte\n    de aplicaci\u00f3n. En los supuestos en que la normativa de aplicaci\u00f3n no haya\n    previsto la evaluaci\u00f3n de impacto ambiental para las transferencias,\n    todos los proyectos relativos a las mismas se someter\u00e1n a la evaluaci\u00f3n\n    de impacto ambiental de manera conjunta, debiendo cumplir dichas\n    transferencias las medidas preventivas, protectoras, correctoras y de\n    compensaci\u00f3n incluidas en las declaraciones de impacto ambiental que al\n    efecto se dicten\".\n\n     El art\u00edculo 20 se\u00f1ala que:\n\n     \"Art\u00edculo 20. Condiciones de ejecuci\u00f3n y explotaci\u00f3n. La construcci\u00f3n y\n    explotaci\u00f3n de las infraestructuras de cada transferencia se har\u00e1 por el\n    mecanismo presupuestario, administrativo o societario que resulte m\u00e1s\n    adecuado en cada caso, dentro de los que prev\u00e9 el ordenamiento jur\u00eddico\n    vigente para la promoci\u00f3n de obras hidr\u00e1ulicas\".\n\n     Por todas las razones expuestas y con el fundamento legal antes indicado,\n    se presenta esta iniciativa para que se inicien los procesos conducentes\n    a lograr los objetivos se\u00f1alados. Todo ello sin renunciar a que los\n    objetivos planteados dentro de los Planes Hidrol\u00f3gicos que afecta a la\n    comarca sean alcanzados sin que se vean alterados. Para dar cobertura\n    jur\u00eddica a este trasvase ha de modificarse la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico\n    Nacional y recoger, en la misma modificaci\u00f3n, como de inter\u00e9s general del\n    Estado, las obras de infraestructuras necesarias para el transporte de\n    esta agua hasta la cuenca receptora. En cuanto a las infraestructuras que\n    se requieren para hacer efectivo el trasvase, los art\u00edculos 15 y 20 de la\n    Ley 10/2001, del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional, est\u00e1n dedicados a tratar las\n    condiciones medioambientales y de ejecuci\u00f3n y explotaci\u00f3n de las obras\n    ligadas a las transferencias. De otro lado los anexos II, III y IV de la\n    Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional llevan los siguientes t\u00edtulos\n    respectivamente: \"Listado de inversiones\" \"Nuevas actuaciones de inter\u00e9s\n    general\" y \"Actuaciones prioritarias y urgentes en las cuencas\".\n\n     Por todo lo expuesto, el Grupo Parlamentario Socialista en el Congreso,\n    presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno que inicialmente definidas\n    por el Ministerio de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente las\n    necesidades de recursos h\u00eddricos en la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del\n    Guadalquivir, de su competencia en el vigente Plan Hidrol\u00f3gico del\n    Guadalquivir en 15 hm3/a\u00f1o m\u00e1s, se proceda de manera inmediata a la\n    remisi\u00f3n al Consejo de Ministros para su aprobaci\u00f3n de un Proyecto de Ley\n    que modifique la Ley del Plan Hidrol\u00f3gico Nacional para autorizar la\n    transferencia de nuevos recursos superficiales desde la Demarcaci\u00f3n\n    Hidrogr\u00e1fica del Tinto, Odiel y Piedras a la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del\n    Guadalquivir en la cuant\u00eda necesaria, as\u00ed como habilitando la\n    financiaci\u00f3n de las obras e instalaciones que resulten precisas para\n    ejecutarla, a fin de poder satisfacer las necesidades existentes y dar\n    respuesta a una situaci\u00f3n de carencia estructural acreditada en el\n\n     tiempo, contribuyendo a la consecuci\u00f3n del equilibrio h\u00eddrico y del\n    desarrollo sostenible en el entorno del Parque Nacional y Natural de\n    Do\u00f1ana.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 3 de febrero de 2016.-Jos\u00e9 Juan\n    D\u00edaz Trillo y Josefa Inmaculada Gonz\u00e1lez Bayo, Diputados.-Miguel \u00c1ngel\n    Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     COMPETENCIAS EN RELACI\u00d3N CON OTROS \u00d3RGANOS E INSTITUCIONES\n\n     TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\n\n     232/000006\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy, ha adoptado el acuerdo\n    que se indica respecto del asunto de referencia.\n\n     (232) Recurso de inconstitucionalidad.\n\n     Autor: Tribunal Constitucional.\n\n     Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 1424/2014, interpuesto por el Presidente del\n    Gobierno contra diversos preceptos de la Ley 3/2013, de 20 de mayo, de\n    impulso y ordenaci\u00f3n de las infraestructuras de telecomunicaciones de\n    Galicia; en particular contra los preceptos: art\u00edculo 1; art\u00edculo 2.2\n    apartados b), c) y d); art\u00edculo 5, apartados 3, 5, 6 y 7; art\u00edculo 6.2;\n    art\u00edculo 7.2, art\u00edculo 8; art\u00edculo 12, apartados 2, 3 y 4; art\u00edculo 13;\n    art\u00edculo 14.1, apartados a, b y c; art\u00edculo 14.2; art\u00edculo 15.2,\n    apartados a), b), d), f), g) y h); art\u00edculo 15.3; art\u00edculo 17.1 y 2;\n    art\u00edculo 18; art\u00edculo 19.2 a) y c), T\u00edtulo V, disposici\u00f3n adicional\n    primera y disposici\u00f3n transitoria primera.\n\n     Acuerdo:\n\n     Tomar conocimiento y trasladar a la Direcci\u00f3n de Estudios, An\u00e1lisis y\n    Publicaciones y a la Asesor\u00eda Jur\u00eddica de la Secretar\u00eda General, as\u00ed como\n    publicar en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales el encabezamiento\n    y el fallo de la sentencia.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena la publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 9 de febrero de 2016.-P.D. El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     El Pleno del Tribunal Constitucional, compuesto por don Francisco P\u00e9rez de\n    los Cobos Orihuel, Presidente, do\u00f1a Adela Asua Batarrita, do\u00f1a\n    Encarnaci\u00f3n Roca Tr\u00edas, don Andr\u00e9s Ollero Tassara, don Fernando Vald\u00e9s\n    Dal-R\u00e9, don Juan Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez Rivas, don Santiago Mart\u00ednez-Vares Garc\u00eda,\n    don Juan Antonio Xiol R\u00edos, don Pedro Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez-Trevijano S\u00e1nchez,\n    don Ricardo Enr\u00edquez Sancho, y don Antonio Narv\u00e1ez Rodr\u00edguez,\n    Magistrados, ha pronunciado\n\n     EN NOMBRE DEL REY\n\n     la siguiente\n\n     SENTENCIA\n\n     En el recurso de inconstitucionalidad n\u00fam. 1424-2014, interpuesto por el\n    Presidente del Gobierno contra diversos preceptos de la Ley 3/2013, de 20\n    de mayo, de impulso y ordenaci\u00f3n de las infraestructuras de\n    telecomunicaciones de Galicia; en particular contra los preceptos:\n    art\u00edculo 1; art\u00edculo 2.2 apartados b),\n\n    "], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1424/2014, interpuesto por el Presidente del Gobierno contra diversos\npreceptos de la Ley 3/2013, de 20 de mayo, de impulso y ordenaci\u00f3n de las infraestructuras de telecomunicaciones de Galicia; en particular contra los preceptos: art\u00edculo 1; art\u00edculo 2.2 apartados b), c) y d); art\u00edculo 5, apartados 3, 5, 6 y 7; art\u00edculo\n6.2; art\u00edculo 7.2, art\u00edculo 8; art\u00edculo 12, apartados 2, 3 y 4; art\u00edculo 13; art\u00edculo 14.1, apartados a, b y c; art\u00edculo 14.2; art\u00edculo 15.2, apartados a), b), d), f), g) y h); art\u00edculo 15.3; art\u00edculo 17.1 y 2; art\u00edculo 18; art\u00edculo 19.2 a) y c), T\u00edtulo\nV, disposici\u00f3n adicional primera y disposici\u00f3n transitoria primera. (232/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=43-43&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 857/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra los art\u00edculos 4; 6, apartados 1, 2, 3 (su inciso final),\n4 y 5 (salvo su primer inciso); 8; 9; 10 y 11 de la Ley de Catalu\u00f1a 7/2015, de 14 de mayo, de modificaci\u00f3n de la Ley 3/2008, del ejercicio de las profesiones del deporte. (232/000025)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=50-50&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": ["<br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina2)\"><b>P\u00e1gina\n    2</b></a></p><br>\n\n     COMPOSICI\u00d3N Y ORGANIZACI\u00d3N DE LA C\u00c1MARA\n\n     COMISIONES, SUBCOMISIONES Y PONENCIAS\n\n     158/000004\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy, ha adoptado el acuerdo\n    que se indica respecto del asunto de referencia.\n\n     (158) Solicitud de creaci\u00f3n de Subcomisiones y Ponencias.\n\n     Autor: Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat).\n\n     Solicitud de creaci\u00f3n de una Subcomisi\u00f3n, en el seno de la Comisi\u00f3n de\n    Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo, sobre la\n    reforma del r\u00e9gimen especial de trabajadores aut\u00f3nomos.\n\n     Acuerdo:\n\n     Admitir a tr\u00e1mite y trasladar a la Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de\n    los Acuerdos del Pacto de Toledo, a los efectos de lo dispuesto en la\n    Resoluci\u00f3n de la Presidencia de 26 de junio de 1996, advirtiendo que\n    conforme a lo dispuesto en el punto tercero de la citada Resoluci\u00f3n la\n    Comisi\u00f3n ha de concretar, en su caso, en su propuesta de creaci\u00f3n la\n    composici\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n. En el supuesto de que dicho extremo no\n    quede resuelto expresamente, la composici\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n se\n    ajustar\u00eda a lo dispuesto en la C\u00e1mara para las Ponencias. De otra parte\n    comunicar a la citada Comisi\u00f3n que no cabe predeterminar en este momento\n    el conocimiento por el Pleno del informe final que se elabore y publicar\n    en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales. Asimismo, comunicar este\n    acuerdo al Grupo Parlamentario solicitante.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena la publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de febrero de 2016.-P.D. El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     Don Francesc Homs i Molist, en su calidad de Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat), de acuerdo con lo\n    establecido en la Resoluci\u00f3n de la Presidencia del Congreso de los\n    Diputados de 26 de junio de 1996, sobre el procedimiento de creaci\u00f3n y\n    reglas de funcionamiento de las Subcomisiones en el seno de las\n    Comisiones de la C\u00e1mara, presenta la propuesta de creaci\u00f3n de una\n    subcomisi\u00f3n, en el seno de la Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los\n    Acuerdos del Pacto de Toledo, sobre la reforma del r\u00e9gimen especial de\n    trabajadores aut\u00f3nomos.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     Si bien es cierto que en los \u00faltimos a\u00f1os se han producido avances y\n    mejoras en el r\u00e9gimen aplicable a los trabajadores por cuenta propia, y\n    en las medidas para incentivar y promover el autoempleo y la\n    emprendedur\u00eda, quedan por mejorar y resolver todav\u00eda cuestiones de gran\n    calado y el colectivo de trabajadores aut\u00f3nomos contin\u00faa, en su inmensa\n    mayor\u00eda, todav\u00eda insatisfecho con el nivel de protecci\u00f3n que la Seguridad\n    Social les ofrece.\n\n     Como ejemplos de avances en esta cuesti\u00f3n, se podr\u00edan destacar, entre\n    otros, la baja por maternidad, el cobro de las prestaciones por\n    incapacidad temporal a partir del cuarto d\u00eda, el derecho a la jubilaci\u00f3n\n    anticipada o la cobertura por el cese de actividad. Mejoras amparadas o\n    establecidas en reformas normativas como: la Ley 18/2007, de 4 de julio,\n    por la que se procede a la integraci\u00f3n de los trabajadores por cuenta\n    propia del R\u00e9gimen Especial Agrario de la Seguridad Social en el R\u00e9gimen\n    Especial de la Seguridad Social de los Trabajadores por Cuenta Propia o\n    Aut\u00f3nomos; la Ley 20/2007, de 11 de julio, del Estatuto del Trabajo\n    Aut\u00f3nomo; la Ley 32/2010, de 5 de agosto, por la que se establece un\n    sistema espec\u00edfico de protecci\u00f3n por cese de actividad de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos; la Ley 40/2007, de 4 de\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina3)\"><b>P\u00e1gina\n    3</b></a></p><br>\n\n     diciembre, de medidas en materia de Seguridad Social; la Ley 27/2011, de 1\n    de agosto, sobre actualizaci\u00f3n, adecuaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n del sistema de\n    Seguridad Social, y otras como la Ley 11/2013, de 26 de julio, de medidas\n    de apoyo al emprendedor y de est\u00edmulo del crecimiento y de la creaci\u00f3n de\n    empleo; o la Ley 31/2015, de 9 de septiembre, por la que se modifica y\n    actualiza la normativa en materia de autoempleo y se adoptan medidas de\n    fomento y promoci\u00f3n del trabajo aut\u00f3nomo y de la econom\u00eda social.\n\n     Sin embargo, muchos de estos logros est\u00e1n teniendo problemas en su\n    aplicaci\u00f3n. En el caso de la prestaci\u00f3n por cese de actividad por\n    ejemplo, se podr\u00eda incluso llegar a decir que se ha quedado en una mera\n    declaraci\u00f3n legal. A ello hay que a\u00f1adir, que aunque el Gobierno en la\n    pasada legislatura ha seguido adoptando numerosas medidas que afectan a\n    los trabajadores aut\u00f3nomos y directamente a sus cotizaciones, a\u00fan no se\n    han abordado cuestiones fundamentales del R\u00e9gimen Especial como la\n    contributividad. Y cabe destacar, adem\u00e1s, que estas \u00faltimas, las medidas\n    adoptadas desde 2012, se han tomado en la mayor parte de ocasiones, de\n    forma unilateral, sin contar con los agentes sociales, con las entidades\n    representativas de los trabajadores aut\u00f3nomos y sin consenso, ni acuerdo\n    en las Cortes Generales.\n\n     En un momento como el presente, en que la Seguridad Social requiere del\n    esfuerzo de todos, es urgente e indispensable impulsar, entre otras\n    acciones, una revisi\u00f3n de la normativa sobre cotizaci\u00f3n de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos y hacer posible que esta sea progresiva en funci\u00f3n\n    de los ingresos, como ocurre en el r\u00e9gimen general. La propuesta de\n    creaci\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n facilitar\u00eda un marco para lograrlo, un marco\n    para el trabajo, la reflexi\u00f3n, el di\u00e1logo y el acuerdo.\n\n     La mayor parte de los trabajadores aut\u00f3nomos se limitan a abonar la cuota\n    m\u00ednima porque siguen considerando sus cotizaciones m\u00e1s como un impuesto,\n    que como una inversi\u00f3n o un beneficio, a pesar de que hoy se ofrecen\n    mayores niveles de cobertura en caso de jubilaci\u00f3n, viudedad, accidente,\n    enfermedad, cese de actividad o maternidad. Asimismo, en muchos casos,\n    las cuotas que pagan los trabajadores aut\u00f3nomos no se corresponden con\n    sus ingresos. Pero tambi\u00e9n es cierto y hay que considerar que para otros\n    muchos negocios las cotizaciones, aunque sean m\u00ednimas, suponen una grave\n    carga que puede llegar a ser insoportable y a poner en riesgo la\n    pervivencia de la actividad profesional.\n\n     Resulta en todo caso necesario, en opini\u00f3n del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n    y en el de las entidades representativas de los trabajadores aut\u00f3nomos,\n    establecer, como hemos se\u00f1alado, un sistema progresivo que impulse a los\n    trabajadores aut\u00f3nomos a cotizar en funci\u00f3n de sus ingresos reales y que\n    a la vez tenga en cuenta a aquellos trabajadores que obtienen\n    rendimientos muy bajos o a los que ni siquiera han empezado a obtenerlos\n    porque acaban de iniciar una actividad, y revisar las mejoras articuladas\n    en los \u00faltimos a\u00f1os.\n\n     Dicha opini\u00f3n y la propuesta de creaci\u00f3n de la Subcomisi\u00f3n se alinean, por\n    ejemplo, con la Recomendaci\u00f3n n\u00famero 4 del Informe de Evaluaci\u00f3n y\n    Reforma del Pacto de Toledo, aprobado por el Pleno el 25 de enero de\n    2011. La Comisi\u00f3n recomienda concretamente entre otras cuestiones:\n    continuar avanzando en la plena equiparaci\u00f3n de los derechos de los\n    trabajadores aut\u00f3nomos con los derechos de los trabajadores del R\u00e9gimen\n    General; la necesidad de promover, de manera gradual, las medidas\n    necesarias para aproximar las bases de cotizaci\u00f3n de los trabajadores\n    aut\u00f3nomos a los ingresos percibidos por los mismos; y la necesidad de\n    incrementar los niveles de transparencia e informaci\u00f3n a los trabajadores\n    aut\u00f3nomos para permitir una elecci\u00f3n responsable y adecuada de sus bases\n    de cotizaci\u00f3n, con el objetivo de mejorar la suficiencia de sus pensiones\n    futuras.\n\n     Y con la Proposici\u00f3n no de Ley 161/002674, presentada por el Grupo\n    Parlamentario Catal\u00e1n y aprobada por la Comisi\u00f3n de Empleo y Seguridad\n    Social, en su sesi\u00f3n del d\u00eda 26 de mayo de 2015, en la que el Congreso de\n    los Diputados insta al Gobierno a estudiar una reforma del r\u00e9gimen\n    especial de trabajadores aut\u00f3nomos a los efectos de adecuar las bases de\n    cotizaci\u00f3n a los rendimientos obtenidos por el ejercicio de su actividad\n    o profesi\u00f3n.\n\n     La creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n debe permitir seguir avanzando en esta\n    importante materia y hacerlo posible, no de forma unilateral, sino de\n    forma compartida, con di\u00e1logo, contando con la opini\u00f3n de los\n    interlocutores sociales, de los grupos parlamentarios y de las entidades\n    representativas de los trabajadores aut\u00f3nomos.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)\n    propone la creaci\u00f3n en el seno de la Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n\n    de los Acuerdos del Pacto de Toledo, de una Subcomisi\u00f3n sobre la reforma\n    del R\u00e9gimen Especial de Trabajadores Aut\u00f3nomos.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina4)\"><b>P\u00e1gina\n    4</b></a></p><br>\n\n     REGLAS DE ORGANIZACI\u00d3N Y FUNCIONAMIENTO\n\n     A) Composici\u00f3n.\n\n     La Comisi\u00f3n determinar\u00e1 el n\u00famero de representantes de cada uno de los\n    Grupos Parlamentarios en la Subcomisi\u00f3n.\n\n     B) Adopci\u00f3n de acuerdos.\n\n     En los acuerdos que adopte la Subcomisi\u00f3n se aplicar\u00e1 el criterio del voto\n    ponderado.\n\n     C) Objeto de la Subcomisi\u00f3n.\n\n     La Subcomisi\u00f3n deber\u00e1 analizar la normativa de la Seguridad Social en\n    relaci\u00f3n al R\u00e9gimen Especial de los Trabajadores Aut\u00f3nomos, a los efectos\n    de elaborar una propuesta para actualizarla en base a las necesidades y\n    especificidades de los trabajadores aut\u00f3nomos, con el objetivo de\n    aproximar sus contribuciones a los ingresos realmente percibidos por\n    estos y en relaci\u00f3n a las prestaciones que reciben del sistema y a los\n    efectos de continuar avanzando en la plena equiparaci\u00f3n de los derechos\n    de los trabajadores aut\u00f3nomos con los derechos de los trabajadores del\n    R\u00e9gimen General.\n\n     D) Plazo para la realizaci\u00f3n de los trabajos de la Subcomisi\u00f3n.\n\n     La Subcomisi\u00f3n deber\u00e1 realizar el estudio global objeto de la misma y\n    presentar sus conclusiones en un plazo m\u00e1ximo de seis meses desde su\n    constituci\u00f3n. El mencionado estudio, una vez aprobado por la Comisi\u00f3n,\n    junto con las conclusiones finales de los trabajos de la Subcomisi\u00f3n, se\n    remitir\u00e1 al Pleno de la C\u00e1mara para su debate y aprobaci\u00f3n.\n\n     Los grupos parlamentarios podr\u00e1n solicitar la documentaci\u00f3n necesaria para\n    la realizaci\u00f3n de los trabajos de la Subcomisi\u00f3n desde el momento de su\n    constituci\u00f3n, as\u00ed como las comparecencias que se consideren oportunas.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 24 de febrero de 2016.-Francesc\n    Homs Molist, Portavoz del Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i\n    Llibertat).\n\n     CONTROL DE LA ACCI\u00d3N DEL GOBIERNO\n\n     PROPOSICIONES NO DE LEY\n\n     Pleno\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy, ha acordado admitir a\n    tr\u00e1mite, conforme al art\u00edculo 194 del Reglamento, las siguientes\n    Proposiciones no de Ley y considerando que solicitan el debate de las\n    iniciativas ante el Pleno de la C\u00e1mara, disponer su conocimiento por\n    \u00e9ste, dando traslado al Gobierno y publicar en el Bolet\u00edn Oficial de las\n    Cortes Generales.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena su publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de febrero de 2016.-P.D El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina5)\"><b>P\u00e1gina\n    5</b></a></p><br>\n\n     162/000099\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     El Grupo Parlamentario Mixto (a instancia de EH Bildu y Unidad\n    Popular-Izquierda Unida), el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV) y el\n    Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea, al amparo de lo\n    establecido en el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente Reglamento del\n    Congreso de los Diputados, presentan la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley\n    relativa a los recursos interpuestos a diversas normas y leyes navarras\n    instando al Gobierno de Espa\u00f1a a retirarlos y a respetar las decisiones\n    del Parlamento de Navarra y dem\u00e1s instituciones navarras, para su debate\n    en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     En los \u00faltimos a\u00f1os el Gobierno de Espa\u00f1a ha interpuesto diecisiete\n    recursos a leyes navarras, la mayor\u00eda de ellas a lo largo de la\n    legislatura pasada. Las citadas leyes se refieren a \u00e1mbitos como la\n    fiscalidad, el comercio, el medio ambiente, el derecho a la vivienda, la\n    sanidad, la reparaci\u00f3n a las v\u00edctimas y diversos aspectos de la\n    administraci\u00f3n p\u00fablica o el funcionariado.\n\n     La mayor\u00eda de ellas afectan a materias en las que la Comunidad Foral de\n    Navarra ostenta competencia exclusiva y, adem\u00e1s, son de car\u00e1cter\n    profundamente social, ya que tienen por objeto garantizar los derechos\n    civiles, sociales, ambientales o laborales de las personas residentes en\n    Navarra.\n\n     La pol\u00edtica recentralizadora que especialmente el Partido Popular ha\n    llevado a cabo en los \u00faltimos a\u00f1os, basada en medidas de legislaci\u00f3n\n    b\u00e1sica y recortes indiscriminados, ha vulnerado en m\u00faltiples ocasiones la\n    voluntad expresada por la mayor\u00eda social y pol\u00edtica de Navarra, expresada\n    en las leyes aprobadas en el Parlamento de Navarra.\n\n     Este es el listado completo de las diecisiete leyes recurridas ante el\n    Tribunal Constitucional, a instancias del Gobierno de Espa\u00f1a:\n\n     - La Ley Foral 14/2007, de 4 de abril, del Patrimonio de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 12/2010, de 11 de junio, por la que se adaptan a la\n    Comunidad Foral de Navarra las medidas extraordinarias para la reducci\u00f3n\n    del d\u00e9ficit p\u00fablico.\n\n     - La Ley Foral 16/2010, de 8 de noviembre, por la que se crea el registro\n    de profesionales en relaci\u00f3n a la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo.\n\n     - La Ley Foral 7/2011, de 24 de marzo, por la que se modifica el texto\n    refundido del Estatuto del Personal al Servicio de las Administraciones\n    P\u00fablicas de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 18/2012, de 19 de octubre, sobre complementaci\u00f3n de las\n    prestaciones farmac\u00e9uticas en la Comunidad Foral de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 24/2012, de 26 de diciembre, reguladora del Impuesto sobre\n    el valor de la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica.\n\n     La Ley Foral 8/2013, de 25 de febrero, por la que se reconoce a las\n    personas residentes en Navarra el derecho de acceso a la asistencia\n    sanitaria gratuita del sistema p\u00fablico sanitario de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 10/2013, de 12 de marzo, de modificaci\u00f3n de la Ley Foral\n    2/1995, de 10 de marzo, de Haciendas Locales de Navarra. (Que obligaba al\n    pago de la contribuci\u00f3n por parte de la Iglesia).\n\n     - La Ley Foral 15/2013, de 17 de abril, de modificaci\u00f3n de determinados\n    art\u00edculos de la Ley Foral 17/2001, de 12 de julio, reguladora del\n    comercio en Navarra.\n\n     - La Ley Foral 19/2013, de 29 de mayo, para la apertura de un nuevo\n    proceso de funcionarizaci\u00f3n de las administraciones p\u00fablicas de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 24/2013, de 2 de julio, de medidas urgentes para garantizar\n    el derecho a la vivienda en Navarra.\n\n     - La Ley Foral 25/2013, de 2 de julio, por la que se modifica la Ley Foral\n    28/2012, de 28 de diciembre, por la que se crea, con efectos para el a\u00f1o\n    2012, un complemento personal transitorio por p\u00e9rdida de poder\n    adquisitivo.\n\n     - La Ley Foral 30/2013, de 15 de octubre, por la que se proh\u00edbe en el\n    territorio de la Comunidad Foral de Navarra el uso de la fractura\n    hidr\u00e1ulica como t\u00e9cnica de investigaci\u00f3n y extracci\u00f3n de gas no\n    convencional.\n\n     - La Ley Foral 2/2014, de 17 de febrero, por la que se regulan los \u00f3rganos\n    rectores de determinadas fundaciones.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina6)\"><b>P\u00e1gina\n    6</b></a></p><br>\n\n     - La Ley Foral 24/2014, de 2 de diciembre, reguladora de los colectivos de\n    usuarios de cannabis en Navarra.\n\n     - La Ley Foral 15/2015, de 10 de abril, por la que se modifica la Ley\n    Foral 8/2007, de 23 de marzo, de las Polic\u00edas de Navarra.\n\n     - La Ley Foral 16/2015, de 10 de abril, de reconocimiento y reparaci\u00f3n de\n    las v\u00edctimas por actos de motivaci\u00f3n pol\u00edtica provocados por grupos de\n    extrema derecha o funcionarios p\u00fablicos.\n\n     Adem\u00e1s de los recursos a las diecisiete leyes forales, recientemente el\n    Gobierno de Espa\u00f1a en funciones ha recurrido tambi\u00e9n dos decretos\n    forales, por los que se convocaban plazas en la Administraci\u00f3n Foral de\n    Navarra. Se trata del Decreto Foral 20/2015, de 25 marzo, por el que se\n    aprob\u00f3 una OPE de 358 plazas correspondientes a 2013, 2014 y 2015 en los\n    \u00e1mbitos de Salud, Educaci\u00f3n y Bomberos, y del Decreto Foral 233/2015, de\n    9 de septiembre, por el que se ampliaban las plazas en la convocatoria de\n    bomberos de 10 a 30. Unos recursos que vulneran gravemente la capacidad\n    del Gobierno de Navarra para crear empleo p\u00fablico, despu\u00e9s de muchos a\u00f1os\n    de precariedad e interinidad causadas por la limitaci\u00f3n en la tasa de\n    reposici\u00f3n.\n\n     El Parlamento de Navarra se ha posicionado en m\u00faltiples ocasiones en\n    contra de estos recursos, ha denunciado la utilizaci\u00f3n del Tribunal\n    Constitucional para pasar por encima de la voluntad de la ciudadan\u00eda\n    navarra, exigiendo al Gobierno de Espa\u00f1a la retirada de los citados\n    recursos.\n\n     Por todo ello, los Grupos Parlamentarios firmantes presentan la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a\n\n     1. Manifestar su rechazo a la sistem\u00e1tica interposici\u00f3n de recursos a\n    leyes aprobadas por el Parlamento de Navarra y a la utilizaci\u00f3n del\n    Tribunal Constitucional para pasar por encima de la voluntad de la\n    mayor\u00eda pol\u00edtica y social de Navarra e impedir que tome decisiones que\n    afectan en su mayor\u00eda al bienestar de su ciudadan\u00eda.\n\n     2. Retirar los recursos interpuestos a las leyes y normas aprobadas en la\n    Comunidad Foral de Navarra que est\u00e9n pendientes de resoluci\u00f3n definitiva\n    y a respetar las decisiones que sus leg\u00edtimos representantes y sus\n    instituciones adopten.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 22 de febrero de 2016.-Marian\n    Beitialarrangoitia Lizarralde y Alberto Garz\u00f3n Espinosa,\n    Diputados.-Onintza Enbeitia Maguregi, Portavoz Adjunta del Grupo\n    Parlamentario Mixto.-Aitor Esteban Bravo, Portavoz del Grupo\n    Parlamentario Vasco (EAJ-PNV).-Ione Belarra Urteaga y Eduardo Santos\n    Itoiz, Diputados.-I\u00f1igo Errej\u00f3n Galv\u00e1n, Portavoz del Grupo Parlamentario\n    Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea.\n\n     162/000102\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     El Grupo Parlamentario Mixto, a instancias de los diputados y la diputada\n    de Comprom\u00eds, don Joan Baldov\u00ed Roda, don Ignasi Candela Serna, don Enric\n    Bataller i Ruiz y do\u00f1a Marta Sorl\u00ed Fresquet, al amparo de lo dispuesto en\n    el art\u00edculo 193 y siguientes del vigente Reglamento de la C\u00e1mara,\n    presenta la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley, para la retirada de los\n    recursos de inconstitucionalidad pendientes contra las leyes de Derecho\n    Civil valenciano, para su debate en Pleno.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     El art\u00edculo 149.1.8.\u00aa de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola atribuye al Estado la\n    competencia exclusiva sobre legislaci\u00f3n civil, sin perjuicio de la\n    conservaci\u00f3n, modificaci\u00f3n y desarrollo de los derechos civiles forales o\n    especiales, all\u00e1 donde existan. Desde el siglo XIII, el antiguo Reino de\n    Valencia goz\u00f3 de unos propios fueros que resultaron abolidos por el\n    Decreto de Nueva Planta, de 29 de junio de 1707, invocando el \"justo\n    derecho de conquista\" del que fue v\u00edctima ese territorio en el curso de\n    la Guerra de Sucesi\u00f3n.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina7)\"><b>P\u00e1gina\n    7</b></a></p><br>\n\n     Tras reiterados intentos para la recuperaci\u00f3n de las instituciones\n    jur\u00eddico-privadas valencianas, es la Ley Org\u00e1nica 1/2006, de Reforma del\n    Estatuto de Autonom\u00eda de la Comunidad Valenciana, la que reconoce al\n    pueblo valenciano la condici\u00f3n de Nacionalidad Hist\u00f3rica y restablece la\n    competencia sobre el derecho privado para los valencianos y las\n    valencianas, acabando as\u00ed con una injusta discriminaci\u00f3n que se vino\n    prolongando durante tres siglos.\n\n     Como consecuencia de esta competencia restablecida, las Cortes Valencianas\n    han aprobado las leyes siguientes:\n\n     - Ley 10/2007, de 20 de marzo, del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico Matrimonial\n    Valenciano.\n\n     - Ley 5/2011, de 1 de abril, de Relaciones Familiares.\n\n     - Ley 5/2012, de 15 de octubre, de Uniones de Hecho de la Comunidad\n    Valenciana.\n\n     Todas estas leyes han sido objeto de recurso de inconstitucionalidad\n    presentado por el Presidente del Gobierno del Estado, sin que a d\u00eda de\n    hoy se haya pronunciado el Tribunal Constitucional.\n\n     El Derecho Civil, como rama del ordenamiento que regula las relaciones\n    jur\u00eddicas de los particulares cuando act\u00faan en un plano horizontal de\n    igualdad, desprovistos de cualquier tipo de imperium, es el m\u00e1s cercano a\n    la vida cotidiana de las personas y, en consecuencia, precisa ser dictado\n    desde la mayor proximidad a la sociedad a la que va dirigido, lo cual se\n    consigue en nuestro Estado de las Autonom\u00edas mediante la intervenci\u00f3n de\n    los Parlamentos territoriales. El Derecho Civil emanado de las Cortes\n    Valencianas posibilita dar una respuesta \u00e1gil, moderna y propia a los\n    problemas actuales de las valencianas y los valencianos, y permite acabar\n    con la discriminaci\u00f3n que han venido padeciendo colectivamente como\n    pueblo, lo que requiere de manera inaplazable la retirada por parte del\n    Gobierno estatal de los recursos de inconstitucionalidad contra las\n    normas de Derecho Civil valenciano y evitar as\u00ed incurrir en arbitrariedad\n    y trato discriminatorio con respecto a otros territorios donde el\n    ejercicio de tal competencia auton\u00f3mica viene siendo pac\u00edfico.\n\n     Por todo lo anteriormente expuesto, realizamos la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a:\n\n     - La retirada de los recursos de inconstitucionalidad que tiene\n    actualmente presentados contra las normas de Derecho Civil valenciano.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 25 de febrero de 2016.-Marta Sorl\u00ed\n    Fresquet, Ignasi Candela Serna y Enric Bataller i Ruiz, Diputados.-Joan\n    Baldov\u00ed Roda, Portavoz del Grupo Parlamentario Mixto.\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda, de hoy ha acordado admitir a\n    tr\u00e1mite, conforme al art\u00edculo 194 del Reglamento, la siguiente\n    Proposici\u00f3n no de Ley y considerando que solicita el debate de la\n    iniciativa en Comisi\u00f3n, disponer su conocimiento por la Comisi\u00f3n que se\n    indica, dando traslado al Gobierno y publicar en el Bolet\u00edn Oficial de\n    las Cortes Generales.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena su publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de febrero de 2016.-P.D El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     <br><p style=\"text-align:center\"><a name=\"(P%C3%A1gina8)\"><b>P\u00e1gina\n    8</b></a></p><br>\n\n     Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y Turismo\n\n     161/000132\n\n     A la Mesa del Congreso de los Diputados\n\n     En nombre del Grupo Parlamentario Socialista tengo el honor de dirigirme a\n    esa Mesa para, al amparo de lo establecido en el art\u00edculo 193 y\n    siguientes del vigente Reglamento del Congreso de los Diputados,\n    presentar la siguiente Proposici\u00f3n no de Ley para evitar el cierre de la\n    Mina de Aguablanca, para su debate en la Comisi\u00f3n de Industria, Energ\u00eda y\n    Turismo.\n\n     Exposici\u00f3n de motivos\n\n     La empresa R\u00edo Narcea, filial de la multinacional canadiense Lundin\n    Mining, que explota el yacimiento Aguablanca, integrado en la Reserva\n    Minera Definitiva del Estado, ha hecho p\u00fablica su decisi\u00f3n de abandonar y\n    cerrar dicho yacimiento minero, a pesar de que el pasado mes de\n    septiembre hab\u00edan anunciado que continuar\u00edan la extracci\u00f3n del mineral\n    existente en las galer\u00edas subterr\u00e1neas, una vez agotados los recursos en\n    superficie.\n\n     Para llevar a cabo este proyecto, en el que se estima una producci\u00f3n total\n    de casi 3,2 millones de toneladas de n\u00edquel y una vida \u00fatil de unos tres\n    a\u00f1os, la empresa present\u00f3 la correspondiente solicitud de declaraci\u00f3n de\n    impacto ambiental ante el Ministerio de Agricultura y Medio Ambiente que\n    est\u00e1 pendiente de ser aprobada.\n\n     La rentabilidad de dicha explotaci\u00f3n siempre ha sido defendida por todos\n    los agentes econ\u00f3micos y sociales y tambi\u00e9n por la propia empresa, por lo\n    que sorprende la decisi\u00f3n de cierre.\n\n     Esta explotaci\u00f3n minera tiene una gran repercusi\u00f3n socioecon\u00f3mica en la\n    zona sur de Extremadura y el norte de las provincias de Huelva y Sevilla,\n    especialmente en los municipios de Monesterio, el Real de la Jara y Santa\n    Olalla de Cala, ya que da empleo directo a casi 400 trabajadores y\n    trabajadoras, que traducidos a salarios supone una aportaci\u00f3n de 17\n    millones de euros. Su cierre supondr\u00eda la p\u00e9rdida de esos puestos de\n    trabajo directos, la de otros muchos indirectos o inducidos y el cierre\n    de peque\u00f1as empresas.\n\n     Hay que recordar, por otra parte, que Aguablanca ha recibido m\u00e1s de 7,5\n    millones de euros en subvenciones y ha sido una fuente de amplios\n    beneficios para la multinacional que la explota.\n\n     El anuncio de cierre de la explotaci\u00f3n ha provocado la movilizaci\u00f3n de los\n    habitantes de la zona, de los sindicatos y de las distintas instituciones\n    y administraciones locales, provinciales y auton\u00f3micas. El Gobierno\n    Regional Extreme\u00f1o est\u00e1 actuando desde el anuncio con las distintas\n    administraciones implicadas, los agentes sociales, trabajadores y la\n    propia empresa.\n\n     Todos los grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n en la Asamblea de\n    Extremadura han aprobado una declaraci\u00f3n institucional de apoyo a los\n    trabajadores y trabajadoras y han pedido tanto a la Junta de Extremadura\n    como al Gobierno de Espa\u00f1a que act\u00faen para evitar el cierre de la mina.\n\n     Por todo ello, el Grupo Parlamentario Socialista presenta la siguiente\n\n     Proposici\u00f3n no de Ley\n\n     \"El Congreso de los Diputados insta al Gobierno a actuar urgentemente, a\n    trav\u00e9s de los Ministerios de Industria, Energ\u00eda y Turismo y de\n    Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, para evitar el cierre de la\n    Mina de Aguablanca, en Monesterio, actuando con todos los instrumentos de\n    la legalidad vigente e impedir la p\u00e9rdida de cientos de puestos de\n    trabajo directos e indirectos que provocar\u00eda.\"\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 24 de febrero de 2016.-Miguel \u00c1ngel\n    Heredia D\u00edaz, Portavoz del Grupo Parlamentario Socialista.\n\n     COMPETENCIAS EN RELACI\u00d3N CON OTROS \u00d3RGANOS E INSTITUCIONES\n\n     TRIBUNAL CONSTITUCIONAL\n\n     232/000018\n\n     La Mesa de la C\u00e1mara, en su reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy, ha adoptado el acuerdo\n    que se indica respecto del asunto de referencia.\n\n     (232) Recurso de inconstitucionalidad.\n\n     Autor: Tribunal Constitucional.\n\n     Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de\n    inconstitucionalidad n\u00famero 5852/2013, promovido por el Gobierno de\n    Navarra, contra el art\u00edculo 1, apartados 2 y 3, disposici\u00f3n adicional\n    primera, disposici\u00f3n transitoria tercera y disposici\u00f3n final segunda del\n    Real Decreto-ley 9/2013, de 12 de julio, por el que se adoptan medidas\n    urgentes para garantizar la estabilidad financiera del sistema el\u00e9ctrico,\n    as\u00ed como voto particular formulado a la misma.\n\n     Acuerdo:\n\n     Tomar conocimiento y trasladar a la Direcci\u00f3n de Estudios, An\u00e1lisis y\n    Publicaciones y a la Asesor\u00eda Jur\u00eddica de la Secretar\u00eda General, as\u00ed como\n    publicar en el Bolet\u00edn Oficial de las Cortes Generales el encabezamiento\n    y el fallo de la sentencia.\n\n     En ejecuci\u00f3n de dicho acuerdo se ordena la publicaci\u00f3n de conformidad con\n    el art\u00edculo 97 del Reglamento de la C\u00e1mara.\n\n     Palacio del Congreso de los Diputados, 29 de febrero de 2016.-P.D El\n    Secretario General del Congreso de los Diputados, Carlos Guti\u00e9rrez Vic\u00e9n.\n\n     El Pleno del Tribunal, compuesto por don Francisco P\u00e9rez de los Cobos\n    Orihuel, do\u00f1a Adela Asua Batarrita, do\u00f1a Encarnaci\u00f3n Roca Tr\u00edas, don\n    Andr\u00e9s Ollero Tassara, don Fernando Vald\u00e9s Dal-R\u00e9, don Juan Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez\n    Rivas, don Santiago Mart\u00ednez-Vares Garc\u00eda, don Juan Antonio Xiol R\u00edos,\n    don Pedro Gonz\u00e1lez-Trevijano S\u00e1nchez, don Ricardo Enr\u00edquez Sancho y don\n    Antonio Narv\u00e1ez Rodr\u00edguez, Magistrados, ha pronunciado\n\n     EN NOMBRE DEL REY\n\n     la siguiente\n\n     SENTENCIA\n\n     En el recurso de inconstitucionalidad n\u00fam. 5852-2013, interpuesto por el\n    Gobierno de Navarra, representado por su Letrado, contra el art\u00edculo 1,\n    apartados dos y tres; disposici\u00f3n adicional primera; disposici\u00f3n\n    transitoria tercera; y disposici\u00f3n final segunda del Real Decreto-ley\n    9/2013, de 12 de julio, por el que se adoptan medidas urgentes para\n    garantizar la estabilidad financiera del sistema el\u00e9ctrico. Ha\n    comparecido y formulado alegaciones el Abogado del Estado. Ha sido\n    Ponente el Magistrado don Juan Antonio Xiol R\u00edos, quien expresa el\n    parecer del Tribunal.\n\n     [...]\n\n    "], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 5852/2013, promovido por el Gobierno de Navarra, contra el art\u00edculo\n1, apartados 2 y 3, disposici\u00f3n adicional primera, disposici\u00f3n transitoria tercera y disposici\u00f3n final segunda del Real Decreto-Ley 9/2013, de 12 de julio, por el que se adoptan medidas urgentes para garantizar la estabilidad financiera del sistema\nel\u00e9ctrico, as\u00ed como voto particular formulado a la misma. (232/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=49-49&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [""], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 4528/2012, promovido por el Consejo de Gobierno de la Junta de\nAndaluc\u00eda contra los art\u00edculos 2; 3, apartados 1 y 2; 4; 5; 6, apartados Uno, Dos, Tres y Cuatro; 7 y disposici\u00f3n final primera del Real Decreto-Ley 14/2012, de 20 de abril, de medidas urgentes de racionalizaci\u00f3n del gasto p\u00fablico en el \u00e1mbito educativo,\nas\u00ed como voto particular formulado a la misma. (232/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=42-42&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [""], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2391/2014, promovido por el Consejo de Gobierno de Andaluc\u00eda, contra\nlas disposiciones transitoria tercera y final segunda del Real Decreto-Ley 9/2013, de 12 de julio, por el que se adoptan medidas urgentes para garantizar la estabilidad financiera del sistema el\u00e9ctrico, as\u00ed como voto particular formulado a la misma.\n(232/000026)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=31-31&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1401/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra la Ley de Catalu\u00f1a 8/2015, de 10 de junio, de creaci\u00f3n\ndel municipio de Mediny\u00e1. (232/000037)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=30-30&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1643/2016, promovido por la Presidenta del Gobierno en funciones, contra los art\u00edculos 3 (incisos t),x)), 4\n(apartados 1 y 2.b)), 6.1), 9.4), 56 (apartados 1), 2) y 3)), 59, 63.2) (apartados a), b), c), d), f), g), h)), 64, 72 (apartados 1) y 3c)), 74, 75, 83 (apartado d)), 84 (apartado d)) y apartado 3 de la disposici\u00f3n adicional primera, de la Ley de la\nComunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco 3/2015, de 18 de junio, de Vivienda. (232/000038)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=29-29&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1624/2016, promovido por m\u00e1s de cincuenta Diputados del Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea en el\nCongreso de los Diputados contra la disposici\u00f3n adicional de la Ley 4/2015, de 18 de diciembre, de modificaci\u00f3n de la Ley 9/2001, de 17 de julio, del Suelo de la Comunidad de Madrid. (232/000039)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=38-38&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [""], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 5755/2012, promovido por la Asamblea de Extremadura, contra los\nart\u00edculos 27 y 38 del Real Decreto-Ley 20/2012, de 13 de julio, de medidas para garantizar la estabilidad presupuestaria y de fomento de la competitividad. (232/000030)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1941/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra los art\u00edculos 2 (Inciso \"los hidratos de metano\nenterrados en el mar\"), 3, 5, y 6 (Inciso \"as\u00ed como la reposici\u00f3n de la situaci\u00f3n alterada a su estado originario\") y las disposiciones transitorias primera y segunda de la Ley de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco 6/2015, de 30 de junio, de medidas\nadicionales de protecci\u00f3n medioambiental para la extracci\u00f3n de hidrocarburos no convencionales y la fractura hidr\u00e1ulica o \"fracking\". (232/000048)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=21-21&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1880/2016, promovido por el Gobierno de Catalu\u00f1a contra los art\u00edculos 3; 4; 14.3; 17.1, 2 y 4; 23.1, \u00faltimo p\u00e1rrafo;\n26.2 y 3; y 29 de la Ley 17/2015, de 9 de julio, del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil. (232/000047)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2255/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra los art\u00edculos 1, 4, 9.1, 11 y 12 de la Ley del\nParlamento de Catalu\u00f1a 14/2015, de 21 de julio, del impuesto sobre las viviendas vac\u00edas y de modificaci\u00f3n de normas tributarias y de la Ley 3/2012. (232/000050)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2165/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra el art\u00edculo 1 de la Ley de Castilla-La Mancha 7/2015, de\n2 de diciembre, por la que se modifican la Ley 1/2012, de 21 de febrero, de medidas complementarias para la aplicaci\u00f3n del plan de garant\u00edas de servicios sociales, en materia de jornada de trabajo, y la Ley 10/2014, de 18 de diciembre, de presupuestos\ngenerales de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha para 2015, en materia de prolongaci\u00f3n de la permanencia en el servicio activo del personal funcionario y estatutario de la administraci\u00f3n de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha.\n(232/000049)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=33-33&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [""], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 5009/2013, promovido por el Gobierno de Canarias, contra diversos\nart\u00edculos y disposiciones de la Ley 2/2013, de 29 de mayo, de protecci\u00f3n y uso sostenible del litoral y de modificaci\u00f3n de la Ley 22/1988, de 28 de julio, de Costas, as\u00ed como voto particular formulado a la misma. (232/000035)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2256/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra el art\u00edculo 19.6 de la Ley del Parlamento de Catalu\u00f1a\n16/2015, de 21 de julio, de simplificaci\u00f3n de la actividad administrativa de la Administraci\u00f3n de la Generalidad y de los gobiernos locales de Catalu\u00f1a y de impulso a la actividad econ\u00f3mica. (232/000051)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=24-24&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [""], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 5819/2014, promovido por el Consejo de Gobierno de Andaluc\u00eda, contra\nlos art\u00edculos 9, apartado 43 del art\u00edculo 64, apartado 35 del art\u00edculo 65 y la disposici\u00f3n final segunda de la Ley 24/2013, de 26 de diciembre, del Sector El\u00e9ctrico. (232/000044)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=16-16&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2257/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra los art\u00edculos 33, 36 (apartados 1 a 4), 39, 40, 41, 44 y\n59 a 64, de la Ley del Parlamento de Catalu\u00f1a 17/2015, de 21 de julio, de igualdad efectiva entre mujeres y hombres. (232/000052)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2219/2016, promovido por el Gobierno de la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, contra los art\u00edculos 12, 13, 14, 15,\n17, 19, 20, 21, 22, 23, 24 y 26 y contra la disposici\u00f3n adicional primera y disposici\u00f3n transitoria \u00fanica de la Ley 28/2015, de 30 de julio, para la defensa de la calidad alimentaria. (232/000059)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2143/2016, promovido por el Consejo de Gobierno de Andaluc\u00eda, contra los apartados tres a ocho de la disposici\u00f3n\nadicional sexta de la Ley 21/2015, de 20 de julio, por la que se modifica la Ley 43/2003, de 21 de noviembre, de Montes. (232/000057)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2192/2016, promovido por el Gobierno de Arag\u00f3n contra las disposiciones adicional quinta, transitoria \u00fanica,\nderogatoria \u00fanica y finales primera y segunda de la Ley 21/2015, de 20 de julio, que modifica la Ley 43/2003, de 21 de noviembre, de Montes. (232/000058)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2501/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra los art\u00edculos 2 (apartado 2), 3, 4, 5 (apartados 1, 2,\n3, 4 y 9), 7, la disposici\u00f3n adicional, la disposici\u00f3n transitoria segunda (apartado primero y apartado segundo en lo que se refiere a la aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 7) y la disposici\u00f3n final tercera de la Ley del Parlamento de Catalu\u00f1a 24/2015, de 29 de\njulio, de medidas urgentes para afron tar la emergencia en el \u00e1mbito de la vivienda y la pobreza energ\u00e9tica. (232/000061)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2465/2016, promovido por el Presidente del Gobierno, contra el art\u00edculo 1 y, por conexi\u00f3n, en lo que a la propiedad\ntemporal se refieren, contra las disposiciones adicionales primera, segunda y tercera, as\u00ed como contra la disposici\u00f3n final de la Ley de la Generalidad de Catalu\u00f1a 19/2015, de 29 de julio, de incorporaci\u00f3n de la propiedad temporal y de la propiedad\ncompartida al Libro Quinto del C\u00f3digo Civil de Catalu\u00f1a. (232/000060)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1762/2014, promovido por el Consejo de Gobierno de la Comunidad\nAut\u00f3noma de Andaluc\u00eda contra el art\u00edculo 1, apartados 1\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 6\u00ba, 8\u00ba, 12\u00ba, 14\u00ba, 15\u00ba y 16\u00ba; el art\u00edculo 2, as\u00ed como contra la disposici\u00f3n adicional primera de la Ley Org\u00e1nica 9/2013, de 20 de diciembre, de control de la deuda comercial en el sector\np\u00fablico, as\u00ed como votos particulares formulados a la misma. (232/000064)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 4522/2013, promovido por el Presidente del Gobierno contra la Ley\n5/2012, de 15 de octubre, de la Generalitat, de Uniones de Hecho Formalizadas de la Comunitat Valenciana, as\u00ed como voto particular formulado a la misma. (232/000066)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en el recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 1959/2014, promovido por el Consejo de Gobierno de Andaluc\u00eda, contra\nlos art\u00edculos primero, apartados dos, tres, cinco, siete, ocho, nueve, trece, diecisiete, dieciocho, diecinueve, veintiuno, treinta, treinta y uno, treinta y seis y treinta y ocho, y segundo, apartado dos; las disposiciones adicionales octava, und\u00e9cima y\ndecimoquinta; las disposiciones transitorias primera, segunda, tercera y cuarta y la disposici\u00f3n final primera, de la Ley 27/2013, de 27 de diciembre, de racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la Administraci\u00f3n Local, as\u00ed como voto particular formulado a la\nmisma. (232/000067)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28232%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Recurso de inconstitucionalidad n\u00famero 2374/2016, promovido por m\u00e1s de cincuenta diputados del Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea y del\nGrupo Mixto contra el art\u00edculo 5 de la Ley 2/2016, de 28 de enero, de Medidas Fiscales y Administrativas de la Comunidad Aut\u00f3noma de Arag\u00f3n, en cuanto las modificaciones introducidas en el art\u00edculo 82, apartados 5 y 6, la disposici\u00f3n adicional s\u00e9ptima,\napartados tres, cuatro, seis (salvo el t\u00edtulo de la disposici\u00f3n adicional y su \u00faltimo p\u00e1rrafo, el quinto, que no se impugnan) y ocho, y la disposici\u00f3n transitoria sexta de la Ley 10/2014, de 27 de noviembre, de aguas y r\u00edos de Arag\u00f3n. (232/000065)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=26-26&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 6599/2015, planteada por la Secci\u00f3n Quinta de la Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Superior de\nJusticia de Catalu\u00f1a, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 21.3 a) del Decreto-Ley de Catalu\u00f1a 1/2009, de 22 de diciembre, de ordenaci\u00f3n de los equipamientos comerciales, en lo que se refiere al inicio del c\u00f3mputo del plazo para resolver las solicitudes de\nlicencia, por posible vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 149.1.18 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. (233/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=27-27&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 6987/2015, planteada por el Juzgado de 1\u00aa Instancia n\u00famero 8 de A Coru\u00f1a, en relaci\u00f3n con los art\u00edculos 2.e) y 7.1\ny 2 de la Ley 10/2012, de 20 de noviembre, por la que se regulan determinadas tasas en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n de Justicia y del Instituto Nacional de Toxicolog\u00eda y Ciencias Forenses, por posible vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 24.1 de la Constituci\u00f3n\nespa\u00f1ola. (233/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=28-28&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 6036/2015, planteada por el Juzgado de lo Contencioso-administrativo n\u00famero 4 de Bilbao, en el procedimiento\nabreviado n\u00famero 226/2014, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 89.2 de la Ley 6/1989, de 6 de julio, de la Funci\u00f3n P\u00fablica Vasca, por la entrada en vigor de la Ley 7/2007, de 12 de abril, del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, en la que el p\u00e1rrafo primero de\nsu art\u00edculo 97 establece un plazo de prescripci\u00f3n para las faltas leves distinto e incompatible con el establecido por la norma auton\u00f3mica, por posible vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 149.1.18\u00aa de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. (233/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=22-22&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 232/2016, planteada por el Juzgado de lo Contencioso-administrativo n\u00famero 1 de Vitoria-Gasteiz, en el\nprocedimiento abreviado n\u00famero 82/2015, en relaci\u00f3n con los art\u00edculos 1.1 y 4 y 7.4 de la Norma Foral 46/1989, de 19 de julio, del Impuesto sobre el Incremento de Valor de los Terrenos de Naturaleza Urbana del Territorio Hist\u00f3rico \u00c1lava y de los\nart\u00edculos 107 y 110.4 de la Ley de Haciendas Locales de 2004, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 24 y 31 de la Constituci\u00f3n. (233/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 409/2016, planteada por el Juzgado de lo Contencioso-administrativo n\u00famero 22 de Madrid, en relaci\u00f3n con los\nart\u00edculos 107 y 110.4 del Real Decreto Legislativo 2/2004, de 5 de marzo, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley Reguladora de las Haciendas Locales, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 14 y 31 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola.\n(233/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 3789/2015, planteada por la Secci\u00f3n Segunda de la Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Supremo, en\nrelacion con el art\u00edculo 20.2 a) de la Ley 29/1987, de 18 de diciembre, del Impuesto sobre Sucesiones y Donaciones, cuando se trata de aplicarlo a las parejas homosexuales que conviv\u00edan \"more uxorio\" sin poder contraer legalmente matrimonio, en tanto\ncircunscribe a los \"c\u00f3nyuges\" la aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen regulado para el \"Grupo II\", por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 14 y 31.1 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. (233/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 6444/2015, planteada por el Juzgado de lo Contencioso-administrativo n\u00famero 3 de Vitoria-Gasteiz, en el\nprocedimiento abreviado n\u00famero 32/2015, en relaci\u00f3n con los art\u00edculos 1, 4 y 7.4 de la Norma Foral 46/1989, de 19 de julio, del Impuesto sobre el Incremento del Valor de los Terrenos de Naturaleza Urbana del Territorio Hist\u00f3rico de \u00c1lava y art\u00edculos 107\ny 110.4 de la Ley de Haciendas Locales, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 24 y 31 de la Constituci\u00f3n. (233/000022)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 6412/2015, planteada por la Sala de lo Contencioso-administrativo del Tribunal Superior de Justicia de Extremadura,\nen el procedimiento ordinario n\u00famero 329/2014, en relaci\u00f3n con los art\u00edculos 13 a), 17 y 19.2 del Decreto Legislativo 2/2006, de 12 de diciembre, por el que se aprueba el Texto Refundido de las disposiciones legales de la Comunidad Aut\u00f3noma de\nExtremadura en materia de Tributos Propios, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 133.2, 156.1 y 157.3 de la Constituci\u00f3n, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 6.3 de la Ley Org\u00e1nica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiaci\u00f3n de las Comunidades Aut\u00f3nomas.\n(233/000023)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [["Tribunal Constitucional"]], "publications": [], "title": "Cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 1595/2016, planteada por la Sala Primera de lo Civil del Tribunal Supremo, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 1 de la Ley\n3/2007, de 15 de marzo, reguladora de la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo de las personas, en cuanto que solo reconoce legitimaci\u00f3n a las personas mayores de edad para solicitar la rectificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral del sexo y\ndel nombre, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 15, 18.1 y 43.1, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 10.1 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola. (233/000026)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 3379/2014, planteada por el Juzgado de lo Social n\u00famero 5 de Santa\nCruz de Tenerife, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 2 del Real Decreto-Ley 20/2012, de 13 de julio, de medidas para garantizar la estabilidad presupuestaria y de fomento de la competitividad, por posible vulneraci\u00f3n de los art\u00edculos 9.3 y 33.3 de la\nConstituci\u00f3n espa\u00f1ola. (233/000028)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 1592/2014, planteada por la Sala de lo Social del Tribunal Superior\nde Justicia de Extremadura, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 2 del Real Decreto-Ley 20/2012, de 13 de julio, de medidas para garantizar la estabilidad presupuestaria y de fomento de la competitividad en su aplicaci\u00f3n al personal laboral del sector p\u00fablico,\npor posible vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n. (233/000029)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 1619/2015, planteada por la Secci\u00f3n Segunda de la Sala de lo\nContencioso-administrativo del Tribunal Superior de Justicia de Galicia, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 32.1 de la Ley 5/1997, de 22 de julio, de Administraci\u00f3n Local de Galicia, por posible vulneraci\u00f3n del art\u00edculo 148.1.18\u00aa de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola,\nas\u00ed como voto particular formulado a la misma. (233/000030)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28233%29.SINI.", "autor": [], "publications": [], "title": "Sentencia dictada por el citado Tribunal en la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad n\u00famero 1663/2015, planteada por la Secci\u00f3n Segunda de la Sala de lo\nContencioso-administrativo del Tribunal Superior de Justicia de Galicia, en el procedimiento ordinario n\u00famero 4443/2013, en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 32.1 de la Ley 5/1997, de 22 dejulio, de Administraci\u00f3n Local de Galicia, por posible vulneraci\u00f3n del\nart\u00edculo 194.1.18\u00aa Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, as\u00ed como votos particulares formulados a la misma. (233/000031)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28214%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia, a petici\u00f3n propia, del Ministro de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas en funciones, ante la Comisi\u00f3n de Hacienda y\nAdministraciones P\u00fablicas, para que, de forma extraordinaria por la urgencia de la materia y por encontrarse en funciones, informe sobre las medidas adoptadas en relaci\u00f3n con las Comunidades Aut\u00f3nomas en aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 2/2012, de 27 de\nabril, de Estabilidad Presupuestaria y Sostenibilidad Financiera, en el marco del seguimiento de la Recomendaci\u00f3n Aut\u00f3noma de 9 de marzo de la Comisi\u00f3n Europea a Espa\u00f1a, tras la publicaci\u00f3n de las cifras de cierre de la Contabilidad Nacional del sector\np\u00fablico correspondientes a 2015. (214/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=83-83&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Subsecretario de la Presidencia, ante la Comisi\u00f3n Constitucional, para dar cuenta de su implicaci\u00f3n en el caso del supuesto\nfraude en la empresa p\u00fablica Acuamed. (212/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=81-81&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director General de la Polic\u00eda, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar de las actuaciones que se han llevado a cabo\nsobre miembros del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda bajo su dependencia para impedir la investigaci\u00f3n sobre la forma y medios de adquisici\u00f3n del \u00e1tico del que es titular el Sr. Ignacio Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, actual Secretario General del Comit\u00e9 Ejecutivo Regional\ndel Partido Popular de Madrid y anterior Presidente de la Comunidad de Madrid. (212/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=77-77&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Secretaria de Estado de Presupuestos y Gastos, ante la Comisi\u00f3n de Presupuestos, para informar sobre el grado de ejecuci\u00f3n\nde los Presupuestos Generales del Estado del ejercicio 2015, la evoluci\u00f3n de sus principales magnitudes y previsiones para 2016. (212/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=79-79&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF), ante la Comisi\u00f3n de Presupuestos, para informar\nacerca de la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n presupuestaria en Espa\u00f1a y de la ejecuci\u00f3n de los presupuestos de las Administraciones P\u00fablicas para 2016. (212/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=76-76&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF), ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para informar sobre el\nestado de las estaciones en Catalu\u00f1a y sus declaraciones responsabilizando a los Mossos d'Esquadra de su falta de mantenimiento. (212/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=75-75&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF), ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para informar sobre las\nincidencias en la red de Rodalies de Catalu\u00f1a. (212/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=72-72&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Directora General de Medioambiente del Gobierno de Navarra, ante la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio\nAmbiente, para que informe sobre la preocupaci\u00f3n del Gobierno de Navarra respecto a la seguridad del proyecto de recrecimiento de Yesa y las diferentes medidas que se hayan tomado al respecto. (212/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=71-71&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Alcalde de Sang\u00fcesa (Navarra), ante la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente, para que informe sobre la\npreocupaci\u00f3n del municipio ante los riesgos geot\u00e9cnicos del proyecto de recrecimiento de la presa de Yesa, y las dificultades que el gobierno local prev\u00e9 para hacer efectivo el plan de emergencia que deber\u00eda articularse ante dichos riesgos.\n(212/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28153%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [null, null], "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo. (153/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=68-68&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director General de la Guardia Civil, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar de la implantaci\u00f3n de la nueva jornada\nlaboral recogida en la Orden General 11/2014 una vez transcurrido pr\u00e1cticamente un a\u00f1o desde su aprobaci\u00f3n, as\u00ed como del grado de participaci\u00f3n de las asociaciones en la implementaci\u00f3n de la misma. (212/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=67-67&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director General de la Guardia Civil, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar sobre los acuerdos a los que la Direcci\u00f3n\nGeneral de la Guardia Civil ha llegado con compa\u00f1\u00edas tabacaleras, por las que \u00e9stas aportan medios t\u00e9cnicos e informativos para la persecuci\u00f3n del contrabando de tabaco y, en particular, sobre la compatibilidad de estos acuerdos con el Protocolo para la\neliminaci\u00f3n del comercio il\u00edcito de productos de tabaco adoptado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud en 2013. (212/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=65-65&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Secretario de Estado de Infraestructuras, Transporte y Vivienda, ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para que informe de la\ndimisi\u00f3n del Director General de Vivienda, as\u00ed como de las contrataciones del Ministerio con empresas vinculadas a las tramas G\u00fcrtel y P\u00fanica. (212/000021)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=64-64&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF), ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para que informe sobre\nlas recientes informaciones publicadas que apuntan a que el ente certific\u00f3 trabajos que no se ejecutaron o que se hicieron con materiales de peor calidad en las obras del AVE en Barcelona. (212/000022)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=63-63&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF), ante la Comisi\u00f3n de Presupuestos, para conocer\nsu opini\u00f3n sobre el nivel de endeudamiento p\u00fablico que ronda el 100% del PIB, el m\u00e1s alto en volumen de la historia de Espa\u00f1a, as\u00ed como las previsiones sobre su evoluci\u00f3n futura y sus posibles repercusiones en el desarrollo de la econom\u00eda espa\u00f1ola.\n(212/000023)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=62-62&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia urgente del Secretario de Estado de Seguridad, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar de los posibles fallos que hubieran\npodido producirse en el sistema de valoraci\u00f3n riesgo de v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero (VIOGEN), teniendo en cuenta que a pesar de haberse realizado la valoraci\u00f3n sigue habiendo mujeres asesinadas por dicha causa. (212/000024)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=61-61&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Consejo General del Poder Judicial, ante la Comisi\u00f3n de Justicia, para informar y presentar a la C\u00e1mara la\nMemoria sobre el estado, funcionamiento y actividades del Consejo General del Poder Judicial y de los Juzgados y Tribunales de Justicia, as\u00ed como la Memoria del Tribunal Supremo correspondiente al a\u00f1o 2014. (212/000025)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=60-60&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Fiscal General del Estado, ante la Comisi\u00f3n de Justicia, para informar y presentar a la C\u00e1mara la Memoria Anual de la\nFiscal\u00eda General del Estado correspondiente al a\u00f1o 2014. (212/000026)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=59-59&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Administrador de Infraestructuras Ferroviarias (ADIF), ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para que informe sobre la\nsituaci\u00f3n de colapso total que se vive en el organismo ADIF en relaci\u00f3n con el gran n\u00famero de expedientes sin resolver, obras paralizadas, modificados de proyectos pendientes y nivel de ejecuci\u00f3n presupuestaria en inversiones. (212/000027)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=58-58&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia urgente de la Directora General de Operaciones de Renfe, ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para que explique la situaci\u00f3n del\ntraslado de los nuevos talleres de Renfe en la ciudad de Valladolid. (212/000028)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=57-57&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia urgente del Alcalde de la ciudad de Valladolid, ante la Comisi\u00f3n de Fomento, para que explique la situaci\u00f3n del traslado de los\nnuevos talleres de Renfe en la ciudad de Valladolid. (212/000029)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=56-56&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Carles Duarte i Montserrat, Presidente del CoNCA (Consell Nacional de la Cultura i de les Arts de Catalu\u00f1a), ante la\nComisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo, para informar sobre las propuestas de mejora que deber\u00edan llevarse a cabo en el marco legal laboral y de Seguridad Social para mejorar la condici\u00f3n profesional en el mundo de la\ncultura, que se derivan entre otros, del informe IC5(2014) elaborado por dicho Consejo. (212/000030)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=42-42&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director General de la Polic\u00eda, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar de las medidas que est\u00e1 llevando a cabo o las\nrazones por las que no est\u00e1 actuando, despu\u00e9s de que un Comisario Principal del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda acuse, en sede judicial, al Director Adjunto Operativo de la Polic\u00eda, Eugenio Pino, de ser el responsable de la paralizaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n\ndel caso de \"\u00c1tico\", que vinculan con una operaci\u00f3n de corrupci\u00f3n al exvicepresidente de la Comunidad de Madrid, Ignacio Gonz\u00e1lez, y del cese del mismo como Comisario General de Polic\u00eda Judicial por haber realizado la investigaci\u00f3n. (212/000044)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=43-43&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n Mixta para la Uni\u00f3n Europea"]], "publications": [], "title": "Comparecencia del Secretario de Estado para la Uni\u00f3n Europea, acordada por la citada Comisi\u00f3n, para que informe con car\u00e1cter previo a la reuni\u00f3n del\nConsejo Europeo de los d\u00edas 17 y 18 de marzo. (212/000043)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=41-41&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Secretario General de Instituciones Penitenciarias, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para informar sobre la reiteraci\u00f3n de\nincidentes en la c\u00e1rcel de Villabona (Asturias) y el desmantelamiento de su Unidad Terap\u00e9utica y Educativa (UTE). (212/000045)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=40-40&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Delegada del Gobierno en la Comunidad de Madrid, ante la Comisi\u00f3n de Interior, para dar cuenta de las medidas que se est\u00e1n\nadoptando para atajar el aumento significativo de agresiones, reyertas y cr\u00edmenes protagonizados por bandas y grupos violentos durante las \u00faltimas semanas, con decenas de v\u00edctimas y una notable preocupaci\u00f3n ciudadana. (212/000046)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=38-38&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Consejo General del Poder Judicial y del Tribunal Supremo, ante la Comisi\u00f3n de Justicia, para informar y\nexplicar el contenido de la Memoria sobre el estado, funcionamiento y actividades del Consejo General Poder Judicial y de los Juzgados y Tribunales de Justicia correspondiente al a\u00f1o 2014, as\u00ed como determinados asuntos de actualidad en los que se ha\npuesto p\u00fablicamente en duda la actuaci\u00f3n de dicho Consejo y algunas altas autoridades judiciales. (212/000048)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=37-37&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Fiscal General del Estado, ante la Comisi\u00f3n de Justicia, para informar y explicar el contenido de la Memoria Anual de la\nFiscal\u00eda General del Estado correspondiente al a\u00f1o 2014, as\u00ed como determinados asuntos de actualidad en los que se ha puesto p\u00fablicamente en duda la imparcialidad de la actuaci\u00f3n del Ministerio P\u00fablico. (212/000049)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=34-34&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, ante la Comisi\u00f3n Mixta de Control Parlamentario de la Corporaci\u00f3n de RTVE y sus Sociedades,\npara informar sobre los objetivos de su mandato al frente de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola y las pol\u00edticas o cambios respecto a sus predecesores. (212/000052)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=31-31&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Directora General de Tr\u00e1fico, ante la Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible, para informar sobre las cifras\nde accidentalidad del a\u00f1o 2015 y los primeros meses del a\u00f1o 2016. (212/000055)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=28-28&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"], ["Grupo Parlamentario\nde Esquerra Republicana"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Carles Duarte i Montserrat, Presidente del CONCA (Consell Nacional de la Cultura i de les Arts de Catalu\u00f1a), ante la\nComisi\u00f3n de Cultura, a efectos del proceso de comparecencias abierto en la citada Comisi\u00f3n. (212/000058)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=27-27&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Subsecretaria de Defensa, ante la Comisi\u00f3n de Defensa, para informar del grado de implantaci\u00f3n de las medidas, medios\nmateriales, personal y creaci\u00f3n de unidades previstas en el Protocolo de actuaci\u00f3n frente al acoso sexual y por raz\u00f3n de sexo en las Fuerzas Armadas. (212/000059)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=26-26&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Subsecretaria de Defensa, ante la Comisi\u00f3n de Defensa, para informar del grado de aplicaci\u00f3n y/o implantaci\u00f3n de las\nmedidas recogidas en el Dictamen emitido por la Comisi\u00f3n de Defensa el d\u00eda 20/10/2015, en relaci\u00f3n con el Informe Anual del a\u00f1o 2014 del Observatorio de la Vida Militar, en todo aquello que le compete. (212/000060)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=25-25&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n de Hacienda y Administraciones P\u00fablicas"]], "publications": [], "title": "Comparecencia del Presidente de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF), acordada por la citada Comisi\u00f3n, para presentar la Memoria\nanual de actividades correspondiente al ejercicio 2015 y el Plan de Actuaciones para 2016, de conformidad con lo previsto en el art\u00edculo 24.8 de la Ley Org\u00e1nica 6/2013, de 14 de noviembre, de creaci\u00f3n de la Autoridad Independiente de Responsabilidad\nFiscal. (212/000061)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=24-24&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Julio Costas Comesa\u00f1as, Presidente de la Secci\u00f3n Primera de la Comisi\u00f3n de Propiedad Intelectual, ante la Comisi\u00f3n de\nCultura, para informar de la actividad desarrollada y perspectivas de futuro de dicha Comisi\u00f3n. (212/000062)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Secretario de Estado de Defensa, ante la Comisi\u00f3n de Defensa, para informar de la situaci\u00f3n actual de los Programas\nEspeciales de Armamento y las previsiones para asumir los compromisos de gasto en el a\u00f1o 2016. (212/000066)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Secretario de Estado de Defensa, ante la Comisi\u00f3n de Defensa, para informar del grado de ejecuci\u00f3n, a 31 de marzo, del\npresupuesto de Defensa para el a\u00f1o 2016. (212/000067)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Secretario de Estado de Medio Ambiente, ante la Comisi\u00f3n para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico, para que explique el proceso\nde ratificaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea, y en Espa\u00f1a, del acuerdo contra el cambio clim\u00e1tico adoptado en la Cumbre de Par\u00eds (COP21). (212/000071)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Consejo General del Poder Judicial, o Vocal en quien delegue, ante la Comisi\u00f3n de Defensa, para que explique\nla opini\u00f3n del citado Consejo sobre el proyecto de decreto que modifica el reglamento penitenciario castrense en base al informe emitido por dicho \u00d3rgano a este respecto. (212/000072)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos Pacto de Toledo"]], "publications": [], "title": "Comparecencia del Secretario de Estado de la Seguridad Social, acordada por la citada Comisi\u00f3n, para informar de las l\u00edneas maestras que se contienen en\nlos dos informes recientemente remitidos a la C\u00e1mara (Informe sobre el desarrollo del Pacto de Toledo 2011-2015 e Informe sobre evoluci\u00f3n y composici\u00f3n del Fondo de Reserva de la Seguridad Social, a 31/12/2015). (212/000077)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28212%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Fiscal General del Estado, ante la Comisi\u00f3n de Justicia, para informar sobre su actuaci\u00f3n ante la detenci\u00f3n del Alcalde de\nGranada por parte de la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF). (212/000079)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28214%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia, a petici\u00f3n propia, del Ministro de Econom\u00eda y Competitividad en funciones, ante la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda y Competitividad, para\nque, de forma extraordinaria por la urgencia de la materia y por encontrarse en funciones, informe sobre el Programa de Estabilidad y las relaciones econ\u00f3mico financieras con Cuba. (214/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=56-56&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"], ["Grupo Parlamentario\nSocialista"], ["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"], ["Grupo\nParlamentario Ciudadanos"], ["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"], ["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"], ["Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)"], ["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia urgente de un representante de ACNUR en Espa\u00f1a, ante la Comisi\u00f3n Mixta de la Uni\u00f3n Europea, para informar sobre la visi\u00f3n de\nACNUR en relaci\u00f3n con las medidas sobre el tratamiento a los refugiados procedentes de Siria contenidas en el principio de acuerdo de los Jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n Europea con Turqu\u00eda, alcanzado el d\u00eda 07/03/2016, y en general sobre todos\nlos aspectos de la crisis de refugiados que afectan a Espa\u00f1a. (219/000037)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=51-51&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Manuel Rico, Presidente de ACE y Portavoz de la Plataforma Seguir Creando, ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para informar\nsobre la situaci\u00f3n del sector cultural en sus distintas facetas. (219/000043)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=53-53&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Antonio Guisasola Gonz\u00e1lez del Rey, Presidente de la Coalici\u00f3n de Industrias y Creadores Culturales, ante la Comisi\u00f3n de\nCultura, para informar sobre la situaci\u00f3n del sector cultural en sus distintas facetas. (219/000041)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=48-48&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Antonio Mar\u00eda \u00c1vila, Director de la Federaci\u00f3n de Gremios de Editores, ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para informar sobre\nla situaci\u00f3n del sector cultural en sus distintas facetas. (219/000046)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=41-41&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente del Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Personas con Discapacidad (CERMI), ante la Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas\nIntegrales de la Discapacidad, para explicar la situaci\u00f3n actual de las personas con discapacidad y las demandas de las entidades que las representan. (219/000053)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=35-35&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Luis Cayo Bueno, Presidente del Comit\u00e9 Espa\u00f1ol de Representantes de Personas con Discapacidad (CERMI), ante la Comisi\u00f3n\npara las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad, para informar en general de las actividades y de las propuestas de modificaci\u00f3n legislativa de dicho Comit\u00e9. (219/000059)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=31-31&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de don Jon\u00e1s Trueba, Uni\u00f3n de Cineastas, ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para informar sobre la situaci\u00f3n del sector cultural en\nsus diferentes \u00e1mbitos. (219/000063)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=24-24&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de do\u00f1a Ana Isabel Velasco Rebollo, Presidenta de la Federaci\u00f3n de Gestores Culturales, ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para\ninformar sobre la situaci\u00f3n del sector cultural en sus diferentes \u00e1mbitos. (219/000070)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Mixto"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Portavoz de la Plataforma Seguir Creando, ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para exponer la actual situaci\u00f3n de los profesionales\nde la creaci\u00f3n que limita la continuidad de sus labores creativas m\u00e1s all\u00e1 de la edad de jubilaci\u00f3n y sus consecuencias en el \u00e1mbito cultural. (219/000076)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Popular en el Congreso"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Director Ejecutivo de la Federaci\u00f3n de Gremios de Editores de Espa\u00f1a (FGEE), ante la Comisi\u00f3n de Cultura, para informar de\nla situaci\u00f3n del sector editorial y del libro en Espa\u00f1a: perspectivas de futuro. (219/000077)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Presidente de la Confederaci\u00f3n Autismo Espa\u00f1a, ante la Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad, para\nexplicar la situaci\u00f3n actual de las personas con autismo y las demandas de las entidades que las representan. (219/000079)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad"]], "publications": [], "title": "Comparecencia del Consejero General Adjunto al Presidente de la ONCE y Vicepresidente Ejecutivo de Fundaci\u00f3n ONCE, acordada por la citada Comisi\u00f3n, para\nexponer las propuestas y sugerencias de la ONCE en el \u00e1mbito de la discapacidad. (219/000086)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28219%29.SINI.", "autor": [["Comisi\u00f3n de Sanidad y Servicios Sociales"]], "publications": [], "title": "Comparecencia de don Luis Cayo P\u00e9rez Bueno, representante de la Comisi\u00f3n Promotora de la Proposici\u00f3n de Ley de modificaci\u00f3n de la Ley 39/2006, de 14 de\ndiciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, en materia de participaci\u00f3n en el coste de las prestaciones y servicios de las personas beneficiarias, para que exponga los motivos que justifican la\npresentaci\u00f3n de la iniciativa legislativa popular. (219/000092)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28062%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"], ["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n(Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de convocatoria de la Diputaci\u00f3n Permanente del Congreso de los Diputados para la comparecencia del Ministro del Interior a fin y efecto de\ninformar de las acciones llevadas a cabo por el Gobierno para limitar la libertad de expresi\u00f3n. (062/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28062%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"], ["Grupo Parlamentario\nMixto"]], "publications": [], "title": "Solicitud de convocatoria de la Diputaci\u00f3n Permanente del Congreso de los Diputados a fin de que en la misma se debata sobre la necesidad o no de adoptar\nalg\u00fan tipo de medida para velar por los poderes de las C\u00e1maras ante el acuerdo aprobado por el Consejo de Ministros el 27 de mayo de 2016, por el que se excepciona del tr\u00e1mite de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental a los proyectos de la planta de recepci\u00f3n,\nalmacenamiento y regasificaci\u00f3n de gas natural licuado (GNL) en Mugardos (A Coru\u00f1a). (062/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28062%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana"], ["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n\n(Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de convocatoria de la Diputaci\u00f3n Permanente de la C\u00e1mara, con la inclusi\u00f3n en el orden del d\u00eda de las comparecencias del Ministro del Interior en\nfunciones, para dar explicaciones sobre la perversa utilizaci\u00f3n pol\u00edtica del Ministerio para perseguir a l\u00edderes -y a los familiares- de opciones pol\u00edticas opuestas, as\u00ed como del Presidente del Goboierno en funciones, para dar explicaciones de por qu\u00e9 no\nse ha destitu\u00eddo de manera inmediata al Ministro del Interior despu\u00e9s de hacerse p\u00fablica la utilizaci\u00f3n de su cargo para perseguir adversarios pol\u00edticos y aclarar si ten\u00eda conocimiento del caso. (062/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28062%29.SINI.", "autor": [["Iglesias Turri\u00f3n, Pablo Manuel (GP-EC-EM) y 12 Diputados"]], "publications": [], "title": "Solicitud de convocatoria de la Diputaci\u00f3n Permanente del Congreso de los Diputados, con la inclusi\u00f3n en el orden del d\u00eda de la comparecencia del Ministro\ndel Interior en funciones, para que informe a la C\u00e1mara y a trav\u00e9s de ella a la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola sobre las recientes publicaciones aparecidas en los medios de comunicaci\u00f3n en las cuales se le escucha conversando con el Director de la Oficina\nAntifraude de Catalu\u00f1a respecto de la posible incriminaci\u00f3n de cargos electos y otras personas vinculadas a la pol\u00edtica en Catalu\u00f1a y donde se menciona la intervenci\u00f3n de la Polic\u00eda y de la Fiscal\u00eda General del Estado para llevar a cabo pr\u00e1cticas que\npodr\u00edan ser susceptibles de imputaci\u00f3n de graves delitos. (062/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente legislativa de Derechos de la Infancia y Adolescencia (CPDIA). (155/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Podemos-En Com\u00fa Podem-En Marea"]], "publications": [], "title": "Solicitud de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente no legislativa de Derechos de la Infancia y Adolescencia (CPDIA). (155/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo. (155/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente para el Estudio del Cambio Clim\u00e1tico. (155/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible. (155/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n permanente para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad. (155/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Mixta de Control Parlamentario de la Corporaci\u00f3n de RTVE y sus Sociedades. (155/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28155%29.SINI.", "autor": [["Congreso de los Diputados. Mesa"]], "publications": [], "title": "Propuesta de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Mixta para el Estudio del Problema de las Drogas. (155/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expediente de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Extremadura en diversas materias. (094/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=12-12&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia en diversas materias. (094/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Extremadura en diversas materias. (094/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en diversas materias. (094/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expediente de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Galicia en materia de agua y protecci\u00f3n y mejora del medio ambiente.\n(094/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Cantabria en diversas materias. (094/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28094%29.SINI.", "autor": [["Gobierno"]], "publications": [], "title": "Expedientes de sustituci\u00f3n de proyectos de obra en la Comunidad Aut\u00f3noma de Extremadura en diversas materias. (094/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=100-100&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Socialista"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente en funciones, ante la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio\nAmbiente, para informar de las contrataciones de la empresa Aguas de las Cuencas Mediterr\u00e1neas (Acuamed), presuntamente relacionadas con una trama de fraude que est\u00e1 siendo investigada por la Guardia Civil. (213/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Catal\u00e1n (Democr\u00e0cia i Llibertat)"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia del Ministro de Asuntos Exteriores y de Cooperaci\u00f3n en funciones, ante la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores, para informar sobre el\nuso inapropiado y fraudulento de recursos p\u00fablicos del Ministerio de Asuntos Exteriores y del Ministerio de la Presidencia para desacreditar y difamar la acci\u00f3n exterior del Gobierno de la Generalitat en el \u00e1mbito de sus competencias. (213/000100)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=99-99&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28213%29.SINI.", "autor": [["Grupo Parlamentario Ciudadanos"]], "publications": [], "title": "Solicitud de comparecencia de la Ministra de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio Ambiente en funciones, ante la Comisi\u00f3n de Agricultura, Alimentaci\u00f3n y Medio\nAmbiente, para informar sobre las presuntas adjudicaciones fraudulentas relacionadas con la trama investigada por la Guardia Civil (Operaci\u00f3n Frontino), en la empresa Aguas de las Cuencas Mediterr\u00e1neas -ACUAMED-. (213/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWB1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1043-1043&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28184%29.SINI.", "autor": [["Gordo P\u00e9rez, Juan Luis (GS)"]], "publications": [], "title": "Razones por las que en la LAV Variante de Pajares la ejecuci\u00f3n presupuestaria en 2015 s\u00f3lo ha alcanzado el 41,6 por ciento de lo presupuestado.\n(184/001548)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=22-22&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rosell Aguilar, Mar\u00eda Victoria (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el Ministerio de Justicia ha devuelto la solicitud de asistencia judicial del Juzgado argentino bas\u00e1ndose en una causa no contemplada en el\nTratado de Extradici\u00f3n y Asistencia Judicial en Mater\u00eda Penal entre en el Reino de Espa\u00f1a y la Rep\u00fablica Argentina de 3 marzo de 1987, ratificado en Madrid el 15 de Junio de 1990?\u00bfEs cierto que el Ministerio de Justicia ha solicitado las preguntas a\nformular en el interrogatorio de los investigados en la querella? y en caso afirmativo, \u00bfno demuestra una actitud obstruccionista, rayana en la condescendencia con el r\u00e9gimen anterior, y se arriesga a interferir en las competencias exclusivas del Poder\nJudicial? (180/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28120%29.SINI.", "autor": [["Do\u00f1a Yolanda Guti\u00e9rrez Barrio. Presidenta de la Asociaci\u00f3n \"FM UNI\u00d3N Y FUERZA\""]], "publications": [], "title": "Solicitud al Presidente del Congreso de los Diputados para que proceda a la salvaguarda y custodia de las cajas que contienen los pliegos donde constan las\nfirmas obtenidas en apoyo a la Proposici\u00f3n de Ley sobre protecci\u00f3n social de los enfermos de fibromialgia y s\u00edndrome de fatiga cr\u00f3nica-encefalitis mi\u00e1lgica, ante su intenci\u00f3n de interponer recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.\n(120/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=20-20&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Hernando Vera, Antonio (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 quiere el Gobierno en funciones descargar en las Comunidades Aut\u00f3nomas su responsabilidad en el incumplimiento del objetivo de d\u00e9ficit p\u00fablico?\n(180/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=21-21&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n, Pedro (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 se niega el Gobierno en funciones al control democr\u00e1tico de sus actuaciones por el Parlamento? (180/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rodr\u00edguez Garc\u00eda, Isabel (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfVa adoptar el Gobierno en funciones alguna medida a la vista de los resultados del Programa Extraordinario de Activaci\u00f3n para el Empleo conocidos este\nmismo mes? (180/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=19-19&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Heredia D\u00edaz, Miguel \u00c1ngel (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 actuaciones ha desarrollado el Gobierno en funciones a partir de la publicaci\u00f3n de los llamados \"papeles de Panam\u00e1\"? (180/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Chac\u00f3n Piqueras, Carme (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le merecen al Gobierno en funciones los severos reproches que acaba de recibir, tanto de la Comisi\u00f3n Europea como de ACNUR, por su falta de\ncompromiso en la acogida de refugiados? (180/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=16-16&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Hernanz Costa, Sof\u00eda (GS)"]], "publications": [], "title": "\u00bfConsidera el Gobierno en funciones que tiene capacidad para asumir compromisos ante la Uni\u00f3n Europea como consecuencia del Programa de Estabilidad y el\nPlan Nacional de Reformas sin el aval del Parlamento? (180/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Oramas Gonz\u00e1lez-Moro, Ana Mar\u00eda (GMx)"]], "publications": [], "title": "\u00bfConsidera prioritario el Gobierno la modificaci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mico? (180/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Azpiazu Uriarte, Pedro Mar\u00eda (GV (EAJ-PNV))"]], "publications": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 pasos est\u00e1 dando el Gobierno para dar cumplimiento a la Proposici\u00f3n no de Ley del Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), aprobada por unanimidad en la\nsesi\u00f3n plenaria de la semana pasada, sobre la adopci\u00f3n urgente de medidas para evitar la quiebra y desaparici\u00f3n del sector sider\u00fargico? (180/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Carre\u00f1o Valero, Sara (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el Ministerio de Justicia ha devuelto la solicitud de asistencia judicial formulada en el marco de la causa criminal 4591/10 relativa a la\ninvestigaci\u00f3n de los cr\u00edmenes contra la humanidad cometidos durante la dictadura franquista, que el Juzgado Nacional de Buenos Aires ha remitido por v\u00eda diplom\u00e1tica? (180/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=12-12&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rosell Aguilar, Mar\u00eda Victoria (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfEs cierto que el Ministerio de Justicia ha solicitado las preguntas a formular en el interrogatorio de los investigados en la querella y, en caso\nafirmativo, no demuestra una actitud obstruccionista, rayana en la condescendencia con el r\u00e9gimen anterior, y se arriesga a interferir en las competencias exclusivas del Poder Judicial? (180/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Jord\u00e0 i Roura, Teresa (GER)"]], "publications": [], "title": "\u00bfComparte la Ministra de Fomento las declaraciones del presidente de Renfe de que el servicio que ofrece en Catalu\u00f1a es el peor de todo el Estado?\n(180/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Mart\u00edn Gonz\u00e1lez, Luc\u00eda (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfEst\u00e1 trabajando el Gobierno en funciones con el objetivo de que el Presidente del Gobierno en funciones recurra la Ley 24/2015 de Medidas urgentes para\nhacer frente a la Emergencia Habitacional y contra la Pobreza Energ\u00e9tica, aprobada por unanimidad en el Parlamento de Catalu\u00f1a el pasado 29 de julio? (180/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rodr\u00edguez Mart\u00ednez, \u00c1ngela (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n el Gobierno en funciones aprob\u00f3 la pr\u00f3rroga de la concesi\u00f3n a ENCE en la r\u00eda de Pontevedra el pasado 25 de enero? (180/000015)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Iglesias Turri\u00f3n, Pablo Manuel (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPretende llevar a cabo una reforma constitucional por la que la soberan\u00eda nacional pase a residir en el Partido Popular en lugar de residir en el pueblo\nespa\u00f1ol, dado que su Gobierno no se somete a control parlamentario? (180/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Errej\u00f3n Galv\u00e1n, \u00cd\u00f1igo (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfA cu\u00e1nto asciende en total la concesi\u00f3n de ayudas p\u00fablicas para la nacionalizaci\u00f3n y el rescate del grupo BFA - Bankia? (180/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Homs Molist, Francesc (GC-DL)"]], "publications": [], "title": "\u00bfCon la convocatoria de reuni\u00f3n de los responsables de Hacienda de las Comunidades Aut\u00f3nomas, por parte del Ministro de Hacienda y Administraciones\nP\u00fablicas en funciones Crist\u00f3bal Montoro, para el d\u00eda 15 de abril, va anunciar el Ministro un incremento o avance de los pagos a cuenta a las Comunidades Aut\u00f3nomas, acorde con los aumentos de ingresos que est\u00e1 obteniendo la Hacienda P\u00fablica espa\u00f1ola, a\ncausa del crecimiento econ\u00f3mico? (180/000016)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Pascual Pe\u00f1a, Sergio (GP-EC-EM)"]], "publications": [], "title": "\u00bfSe ha realizado, se est\u00e1 realizando o se va a realizar una investigaci\u00f3n para garantizar que no ha habido una colusi\u00f3n interna entre el trabajo realizado\npor el Sr. Van Halen y sus intereses privados o tramas corruptas presuntamente vinculadas al Partido Popular, tal y como parece acreditar la investigaci\u00f3n realizada por el Juzgado de Instrucci\u00f3n 48 de Madrid? (180/000017)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rivera D\u00edaz, Albert (GCs)"]], "publications": [], "title": "\u00bfRespalda la actuaci\u00f3n del Ministro de Industria en funciones, Sr.  Soria L\u00f3pez, en relaci\u00f3n con su vinculaci\u00f3n a sociedades \"offshore\" radicadas en\npara\u00edsos fiscales? (180/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Rold\u00e1n Mon\u00e9s, Antonio (GCs)"]], "publications": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 valoraci\u00f3n hace de las recientes estimaciones de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF) sobre el creciente d\u00e9ficit de la\nSeguridad Social? (180/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["Girauta Vidal, Juan Carlos (GCs)"]], "publications": [], "title": "\u00bfPor qu\u00e9 el Gobierno en funciones se niega a comparecer ante el Congreso de los Diputados para someterse al control pol\u00edtico de los leg\u00edtimos\nrepresentantes de los ciudadanos? (180/000021)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28180%29.SINI.", "autor": [["De la Torre D\u00edaz, Francisco (GCs)"]], "publications": [], "title": "\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n existe entre las personas que han aparecido recientemente vinculadas a los denominados \"papeles de Panam\u00e1\" y la amnist\u00eda fiscal decretada por\nsu Gobierno? (180/000022)"}