[
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28080%29.SINI.", "autor": "Jefe de la Casa de S.M. El Rey", "title": "Propuesta de candidato a la Presidencia del Gobierno de don Pedro S\u00e1nchez P\u00e9rez-Castej\u00f3n, una vez celebradas las consultas con los representantes\ndesignados por los grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria, prevista en el art\u00edculo 99.1 de la Constituci\u00f3n. (080/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=37-37&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28122%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n de Ley Org\u00e1nica sobre la suspensi\u00f3n del calendario de la implantaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la\ncalidad educativa. (122/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28127%29.SINI.", "autor": "Comunitat Valenciana - Les Corts", "title": "Propuesta de reforma de la disposici\u00f3n adicional primera del Estatuto de Autonom\u00eda de la Comunidad Valenciana (corresponde a los n\u00fameros de expediente\n127/000003/0000 de la IX Legislatura y 127/000001/0000 de la X Legislatura). (127/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28153%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Mesa", "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n sobre Seguridad Vial y Movilidad Sostenible. (153/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28070%29.SINI.", "autor": "Jefe de la Casa de S.M. El Rey", "title": "Calendario de las consultas de Su Majestad El Rey con los representantes designados por los grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria en el\nCongreso de los Diputados. (070/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28154%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Pleno", "title": "Subcomisi\u00f3n para el estudio de las mejores pr\u00e1cticas, el seguimiento y propuestas de medidas para el empleo entre el colectivo de menores de 30 a\u00f1os.\n(154/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28153%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Mesa", "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Seguimiento y Evaluaci\u00f3n de los Acuerdos del Pacto de Toledo. (153/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWA1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28084%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Reprobaci\u00f3n del Ministro de Industria, Energ\u00eda y Turismo. (084/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28152%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Pleno", "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n relativa a las supuestas irregularidades, errores administrativos o falta de medios puestos a disposici\u00f3n de la\nciudadan\u00eda espa\u00f1ola residente en el extranjero para ejercer su derecho al voto. (152/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28153%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Mesa", "title": "Creaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n para las Pol\u00edticas Integrales de la Discapacidad. (153/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28299%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Presidente", "title": "Nombramiento del personal eventual adscrito a la Presidencia del Congreso de los Diputados. (299/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=714-714&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a los incendios sufridos en Asturias en el mes de diciembre de 2015 y primeros d\u00edas de enero de 2016. (161/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=175-175&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28162%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta a la modificaci\u00f3n de la Ley 1/2004, de 21 de diciembre, de Horarios Comerciales, en que se regula en el art\u00edculo\n5 los establecimientos con r\u00e9gimen especial de horarios, otorgando plena libertad para determinar los d\u00edas y horas en que permanecer\u00e1n abiertos al p\u00fablico en todo el territorio nacional, a aquellos establecimientos que se ubiquen en zonas de gran\nafluencia tur\u00edstica. (162/000058)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=16-16&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General", "title": "Convocatoria de 29 de febrero de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes Generales, de la\nplaza de jefe del Departamento de Patrimonio Hist\u00f3rico-Art\u00edstico y Adquisiciones de la Direcci\u00f3n de Presupuestos y Contrataci\u00f3n de la Secretar\u00eda General del Congreso de los Diputados. (295/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=18-18&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General", "title": "Resoluci\u00f3n de 12 de febrero de 2016, reca\u00edda en el concurso convocado el 23 de diciembre de 2015 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de\nUjieres de las Cortes Generales, de la plaza de Ujier de Servicio Nocturno en la Unidad de Servicios Generales dentro del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal y Gobierno Interior de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda\nGeneral del Congreso de los Diputados. (295/000001)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28299%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Presidente", "title": "Nombramiento del personal eventual adscrito a las Vicepresidencias y Secretar\u00edas del Congreso de los Diputados. (299/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=17-17&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General-Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Resoluci\u00f3n de 19 de febrero de 2016, reca\u00edda en el concurso convocado el 23 de diciembre de 2015 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo\nAdministrativo de las Cortes Generales, de diversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado, convocado el 23 de diciembre de 2015. (295/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=15-15&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Letrado Mayor", "title": "Nombramiento del personal eventual para la atenci\u00f3n del Presidente de la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa. (295/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=14-14&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General-Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 4 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Archiveros-Bibliotecarios de las Cortes Generales, de\ndiversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado. (295/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=13-13&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General-Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 4 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes Generales, de\ndiversas plazas dentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado. (295/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=12-12&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General-Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 4 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, de diversas plazas\ndentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado. (295/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=11-11&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General", "title": "Convocatoria de 4 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Ujieres de las Cortes Generales, de diversas plazas\ndentro de la Secretar\u00eda General del Congreso de los Diputados. (295/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=10-10&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General", "title": "Resoluci\u00f3n de 16 de marzo de 2016, reca\u00edda en el concurso convocado el 23 de diciembre de 2015 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de\nArchiveros-Bibliotecarios, del Cuerpo de Asesores Facultuativos y del Cuerpo T\u00e9cnico Administrativo, de la plaza de Jefe de Departamento de Edici\u00f3n Oficial y Tratamiento de la Secretar\u00eda General Adjunta para Asuntos Parlamentarios de la Secretar\u00eda\nGeneral del Congreso de los Diputados. (295/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=9-9&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Senado. Secretario General Adjunto para Asuntos Parlamentarios", "title": "Convocatoria de 22 de marzo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Ujieres de las Cortes Generales, de la plaza de Portero\nMayor de la Unidad de Servicios Generales del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=8-8&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Secretario General-Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 1 de abril de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, de diversas plazas\ndentro de las Secretar\u00edas Generales del Congreso de los Diputados y del Senado. (295/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=6-6&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 18 de abril de 2016 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, por el sistema de libre\ndesignaci\u00f3n, de una plaza de Administrativo en la Secretar\u00eda de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=7-7&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Congreso de los Diputados. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 6 de abril de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo T\u00e9cnico-Administrativo de las Cortes Generales, de la plaza\nde Jefe del Servicio de Personal y Asuntos Generales dentro del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal y Gobierno Interior de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del Congreso de los Diputados. (295/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=5-5&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 25 de abril de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Ujieres de las Cortes Generales, de la plaza de Portero\nMayor Adjunto de la Unidad de Servicios Generales del Departamento de Gesti\u00f3n de Personal de la Direcci\u00f3n de Recursos Humanos y Gobierno Interior de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000015)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=4-4&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 17 de mayo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, de varias plazas\ndentro de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000016)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=3-3&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Senado. Sr. Letrado Mayor", "title": "Convocatoria de 25 de mayo de 2016 de concurso para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo de Archiveros-Bibliotecarios de las Cortes Generales, de la\nplaza de Jefe de Departamento de Biblioteca de la Direcci\u00f3n de Documentaci\u00f3n de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000017)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=1-1&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "", "title": "Convocatoria de 15 de junio de 2016 para la provisi\u00f3n, entre funcionarios del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales, por el sistema de libre\ndesignaci\u00f3n, de varias plazas dentro de la Secretar\u00eda General del Senado. (295/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=710-710&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Plan de Reindustrializaci\u00f3n en el municipio de Yecla en la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia. (161/000005)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWD1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=2-2&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28295%29.SINI.", "autor": "Presidente del Senado y Presidente del Congreso de los Diputados.", "title": "Resoluci\u00f3n de las Mesas del Senado y del Congreso de los Diputados de 26 y 27 de abril de 2016, respectivamente, por la que se convoca oposici\u00f3n para la\nprovisi\u00f3n de cincuenta plazas del Cuerpo Administrativo de las Cortes Generales (turnos libre, restringido y de discapacidad). (295/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=713-713&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la viabilidad de la planta de Altadis en La Rioja. (161/000002)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=712-712&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al apoyo y mejora de la situaci\u00f3n de los trabajadores y las trabajadoras eventuales del campo en Andaluc\u00eda. (161/000003)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=711-711&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre los planes de reindustrializaci\u00f3n y de turismo en la comarca del noroeste de la Regi\u00f3n de Murcia, compuesta por los municipios\nde Bullas, Calasparra, Caravaca, Ceheg\u00edn y Moratalla. (161/000004)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=709-709&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la recuperaci\u00f3n por la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero de los r\u00edos \u00d3rbigo y Tera a su paso por la Comarca de Benavente y\nLos Valles. (161/000006)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=708-708&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la realizaci\u00f3n de un estudio informativo del corredor de la AP-1 entre Burgos y Miranda de Ebro del tr\u00e1fico tanto ligero\ncomo pesado que soportar\u00e1 a partir de noviembre de 2018 cuando concluya la concesi\u00f3n. (161/000007)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=707-707&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley en relaci\u00f3n con la Estaci\u00f3n AVE de Villanueva de C\u00f3rdoba (Los Pedroches). (161/000008)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=705-705&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al urgente cumplimiento del compromiso del Ministerio de Interior para la instalaci\u00f3n de barreras f\u00edsicas que controlen el\nnarcotr\u00e1fico en la desembocadura del r\u00edo Guadarranque, entre Los Barrios y San Roque (C\u00e1diz). (161/000010)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=706-706&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre celebraci\u00f3n del aniversario de la muerte del ilustre escultor Victorio Macho. (161/000009)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=704-704&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre un acuerdo con los ayuntamientos de los municipios afectados para la elaboraci\u00f3n definitiva del plan museol\u00f3gico del futuro\nMuseo de las Colecciones Reales de Madrid. (161/000011)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=703-703&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre impulso de un nuevo Plan de Extensi\u00f3n y Mejora de las Infraestructuras Ferroviarias de Cercan\u00edas en la Comunidad de Madrid.\n(161/000012)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=702-702&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el desdoblamiento de la N-432 (Badajoz-Granada). (161/000013)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=700-700&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre elaboraci\u00f3n de un Plan contra la Explotaci\u00f3n Laboral, espec\u00edficamente en las Comunidades Aut\u00f3nomas que presentan mayores\n\u00edndices. (161/000015)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=701-701&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Plan de Reindustrializaci\u00f3n en la Comarca del Besaya en la Comunidad Aut\u00f3noma de Cantabria. (161/000014)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=699-699&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para la liberaci\u00f3n de veh\u00edculos pesados de la carretera N-340 en el tramo comprendido entre Hospitalet de l'Infant, en\nel municipio de Vandell\u00f2s i Hospitalet de l'Infant, en la provincia de Tarragona y Cabanes en la provincia de Castell\u00f3n. (161/000016)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=698-698&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Acuartelamiento Sancho Ram\u00edrez, albergando la Unidad de Transportes del Ej\u00e9rcito de Tierra. (161/000017)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=696-696&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la creaci\u00f3n de un Centro Asociado de la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) en Marbella. (161/000019)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=694-694&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la conmemoraci\u00f3n del IV Centenario de la muerte de Miguel de Cervantes Saavedra. (161/000021)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=697-697&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a facilitar la obtenci\u00f3n del certificado de penales a las personas que desean inscribirse en la bolsa de trabajo del\npersonal docente del Departament d'Ensenyament en Catalu\u00f1a. (161/000018)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=693-693&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre concesiones de agua e infraestructuras para regad\u00edos en Llano Zabroja de Z\u00fajar y Freila. (161/000022)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=695-695&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a los astilleros p\u00fablicos de Navantia en la Bah\u00eda de C\u00e1diz. (161/000020)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=691-691&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre regulaci\u00f3n del cauce medio del r\u00edo Carri\u00f3n y modernizaci\u00f3n de regad\u00edos en su sistema. (161/000024)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=690-690&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la reducci\u00f3n del cat\u00e1logo de prestaciones que MUFACE ofrec\u00eda en la localidad de Talavera de la Reina (Toledo).\n(161/000025)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=692-692&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno para que la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero proceda a realizar los trabajos necesarios para la\nrecuperaci\u00f3n de los cauces de los r\u00edos \u00d3rbigo y Tera a su paso por la Comarca de Benavente y Los Valles. (161/000023)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=689-689&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre situaci\u00f3n en el sector lechero. (161/000026)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=688-688&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la intenci\u00f3n por parte del Gobierno en funciones de reabrir la central nuclear de Santa Mar\u00eda de Garo\u00f1a. (161/000027)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=686-686&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el servicio de trenes Alvia entre Salamanca y Madrid. (161/000029)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=685-685&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el impulso del turismo en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (161/000030)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=687-687&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para la clausura definitiva de los centros de internamiento de extranjeros (CIE). (161/000028)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=684-684&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el transporte en Canarias. (161/000031)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=683-683&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el impulso del sector industrial en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (161/000032)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=682-682&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la reforma de los aspectos econ\u00f3micos del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal (REF) de Canarias. (161/000033)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=681-681&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el rescate del Plan Integral de Empleo de Canarias. (161/000034)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=680-680&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica 8/2013, de 9 de diciembre, para la mejora de la calidad educativa. (161/000035)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=678-678&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la reforma del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. (161/000037)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=677-677&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la pol\u00edtica aduanera y el impulso del comercio electr\u00f3nico en las Islas. (161/000038)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=679-679&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la asignaci\u00f3n de la cuota de at\u00fan rojo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (161/000036)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=676-676&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el servicio de inspecci\u00f3n fitosanitaria en la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (161/000039)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=672-672&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a dar una soluci\u00f3n definitiva al tramo de la futura autov\u00eda A-27 entre Montblanc (en la provincia de Tarragona) y Lleida.\n(161/000043)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=671-671&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la mejora e integraci\u00f3n urbana de la autov\u00eda B-20 a su paso por Santa Coloma de Gramenet. (161/000044)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=675-675&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la Estrategia de Emprendimiento y Empleo Joven (Garant\u00eda Juvenil). (161/000040)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=670-670&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el recrecido de la presa del Tejo en la localidad de El Espinar (Segovia). (161/000045)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=669-669&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el recrecido del embalse de Puente Alta (Segovia). (161/000046)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=668-668&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la regulaci\u00f3n de la margen izquierda del r\u00edo Duero. (161/000047)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=666-666&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al trasvase entre la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Tinto, Odiel y Piedras y la Demarcaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir con\nel fin de contribuir a la recuperaci\u00f3n de los acu\u00edferos de la zona y a la consecuci\u00f3n del equilibrio h\u00eddrico en el entorno del Parque Nacional y Natural de Do\u00f1ana. (161/000049)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=667-667&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la Variante de San Rafael en la N-VI. (161/000048)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=664-664&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre licitaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de las obras para la integraci\u00f3n urbana de la l\u00ednea R-2 en L'Hospitalet de Llobregat y la construcci\u00f3n\ndel intercambiador de la Torrassa. (161/000051)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=665-665&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la industria 4.0. (161/000050)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=662-662&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Quevedo Iturbe, Pedro (GMx)", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre recuperaci\u00f3n de la base naval en Las Palmas de Gran Canaria para uso ciudadano. (161/000053)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=659-659&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la recuperaci\u00f3n de la base naval en Las Palmas de Gran Canaria para uso ciudadano. (161/000056)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=656-656&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre mejora en la N-230. (161/000059)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=658-658&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el apoyo a la financiaci\u00f3n de la carretera de La Aldea de San Nicol\u00e1s en Gran Canaria. (161/000057)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=655-655&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para garantizar el derecho fundamental de libertad sindical y el derecho fundamental de huelga. (161/000060)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=654-654&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la Seguridad Social a aplicar a los distintos agentes que intervienen en el reproceso de resinado para la extracci\u00f3n de la\nmiera y el mantenimiento del monte. (161/000061)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=652-652&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la carretera N-640 entre Lugo y Meira. (161/000063)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=653-653&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la compatibilidad de la percepci\u00f3n de pensiones con los rendimientos del trabajo derivado de la actividad creativa.\n(161/000062)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=651-651&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno a que exija a la direcci\u00f3n del Grupo TRAGSA la apertura inmediata de una mesa de di\u00e1logo con la\nrepresentaci\u00f3n legal de los trabajadores que permita plantear un nuevo plan empresarial dirigido a incrementar la capacidad de producci\u00f3n y empleo del grupo p\u00fablico empresarial. (161/000064)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=650-650&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el desarrollo de un Plan de emergencia para la comarca de la Monta\u00f1a Palentina. (161/000065)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=649-649&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley por la que se insta al Gobierno a la puesta en pr\u00e1ctica de un Plan contra la explotaci\u00f3n laboral. (161/000066)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=648-648&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el reconocimiento de la situaci\u00f3n de incapacidad permanente en los supuestos de silicosis grado I sin enfermedad\ninterconcurrente para el sector de la pizarra. (161/000067)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=644-644&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a promover las acciones necesarias para convertir el Palacio de los \u00c1guila en una subsede del Museo Nacional de Escultura.\n(161/000071)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=647-647&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la redacci\u00f3n de un nuevo convenio en materia de infraestructuras de carreteras entre la Administraci\u00f3n General del Estado y el\nGobierno de Canarias. (161/000068)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=646-646&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para impulsar la igualdad de g\u00e9nero en el sistema cient\u00edfico espa\u00f1ol. (161/000069)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=645-645&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la defensa de los derechos del Pueblo Saharaui. (161/000070)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=640-640&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a garantizar el desarrollo y la financiaci\u00f3n del Sistema de Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia. (161/000075)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=643-643&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el restablecimiento del subsidio por desempleo para mayores de 52 a\u00f1os. (161/000072)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=642-642&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad salarial entre mujeres y hombres. (161/000073)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=641-641&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a impulsar el Plan Concertado de prestaciones b\u00e1sicas de servicios sociales y devolver a las entidades locales las\ncompetencias en materia de prestaci\u00f3n de los servicios sociales. (161/000074)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=637-637&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el desarrollo de las actividades log\u00edsticas en Castilla y Le\u00f3n mediante el transporte de mercanc\u00edas por ferrocarril.\n(161/000078)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=636-636&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para que se inicien las obras de reparaci\u00f3n de la desaladora de Cuevas del Almanzora que qued\u00f3 inutilizada por una\nriada en 2012. (161/000079)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=638-638&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a iniciar cuanto antes las obras de AVE entre Pulp\u00ed y Cuevas del Almanzora, adjudicadas el 31 de julio de 2015.\n(161/000077)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=639-639&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre conciliaci\u00f3n y corresponsabilidad. (161/000076)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=633-633&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la modificaci\u00f3n del Plan de Desarrollo de la Red de Transporte de Energ\u00eda El\u00e9ctrica 2015-2020. (161/000082)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=632-632&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el urgente cumplimiento de la resoluci\u00f3n parlamentaria aprobada por unanimidad del Congreso de los Diputados en su sesi\u00f3n\nplenaria del 29 de septiembre de 2015 sobre la crisis humanitaria de refugiados. (161/000083)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=634-634&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la gradual disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica por centrales nucleares. (161/000081)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=629-629&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la aprobaci\u00f3n de una verdadera ley de segunda oportunidad. (161/000086)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=635-635&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el desarrollo del autoconsumo con balance neto. (161/000080)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=631-631&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre robos en el campo en Extremadura. (161/000084)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=630-630&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la aprobaci\u00f3n de un Plan de retorno del talento cient\u00edfico y profesional. (161/000085)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=628-628&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a situar la I+D+i como una prioridad pol\u00edtica y social para nuestro pa\u00eds. (161/000087)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=627-627&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la sentencia del Tribunal Supremo relativa a la devoluci\u00f3n de las cantidades invertidas por los accionistas minoristas en la\nsalida a bolsa de Bankia en julio de 2011. (161/000088)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=624-624&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el uso de la antigua Residencia Sanitaria de la ciudad de Lugo. (161/000091)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=626-626&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n de la Ley de racionalizaci\u00f3n y sostenibilidad de la Administraci\u00f3n Local. (161/000089)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=625-625&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a garantizar el empleo en TRAGSATEC. (161/000090)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=623-623&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la necesidad de consensuar el trazado de la futura autov\u00eda A-7, a su paso por la comarca del Baix Pened\u00e8s, en la provincia de\nTarragona. (161/000092)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=622-622&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista-Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la necesidad de atender y autorizar de forma urgente las propuestas de comunidades aut\u00f3nomas relativas al traslado y acogida\nque han formulado ante la crisis humanitaria de refugiados. (161/000093)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=621-621&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el Sahara Occidental. (161/000094)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=620-620&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la ratificaci\u00f3n del Convenio n\u00famero 189 de la OIT y la Recomendaci\u00f3n n\u00famero 201 sobre el trabajo decente para las trabajadoras\no trabajadores dom\u00e9sticos. (161/000095)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=618-618&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la correcci\u00f3n del sistema de financiaci\u00f3n auton\u00f3mica. (161/000097)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=619-619&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n del Real Decreto 954/2015 y la aprobaci\u00f3n de una norma que regule la indicaci\u00f3n, uso y autorizaci\u00f3n de\ndispensaci\u00f3n de medicamentos por parte de los profesionales de enfermer\u00eda y que cuente con el consenso profesional e institucional. (161/000096)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=612-612&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre trabajos de acondicionamiento del trazado de la carretera N-629 en el tramo del Puerto de los Tornos. (161/000103)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=611-611&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el traslado de la estaci\u00f3n de mercanc\u00edas peligrosas de Granollers a otra ubicaci\u00f3n en el Vall\u00e8s y para la mejora de la\nseguridad y prevenci\u00f3n de riesgos de la actual estaci\u00f3n hasta que se produzca su supresi\u00f3n. (161/000104)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=613-613&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la posici\u00f3n \"antifracking\" de la Comunidad Aut\u00f3noma de Cantabria. (161/000102)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=609-609&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el incremento de las transferencias de recursos para pol\u00edticas activas de empleo a la Administraci\u00f3n auton\u00f3mica valenciana.\n(161/000106)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=610-610&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la revocaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de utilidad p\u00fablica y la solicitud de estudio de evaluaci\u00f3n de impacto ambiental de los\nproyectos \"ejecuci\u00f3n de la nueva subestaci\u00f3n de Gramanet de 400kv\", y \"modificaci\u00f3n de l\u00edneas a 200kv Sentmenat-Sant Fost-Canyet-Sant Andreu-Can Jard\u00ed, para la conexi\u00f3n a 400kv Pierola-Santa Coloma\". (161/000105)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=604-604&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el uso del m\u00e9todo de fractura hidr\u00e1ulica, conocido como \"fracking\", en la extracci\u00f3n de gases e hidrocarburos de forma no\nconvencional. (161/000111)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=605-605&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el uso del m\u00e9todo de fractura hidr\u00e1ulica, conocido como \"fracking\", en la extracci\u00f3n de gases e hidrocarburos de forma no\nconvencional. (161/000110)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=602-602&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al establecimiento de un nuevo sistema de suministro el\u00e9ctrico de precio competitivo, estable y predecible para favorecer la\ncompetitividad de las industrias b\u00e1sicas electro-intensivas. (161/000113)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=601-601&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa al cumplimiento del marco de actuaci\u00f3n sobre la miner\u00eda del carb\u00f3n 2013-2018. (161/000114)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=603-603&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la Ronda de Circunvalaci\u00f3n SE-40. (161/000112)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=600-600&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el rescate del Plan Integral de Empleo de Canarias (PIEC) en materia de infraestructura educativa. (161/000115)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=591-591&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre inversiones estatales en Canarias. (161/000124)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=592-592&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el mantenimiento del taller de reparaciones de Venta de Ba\u00f1os por Renfe Operadora. (161/000123)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=590-590&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la defensa de la libertad religiosa y su ejercicio. (161/000125)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=588-588&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la regulaci\u00f3n de la publicidad y el funcionamiento de las cl\u00ednicas dentales en Espa\u00f1a. (161/000127)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=589-589&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la modificaci\u00f3n del acuerdo de obligaci\u00f3n de servicio p\u00fablico para establecer una tarifa plana en los vuelos entre las Islas\nCanarias. (161/000126)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=584-584&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la mejora de la protecci\u00f3n de los consumidores y usuarios ante situaciones como la de Vitaldent. (161/000131)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=586-586&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la paralizaci\u00f3n de la implantaci\u00f3n del Real Decreto sobre la prescripci\u00f3n enfermera. (161/000129)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=585-585&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV)", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre derogaci\u00f3n del Real Decreto 954/2015 y aprobaci\u00f3n de una Ley que regule la indicaci\u00f3n, uso y autorizaci\u00f3n de dispensaci\u00f3n de\nmedicamentos por parte de los profesionales de enfermer\u00eda, basada en los principios de atenci\u00f3n sanitaria integral, cooperaci\u00f3n multidisciplinar orientada a la integraci\u00f3n de los procesos y continuidad asistencial y que cuente con el consenso profesional\ne institucional y de las Comunidades Aut\u00f3nomas. (161/000130)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=583-583&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre actuaciones para evitar el cierre de la Mina de Aguablanca. (161/000132)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=581-581&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el reconocimiento de la denominaci\u00f3n de origen protegida \"miel de palma\" de la Isla de La Gomera. (161/000134)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=569-569&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la adopci\u00f3n de medidas urgentes contra la pobreza infantil. (161/000146)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=568-568&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la devoluci\u00f3n inmediata de los papeles de Salamanca. (161/000147)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=567-567&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el IVA cultural. (161/000148)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=563-563&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para solucionar los problemas que est\u00e1 generando la aplicaci\u00f3n LEXNET. (161/000152)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=566-566&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la despenalizaci\u00f3n del derecho de huelga. (161/000149)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=564-564&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el tramo de AVE denominado Variante de Pajares. (161/000151)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=565-565&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la viabilidad de las plantas de Covestro (antes Bayer) y Ercros, as\u00ed como la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica del sector industrial en la\ndemarcaci\u00f3n de Tarragona. (161/000150)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=554-554&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para incluir las Ense\u00f1anzas Art\u00edsticas Superiores en el marco universitario. (161/000161)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=552-552&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para evitar la extensi\u00f3n de la bacteria Xanthomonas fastidiosa. (161/000163)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=553-553&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre acciones para homenajear a Mar\u00eda Moliner en el marco de la Real Academia de la Lengua en el cincuenta aniversario de la\npublicaci\u00f3n Diccionario de Uso del Espa\u00f1ol. (161/000162)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=551-551&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas para luchar contra el desperdicio de alimentos. (161/000164)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=549-549&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Popular en el Congreso", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la conmemoraci\u00f3n del Centenario del nacimiento de Antonio Buero Vallejo, Camilo Jos\u00e9 Cela y Blas de Otero.\n(161/000166)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=548-548&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Popular en el Congreso", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a fomentar la cultura del respeto a los derechos de propiedad intelectual. (161/000167)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=546-546&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la implantaci\u00f3n del software libre en la Administraci\u00f3n General del Estado. (161/000169)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=547-547&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la prohibici\u00f3n de tirar alimentos aptos para el consumo humano y la reducci\u00f3n del despilfarro alimentario. (161/000168)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=543-543&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana. (161/000172)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=544-544&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la derogaci\u00f3n de la pena de prisi\u00f3n permanente revisable. (161/000171)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=545-545&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la moratoria y la prohibici\u00f3n de t\u00e9cnicas de prospecci\u00f3n de hidrocarburos mediante el sistema de fractura hidr\u00e1ulica\n(fracking). (161/000170)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=542-542&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el recorte del presupuesto militar. (161/000173)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=541-541&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la prohibici\u00f3n de tirar alimentos aptos para el consumo humano y la reducci\u00f3n del despilfarro alimentario. (161/000174)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=538-538&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo que aborde la elaboraci\u00f3n de un Estatuto B\u00e1sico para Agentes y Bomberos Forestales y un\nmarco regulador de su actuaci\u00f3n y pertenencia. (161/000177)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=540-540&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre incentivos con consecuencias ambientalmente negativas. (161/000175)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=537-537&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os sufridos en Ar\u00e1n por la avenida del r\u00edo Garona en el a\u00f1o 2013. (161/000178)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=536-536&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la redacci\u00f3n de un nuevo convenio en materia de agua entre la Administraci\u00f3n General del Estado y el Gobierno de Canarias.\n(161/000179)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=535-535&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre las labores de limpieza, conservaci\u00f3n y seguridad del Canal del Valle del Guadalquivir a su paso por Parque Alcosa.\n(161/000180)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=534-534&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el dique provisional en el r\u00edo Mi\u00f1o. (161/000181)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=533-533&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la actualizaci\u00f3n del R\u00e9gimen Econ\u00f3mico y Fiscal de Canarias. (161/000182)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=530-530&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la ampliaci\u00f3n en la cesi\u00f3n de la finca Las Turquillas. (161/000185)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=532-532&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el cumplimiento de la resoluci\u00f3n parlamentaria aprobada por unanimidad del Congreso de los Diputados en su sesi\u00f3n plenaria del\n29/09/2015 sobre la crisis humanitaria de refugiados. (161/000183)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=528-528&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la paralizaci\u00f3n del calendario de implantaci\u00f3n y posterior derogaci\u00f3n de la LOMCE. (161/000187)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=529-529&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la concesi\u00f3n de la nacionalidad a los saharauis. (161/000186)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=531-531&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre medidas urgentes contra el insecto psila africana y la posible expansi\u00f3n de la plaga de los c\u00edtricos conocida como\nHuangglongbing (HLB) o Greening. (161/000184)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=526-526&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el reconocimiento de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica. (161/000189)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=525-525&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la explotaci\u00f3n de los recursos pesqueros del Sahara Occidental ocupado. (161/000190)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=527-527&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el control de los proyectos de cooperaci\u00f3n con participaci\u00f3n de las empresas privadas. (161/000188)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=521-521&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley en relaci\u00f3n con los Fondos Miner de la Comarca del Guadiato. (161/000194)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=523-523&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la recuperaci\u00f3n de la memoria del activista saharaui Basiri. (161/000192)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=524-524&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario de Esquerra Republicana", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la recuparaci\u00f3n de la memoria del activista saharaui Basiri. (161/000191)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=519-519&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la declaraci\u00f3n de la Semana Santa de Puente Genil de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Nacional. (161/000196)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=520-520&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la declaraci\u00f3n de la Semana Santa de Baena de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Internacional. (161/000195)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=522-522&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a un plan de uso del pantano de Izn\u00e1jar (C\u00f3rdoba). (161/000193)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=516-516&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad real entre hombres y mujeres. (161/000199)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=515-515&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la onda corta. (161/000200)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=511-511&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la ratificaci\u00f3n del Convenio n\u00famero 189 de la OIT y la Recomendaci\u00f3n n\u00famero 201 sobre el trabajo decente para los trabajadores\ndom\u00e9sticos. (161/000204)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=512-512&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la onda corta. (161/000203)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=509-509&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la igualdad salarial entre mujeres y hombres. (161/000206)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=508-508&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la necesidad de ejecutar con urgencia una \"actuaci\u00f3n integral\" para acondicionar el tramo de la carretera N-632 a su paso\npor Avil\u00e9s (Asturias), as\u00ed como al inicio de negociaciones con el Ayuntamiento al objeto de alcanzar un acuerdo sobre la propuesta de transferencia del Estado a dicha Administraci\u00f3n Local del referido tramo, que est\u00e1 comprendido entre el parque de El\nMuelle de Avil\u00e9s y el l\u00edmite con el concejo de Castrill\u00f3n. (161/000207)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=510-510&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la compatibilidad de la percepci\u00f3n de pensiones con los rendimientos del trabajo derivados de la actividad creativa.\n(161/000205)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=505-505&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el incremento del servicio ferroviario en Vigo. (161/000210)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=502-502&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el impulso de proyectos en los municipios de Juzbado, Morille y Sieteiglesias de Tormes, incluidos en el II Plan de\nRestauraci\u00f3n de Riberas de la Cuenca del Duero. (161/000213)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=503-503&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la l\u00ednea C-6 entre Valencia y Castell\u00f3n. (161/000212)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=504-504&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el mantenimiento de las carreteras N-634 y N-642. (161/000211)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=500-500&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la disminuci\u00f3n de la calidad del servicio de Correos en las zonas rurales de Cantabria. (161/000215)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=499-499&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a la promoci\u00f3n de la figura de Bernardo de G\u00e1lvez. (161/000216)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=501-501&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre el reparto de la cuota de at\u00fan rojo a la Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias. (161/000214)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=498-498&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Mixto", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la igualdad real entre hombres y mujeres. (161/000217)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=495-495&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre las responsabilidades del Gobierno por frenar determinadas investigaciones de corrupci\u00f3n. (161/000220)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=496-496&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Socialista", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la suspensi\u00f3n del ascenso a Comisario Principal obtenido en la \u00faltima convocatoria. (161/000219)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=492-492&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Ciudadanos", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la disminuci\u00f3n del desperdicio de alimentos en el sector de la distribuci\u00f3n. (161/000223)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=490-490&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Popular en el Congreso", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley relativa a continuar con las bajadas de impuestos a aut\u00f3nomos y familias tan pronto se alcance un nivel de ingresos p\u00fablicos del\n38-39% del PIB. (161/000225)"},
{"url": "http://www.congreso.es/portal/page/portal/Congreso/Congreso/Iniciativas/Indice%20de%20Iniciativas?_piref73_1335503_73_1335500_1335500.next_page=/wc/servidorCGI&CMD=VERLST&BASE=IW11&PIECE=IWC1&FMT=INITXD1S.fmt&FORM1=INITXLUS.fmt&DOCS=489-489&QUERY=%28I%29.ACIN1.+%26+%28161%29.SINI.", "autor": "Grupo Parlamentario Popular en el Congreso", "title": "Proposici\u00f3n no de Ley sobre la defensa de las Diputaciones Provinciales y municipios de menor tama\u00f1o. (161/000226)"}